[
  {
    "question_name": "C\u00e2u 1",
    "question": ". T\u1eeb ng\u00e0y 4 \u0111\u1ebfn 11-2-1945 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (Li\u00ean X\u00f4).B. H\u1ed9i ngh\u1ecb P\u1ed1tx\u0111am (\u0110\u1ee9c).C. H\u1ed9i ngh\u1ecb Niu O\u00f3c (M\u0129).D. H\u1ed9i ngh\u1ecb Xan Phranxixc\u00f4 (M\u0129).",
    "correct_answer": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (Li\u00ean X\u00f4)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 2",
    "question": ". D\u1ef1 H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945) c\u00f3 nguy\u00ean th\u1ee7 c\u1ee7a nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Anh, Ph\u00e1p, M\u0129.B. Anh, Ph\u00e1p, \u0110\u1ee9c.C. Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh.D. M\u0129, Li\u00ean X\u00f4, Trung Qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "C. Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 3",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao c\u1ee7a ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh (2/1945), \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Oasinht\u01a1n (M\u0129).     B. Ianta (Li\u00ean X\u00f4).     C. P\u1ed1tx\u0111am (\u0110\u1ee9c).         D. Lu\u00e2n \u0110\u00f4n (Anh).",
    "correct_answer": "B. Ianta (Li\u00ean X\u00f4)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 4",
    "question": ". Theo quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945), qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc n\u00e0o s\u1ebd v\u00e0o chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0 Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean?",
    "answers": "A. Anh.           B. M\u0129.                C. Ph\u00e1p.              D. Li\u00ean X\u00f4.",
    "correct_answer": "B. M\u0129"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 5",
    "question": ". Ng\u00e0y 24-10-1945 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. B\u1ea3n Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c ch\u00ednh th\u1ee9c c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c.B. M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 ph\u00ea chu\u1ea9n b\u1ea3n Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb Xan Phranxixc\u00f4 (M\u0129) th\u00f4ng qua Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.D. N\u0103m n\u01b0\u1edbc \u1ee6y vi\u00ean th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an th\u00f4ng qua b\u1ea3n Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "A. B\u1ea3n Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c ch\u00ednh th\u1ee9c c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 6",
    "question": ". Th\u00e1ng 9-1977, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ch\u00ednh th\u1ee9c tham gia v\u00e0o t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (UN).B. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 kinh t\u1ebf (SEV).C. T\u1ed5 ch\u1ee9c th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u1ebf gi\u1edbi (WTO).D. Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN).",
    "correct_answer": "A. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (UN)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 7",
    "question": ". T\u1eeb ng\u00e0y 25-4 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 26-6-1945, \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u 50 n\u01b0\u1edbc h\u1ecdp h\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf \u1edf Xan Phranxc\u00f4 (M\u0129) nh\u1eb1m",
    "answers": "A. th\u1ecfa thu\u1eadn v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u00f3ng qu\u00e2n t\u1ea1i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u1eb1m gi\u1ea3i gi\u00e1p ph\u00e1t x\u00edt.B. ph\u00e2n chia th\u00e0nh qu\u1ea3 chi\u1ebfn th\u1eafng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn.C. th\u00f4ng qua hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.D. Li\u00ean X\u00f4 s\u1ebd tham chi\u1ebfn ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u1edf ch\u00e2u \u00c1.",
    "correct_answer": "C. th\u00f4ng qua hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 8",
    "question": ". C\u01a1 quan n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean, m\u1ed7i n\u0103m h\u1ecdp m\u1ed9t l\u1ea7n?",
    "answers": "A. Ban Th\u01b0 k\u00ed.                                B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng. C. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an.                      D. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Qu\u1ea3n th\u00e1c.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 9",
    "question": ". Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh th\u1ee9c th\u00f4ng qua t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (Li\u00ean X\u00f4).                 B. H\u1ed9i ngh\u1ecb Niu O\u00f3c (M\u0129).C. H\u1ed9i ngh\u1ecb P\u1ed1tx\u0111am (\u0110\u1ee9c).                 D. H\u1ed9i ngh\u1ecb Xan Phranxixc\u00f4 (M\u0129).",
    "correct_answer": "D. H\u1ed9i ngh\u1ecb Xan Phranxixc\u00f4 (M\u0129)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 10",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 ti\u1ec1n th\u00e2n c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c ng\u00e0y nay?",
    "answers": "A. H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00ean.                               B. \u0110\u1ec7 tam qu\u1ed1c t\u1ebf.          C. Li\u00ean minh ti\u1ebfn b\u1ed9 qu\u1ed1c t\u1ebf.             D. Kh\u1ed1i \u0110\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt.",
    "correct_answer": "A. H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 11",
    "question": ". T\u1eeb khi ra \u0111\u1eddi \u0111\u1ebfn n\u0103m 2006, t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c c\u00f3 bao nhi\u00eau n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean?",
    "answers": "A. 190.             B. 191.              C. 192.         D. 193.",
    "correct_answer": "C. 192."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 12",
    "question": ". H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c hi\u1ec7n nay c\u00f3 bao nhi\u00eau n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean?",
    "answers": "A. 5.               B. 7.              C. 10.           D. 15.",
    "correct_answer": "D. 15."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 13",
    "question": ". H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an c\u00f3 vai tr\u00f2 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c?",
    "answers": "A. Ph\u1ea3i ph\u1ee5c t\u00f9ng \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng.B. Gi\u1eef vai tr\u00f2 tr\u1ecdng y\u1ebfu.C. L\u00e0 quan s\u00e1t vi\u00ean.D. Gi\u1eef vai tr\u00f2 c\u1ed1 v\u1ea5n.",
    "correct_answer": "B. Gi\u1eef vai tr\u00f2 tr\u1ecdng y\u1ebfu."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 14",
    "question": ". Theo quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta, n\u01b0\u1edbc n\u00e0o s\u1ebd chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng Nh\u1eadt B\u1ea3n sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. M\u0129.               B. Anh.               C. Li\u00ean X\u00f4.         D. Trung Qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "A. M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 15",
    "question": ". \u201cDuy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh th\u1ebf gi\u1edbi\u201d l\u00e0 m\u1ee5c \u0111\u00edch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN).B. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (SEATO).C. Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (EU).D. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (UN).",
    "correct_answer": "D. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (UN)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 16",
    "question": ". C\u01a1 quan n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c?",
    "answers": "A. Ban Th\u01b0 k\u00ed.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng.C. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng.D. H\u1ed3i \u0111\u1ed3ng Kinh t\u1ebf v\u00e0 X\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "C. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 17",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945) \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp trong b\u1ed1i c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai \u0111\u00e3 k\u1ebft th\u00fac.B. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai m\u1edbi b\u00f9ng n\u1ed5.C. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai \u0111ang di\u1ec5n ra quy\u1ebft li\u1ec7t.D. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u01b0\u1edbc v\u00e0o giai \u0111o\u1ea1n k\u1ebft th\u00fac.",
    "correct_answer": "D. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u01b0\u1edbc v\u00e0o giai \u0111o\u1ea1n k\u1ebft th\u00fac."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 18",
    "question": ". Theo quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945), qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00e0o s\u1ebd \u0111\u00f3ng qu\u00e2n \u1edf \u0110\u1ee9c?",
    "answers": "A. Anh, Ph\u00e1p, M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4.B. Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Canada v\u00e0 Ph\u00e1p.C. Anh, Li\u00ean X\u00f4, Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 M\u0129.D. Anh, Ph\u00e1p, M\u0129, Ph\u00e1p, Anh v\u00e0 Canada.",
    "correct_answer": "A. Anh, Ph\u00e1p, M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 19",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean t\u1eafc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c?",
    "answers": "A. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ebf b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh.B. Chung s\u1ed1ng h\u00f2a b\u00ecnh v\u1edbi s\u1ef1 nh\u1ea5t tr\u00ed c\u1ee7a n\u0103m c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c.C. Kh\u00f4ng s\u1eed d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c ho\u1eb7c \u0111e d\u1ecda dung v\u0169 l\u1ef1c v\u1edbi nhau.D. Kh\u00f4ng can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "C. Kh\u00f4ng s\u1eed d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c ho\u1eb7c \u0111e d\u1ecda dung v\u0169 l\u1ef1c v\u1edbi nhau."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 20",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945)?",
    "answers": "A. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u00e0m ph\u00e1n, k\u00fd k\u1ebft c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc b\u1ea1i tr\u1eadn.B. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c, Italia k\u00fd v\u0103n ki\u1ec7n \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh v\u00f4 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n.C. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh th\u1ecfa thu\u1eadn chia \u0110\u1ee9c th\u00e0nh hai n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c v\u00e0 T\u00e2y \u0110\u1ee9c.D. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh th\u1ecfa thu\u1eadn khu v\u1ef1c \u0111\u00f3ng qu\u00e2n v\u00e0 ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng.",
    "correct_answer": "D. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh th\u1ecfa thu\u1eadn khu v\u1ef1c \u0111\u00f3ng qu\u00e2n v\u00e0 ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 21",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945)?",
    "answers": "A. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u00e0m ph\u00e1n, k\u00fd k\u1ebft c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc b\u1ea1i tr\u1eadn.B. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c, Italia k\u00fd v\u0103n ki\u1ec7n \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh v\u00f4 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n.C. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh th\u1ecfa thu\u1eadn chia \u0110\u1ee9c th\u00e0nh hai n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c v\u00e0 T\u00e2y \u0110\u1ee9c.D. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng v\u00e0 khu v\u1ef1c chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t x\u00edt b\u1ea1i tr\u1eadn.",
    "correct_answer": "D. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng v\u00e0 khu v\u1ef1c chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t x\u00edt b\u1ea1i tr\u1eadn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 22",
    "question": ". Vi\u1ec7c Li\u00ean X\u00f4 l\u00e0 \u1ee6y vi\u00ean th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c c\u1ee7a H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf?",
    "answers": "A. Th\u1ec3 hi\u1ec7n l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf c\u00f3 vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh an ninh th\u1ebf gi\u1edbi.B. G\u00f3p ph\u1ea7n h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 thao t\u00fang c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.C. T\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf sau n\u0103m 1945.D. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh vai tr\u00f2 t\u1ed1i cao c\u1ee7a 5 n\u01b0\u1edbc l\u1edbn trong t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "B. G\u00f3p ph\u1ea7n h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 thao t\u00fang c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 23",
    "question": ". N\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0o th\u00e1ng 9-1949 v\u00ec l\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Do cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh v\u00ec \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c.B. Do s\u1ef1 th\u1ecfa thu\u1eadn c\u1ee7a Anh, M\u0129, Li\u00ean X\u00f4 t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta.C. Do \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a Anh, Ph\u00e1p, M\u0129 nh\u1eb1m chia c\u1eaft l\u00e2u d\u00e0i n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.D. Do ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng m\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt \u0111\u00e3 thi h\u00e0nh \u1edf n\u01b0\u1edbc n\u00e0y.",
    "correct_answer": "C. Do \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a Anh, Ph\u00e1p, M\u0129 nh\u1eb1m chia c\u1eaft l\u00e2u d\u00e0i n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 24",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ea5p b\u00e1ch \u0111\u00f2i h\u1ecfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn ph\u1ea3i gi\u1ea3i quy\u1ebft khi Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u01b0\u1edbc v\u00e0o giai \u0111o\u1ea1n k\u1ebft th\u00fac l\u00e0",
    "answers": "A. th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c nh\u1eb1m duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh th\u1ebf gi\u1edbi.B. th\u1ecfa thu\u1eadn v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u00f3ng qu\u00e2n t\u1ea1i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u1eb1m gi\u1ea3i gi\u00e1p ph\u00e1t x\u00edt.C. ph\u00e2n chia th\u00e0nh qu\u1ea3 chi\u1ebfn th\u1eafng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn.D. Li\u00ean X\u00f4 s\u1ebd tham chi\u1ebfn ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u1edf ch\u00e2u \u00c1.",
    "correct_answer": "C. ph\u00e2n chia th\u00e0nh qu\u1ea3 chi\u1ebfn th\u1eafng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 26",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2 \u2013 1945)?",
    "answers": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.B. Nhanh ch\u00f3ng kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh.C. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t chung l\u00e0 ti\u00eau di\u1ec7t t\u1eadn g\u1ed1c ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt.D. Th\u1ecfa thu\u1eadn vi\u1ec7c \u0111\u00f3ng qu\u00e2n t\u1ea1i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u1eb1m gi\u1ea3i gi\u00e1p ph\u00e1t x\u00edt.",
    "correct_answer": "B. Nhanh ch\u00f3ng kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 27",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y g\u00f3p ph\u1ea7n h\u00ecnh th\u00e0nh khu\u00f4n kh\u1ed5 tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2 \u2013 1945).B. Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh.C. T\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp.D. Tuy\u00ean b\u1ed1 c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129 Truman (3 \u2013 1947).",
    "correct_answer": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2 \u2013 1945)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 28",
    "question": ".  M\u1ee5c \u0111\u00edch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c l\u00e0",
    "answers": "A. kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 sau chi\u1ebfn tranh.B. duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh th\u1ebf gi\u1edbi.C. gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean v\u1ec1 kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a.D. gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh.",
    "correct_answer": "B. duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 29",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y l\u00e0 nguy\u00ean t\u1eafc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c?",
    "answers": "A. B\u00ecnh \u0111\u1eb3ng ch\u1ee7 quy\u1ec1n gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia v\u00e0 quy\u1ec1n t\u1ef1 quy\u1ebft c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c.B. Kh\u00f4ng s\u1eed d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c ho\u1eb7c \u0111e d\u1ecda b\u1eb1ng v\u0169 l\u1ef1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi nhau.C. H\u1ee3p t\u00e1c c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a, gi\u00e1o d\u1ee5c.D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 h\u1eefu ngh\u1ecb, h\u1ee3p t\u00e1c qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "A. B\u00ecnh \u0111\u1eb3ng ch\u1ee7 quy\u1ec1n gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia v\u00e0 quy\u1ec1n t\u1ef1 quy\u1ebft c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 30",
    "question": ". C\u01a1 quan n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y gi\u1eef vai tr\u00f2 tr\u1ecdng y\u1ebfu trong duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng.      B. To\u00e0 \u00e1n qu\u1ed1c t\u1ebf.     C. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an.       D. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u1ea3n th\u00e1c.",
    "correct_answer": "C. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 31",
    "question": ". Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 v\u0103n ki\u1ec7n quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c v\u00ec",
    "answers": "A. \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean ph\u00ea chu\u1ea9n.B. \u0111\u00e3 quy \u0111\u1ecbnh b\u1ed9 m\u00e1y t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.C. \u0111\u1ec1 ra nguy\u00ean t\u1eafc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.D. \u0111\u00e3 n\u00eau r\u00f5 m\u1ee5c \u0111\u00edch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "D. \u0111\u00e3 n\u00eau r\u00f5 m\u1ee5c \u0111\u00edch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 32",
    "question": ". V\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u c\u1ea5p b\u00e1ch \u0111\u00f2i h\u1ecfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn ph\u1ea3i gi\u1ea3i quy\u1ebft khi Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u01b0\u1edbc v\u00e0o giai \u0111o\u1ea1n k\u1ebft th\u00fac?",
    "answers": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.B. Nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.C. Gi\u1ea3i quy\u1ebft h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh.D. Ph\u00e2n chia th\u00e0nh qu\u1ea3 chi\u1ebfn th\u1eafng.",
    "correct_answer": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 33",
    "question": ". \u0110\u1ec3 nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh \u0111\u00e3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. S\u1eed d\u1ee5ng bom nguy\u00ean t\u1eed \u0111\u1ec3 ti\u00eau di\u1ec7t ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.B. Li\u00ean X\u00f4 s\u1ebd v\u00e0o gi\u1ea3i gi\u00e1p qu\u00e2n phi\u1ec7t Nh\u1eadt \u1edf B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean.C. H\u1ed3ng qu\u00e2n Li\u00ean X\u00f4 s\u1ebd t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o s\u00e0o huy\u1ec7t B\u00e9c-lin c\u1ee7a \u0110\u1ee9c.D. Ti\u00eau di\u1ec7t t\u1eadn g\u1ed1c ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t Nh\u1eadt.",
    "correct_answer": "D. Ti\u00eau di\u1ec7t t\u1eadn g\u1ed1c ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t Nh\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 34",
    "question": ". Tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta v\u00e0 th\u1ecfa thu\u1eadn sau \u0111\u00f3 c\u1ee7a ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c.B. Nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.C. Nh\u1eefng th\u1ecfa thu\u1eadn sau \u0111\u00f3 c\u1ee7a ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh.D. Nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb P\u1ed1tx\u0111am.",
    "correct_answer": "A. Nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta v\u00e0 th\u1ecfa thu\u1eadn sau \u0111\u00f3 c\u1ee7a ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 35",
    "question": ". Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945) \u0111\u00e3 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho Ph\u00e1p tr\u1edf l\u1ea1i x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?",
    "answers": "A. Li\u00ean X\u00f4 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Qu\u00e2n Anh s\u1ebd m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p chi\u1ebfm l\u1ea1i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u1eabn thu\u1ed9c ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.D. \u0110\u1ed3ng \u00fd cho qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c v\u00e0 qu\u00e2n Anh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u1eabn thu\u1ed9c ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 36",
    "question": ". Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb P\u1ed1tx\u0111am (7\u2013 1945) t\u1ea1o ra nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n m\u1edbi cho c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Li\u00ean X\u00f4 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Qu\u00e2n Anh s\u1ebd m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p chi\u1ebfm l\u1ea1i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u1eabn thu\u1ed9c ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.D. \u0110\u1ed3ng \u00fd cho qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c v\u00e0 qu\u00e2n Anh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ed3ng \u00fd cho qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c v\u00e0 qu\u00e2n Anh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 37",
    "question": ". Theo quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb P\u1ed1tx\u0111am (\u0110\u1ee9c), l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o s\u1ebd v\u00e0o gi\u1ea3i gi\u00e1p ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n Anh v\u00e0 qu\u00e2n Ph\u00e1p.B. Qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n Li\u00ean X\u00f4.C. Qu\u00e2n Anh v\u00e0 qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.D. Qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "C. Qu\u00e2n Anh v\u00e0 qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 38",
    "question": ". T\u1eeb n\u0103m 1945 \u0111\u1ebfn nay, t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh di\u1ec5n \u0111\u00e0n qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1eeba h\u1ee3p t\u00e1c v\u1eeba \u0111\u1ea5u tranh nh\u1eb1m duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh th\u1ebf gi\u1edbi?",
    "answers": "A. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (UN).B. Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (EU).C. Di\u1ec5n \u0111\u00e0n h\u1ee3p t\u00e1c \u00c1 \u2013 \u00c2u (ASEM).D. Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN).",
    "correct_answer": "A. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (UN)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 39",
    "question": ". Nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945) \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ebfn quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh.B. G\u00f3p ph\u1ea7n h\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean khu\u00f4n kh\u1ed5 c\u1ee7a tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi.C. Gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e2u thu\u1eabn c\u1ee7a ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c Li\u00ean X\u00f4, M\u0129 v\u00e0 Anh.D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ebf b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh.",
    "correct_answer": "B. G\u00f3p ph\u1ea7n h\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean khu\u00f4n kh\u1ed5 c\u1ee7a tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 40",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945) di\u1ec5n ra c\u0103ng th\u1eb3ng, quy\u1ebft li\u1ec7t ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 do",
    "answers": "A. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f3 quan \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau v\u1ec1 vi\u1ec7c nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.B. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1n gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ee3i t\u01b0\u01a1ng x\u1ee9ng v\u1edbi vai tr\u00f2, \u0111\u1ecba v\u1ecb c\u1ee7a m\u00ecnh.C. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1n t\u1ea1o ra t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u \u0110\u00f4ng-T\u00e2y.D. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1n t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i th\u1ebf gi\u1edbi sau chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "B. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1n gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ee3i t\u01b0\u01a1ng x\u1ee9ng v\u1edbi vai tr\u00f2, \u0111\u1ecba v\u1ecb c\u1ee7a m\u00ecnh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 41",
    "question": ". N\u1ed9i dung g\u00e2y nhi\u1ec1u tranh c\u00e3i nh\u1ea5t gi\u1eefa ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c Li\u00ean x\u00f4, M\u1ef9, Anh t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2/1945) l\u00e0",
    "answers": "A. ph\u00e2n chia khu v\u1ef1c chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng v\u00e0 ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn.B. quan \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau v\u1ec1 ti\u00eau di\u1ec7t t\u1eadn g\u1ed1c ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt.C. th\u00e0nh l\u1eadp Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh an ninh th\u1ebf gi\u1edbi.D. gi\u1ea3i quy\u1ebft h\u1eadu qu\u1ea3 do Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai \u0111\u1ec3 l\u1ea1i.",
    "correct_answer": "A. ph\u00e2n chia khu v\u1ef1c chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng v\u00e0 ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 42",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang v\u1ec1 h\u1ea1n ch\u1ebf trong c\u00e1c nguy\u00ean t\u1eafc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c?",
    "answers": "A. Coi tr\u1ecdng vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ebf b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh.B. \u0110\u1ec1 cao vi\u1ec7c t\u00f4n tr\u1ecdng to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 v\u00e0 \u0111\u1ed9c l\u1eadp ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.C. Coi tr\u1ecdng vi\u1ec7c kh\u00f4ng can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a b\u1ea5t c\u1ee9 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o.D. \u0110\u1ec1 cao s\u1ef1 nh\u1ea5t tr\u00ed gi\u1eefa n\u0103m n\u01b0\u1edbc l\u1edbn (Li\u00ean X\u00f4, M\u1ef9, Anh, Ph\u00e1p, Trung Qu\u1ed1c).",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ec1 cao s\u1ef1 nh\u1ea5t tr\u00ed gi\u1eefa n\u0103m n\u01b0\u1edbc l\u1edbn (Li\u00ean X\u00f4, M\u1ef9, Anh, Ph\u00e1p, Trung Qu\u1ed1c)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 43",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh quan tr\u1ecdng trong H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945)?",
    "answers": "A. D\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u201chai c\u1ef1c\u201d.B. D\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi chia th\u00e0nh hai phe.C. D\u1eabn \u0111\u1ebfn h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u201c\u0111a c\u1ef1c\u201d.D. D\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u \u0110\u00f4ng-T\u00e2y.",
    "correct_answer": "C. D\u1eabn \u0111\u1ebfn h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u201c\u0111a c\u1ef1c\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 44",
    "question": ". Theo th\u1ecfa thu\u1eadn c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc (1945) v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u00f3ng qu\u00e2n nh\u1eb1m gi\u1ea3i gi\u00e1p ph\u00e1t x\u00edt, Vi\u1ec7t Nam  v\u1eabn thu\u1ed9c ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ",
    "answers": "A. Ph\u00e1p.B. M\u0129.C. Li\u00ean X\u00f4.D. Anh.",
    "correct_answer": "A. Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 45",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y m\u1edf ra b\u01b0\u1edbc ngo\u1ea1t m\u1edbi cho ch\u00ednh s\u00e1ch \u201c\u0111a ph\u01b0\u01a1ng h\u00f3a\u201d, \u201c\u0111a d\u1ea1ng h\u00f3a\u201d quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam tham gia t\u1ed5 ch\u1ee9c WTO (2007).B. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (1977).C. Vi\u1ec7t Nam tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 7 c\u1ee7a ASEAN (1995).D. Vi\u1ec7t Nam tham gia v\u00e0o H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 kinh t\u1ebf SEV (1978).",
    "correct_answer": "B. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (1977)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 46",
    "question": ". \u0110\u1eb7c tr\u01b0ng l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Th\u1ebf gi\u1edbi b\u1ecb chia th\u00e0nh hai c\u1ef1c, hai phe.B. H\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh.C. M\u0129 v\u01b0\u01a1n l\u00ean tr\u1edf th\u00e0nh si\u00eau c\u01b0\u1eddng duy nh\u1ea5t.D. Phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.",
    "correct_answer": "A. Th\u1ebf gi\u1edbi b\u1ecb chia th\u00e0nh hai c\u1ef1c, hai phe."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 47",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang v\u1ec1 vi\u1ec7c th\u1ecfa thu\u1eadn \u0111\u00f3ng qu\u00e2n v\u00e0 ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng gi\u1eefa ba c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c trong H\u1ed9i ngh\u1ecb Ianta (2-1945)?",
    "answers": "A. Th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng gi\u1eefa Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 Anh.B. Th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng gi\u1eefa M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4.C. Th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u201c\u0111\u01a1n c\u1ef1c\u201d.D. Th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u201c\u0111a c\u1ef1c\u201d.",
    "correct_answer": "B. Th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 ph\u00e2n chia ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng gi\u1eefa M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 48",
    "question": ". Vai tr\u00f2 ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c trong vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi hi\u1ec7n nay l\u00e0",
    "answers": "A. di\u1ec5n \u0111\u00e0n v\u1eeba h\u1ee3p t\u00e1c v\u1eeba \u0111\u1ea5u tranh nh\u1eb1m duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh, an ninh th\u1ebf gi\u1edbi.B. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c g\u00f3p ph\u1ea7n ng\u0103n ch\u1eb7n c\u00e1c \u0111\u1ea1i d\u1ecbch \u0111e do\u1ea1 s\u1ee9c kh\u1ecfe lo\u1ea1i ng\u01b0\u1eddi.C. th\u00fac \u0111\u1ea9y m\u1ed1i quan h\u1ec7 giao l\u01b0u, h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c.D. b\u1ea3o v\u1ec7 c\u00e1c di s\u1ea3n tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, c\u1ee9u tr\u1ee3 nh\u00e2n \u0111\u1ea1o khi c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n.",
    "correct_answer": "A. di\u1ec5n \u0111\u00e0n v\u1eeba h\u1ee3p t\u00e1c v\u1eeba \u0111\u1ea5u tranh nh\u1eb1m duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh, an ninh th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 49",
    "question": ". Nguy\u00ean t\u1eafc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam v\u1eadn d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng hi\u1ec7n nay? ",
    "answers": "A. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ebf b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh.B. Chung s\u1ed1ng h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 s\u1ef1 nh\u1ea5t tr\u00ed c\u1ee7a n\u0103m c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c.C. Kh\u00f4ng \u0111e d\u1ecda v\u0169 l\u1ef1c ho\u1eb7c s\u1eed d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c v\u1edbi nhau.D. H\u1ee3p t\u00e1c c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u1ec1 kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a, gi\u00e1o d\u1ee5c.",
    "correct_answer": "A. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ebf b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 50",
    "question": ". N\u0103m 1961, Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh t\u1ef1u g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y trong l\u0129nh v\u1ef1c khoa h\u1ecdc - k\u0129 thu\u1eadt?",
    "answers": "A. Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o.B. Ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng bom nguy\u00ean t\u1eed.C. Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec7 tinh nh\u00e2n t\u1ea1o.D. Ph\u00f3ng t\u00e0u v\u0169 tr\u1ee5 \u0111\u01b0a I. Gagarin bay v\u00f2ng quanh tr\u00e1i \u0111\u1ea5t.",
    "correct_answer": "D. Ph\u00f3ng t\u00e0u v\u0169 tr\u1ee5 \u0111\u01b0a I. Gagarin bay v\u00f2ng quanh tr\u00e1i \u0111\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 51",
    "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1eeb 1950 \u0111\u1ebfn n\u1eeda \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX nh\u1eb1m",
    "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 ho\u00e0 b\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi. B. \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u.C. mu\u1ed1n l\u00e0m b\u1ea1n v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.D. quan h\u1ec7 ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN.                                                                                                                                                                                                         ",
    "correct_answer": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 ho\u00e0 b\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 52",
    "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u01b0 mong mu\u1ed1n c\u1ee7a Li\u00ean bang Nga t\u1eeb n\u0103m 1991 \u0111\u1ebfn n\u0103m 2000 l\u00e0",
    "answers": "A. ng\u00e3 v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.                                                                                                                                                                                                      B. th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch h\u00f2a b\u00ecnh trung l\u1eadp.C. ph\u00e1t tri\u1ec3n quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c1, ch\u00e2u Phi.D. kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u.",
    "correct_answer": "A. ng\u00e3 v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 53",
    "question": ". K\u00ea\u0301 hoa\u0323ch 5 n\u0103m kh\u00f4i phu\u0323c kinh t\u00ea\u0301 cu\u0309a Li\u00ean X\u00f4 \u0111a\u0303 hoa\u0300n tha\u0300nh trong th\u01a1\u0300i gian",
    "answers": "A. 5 n\u0103m.             B. 4 n\u0103m 3 tha\u0301ng.          C. 4 n\u0103m 8 tha\u0301ng.     D. 4 n\u0103m 9 tha\u0301ng.",
    "correct_answer": "B. 4 n\u0103m 3 tha\u0301ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 54",
    "question": ". \u0110\u1ebfn \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX, Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u00e3 \u0111i \u0111\u00e2\u0300u trong li\u0303nh v\u01b0\u0323c",
    "answers": "A. c\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p nh\u1eb9.                   B. c\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p n\u0103\u0323ng.C. c\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p vu\u0303 tru\u0323.                D. sa\u0309n xu\u00e2\u0301t n\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p.",
    "correct_answer": "C. c\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p vu\u0303 tru\u0323."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 55",
    "question": ". N\u0103m 1949, Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u1ea1t th\u00e0nh t\u1ef1u n\u1ed5i b\u1eadt n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A.  Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec7 tinh nh\u00e2n t\u1ea1o.B. Ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng bom nguy\u00ean t\u1eed.C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u k\u1ebf ho\u1ea1ch d\u00e0i h\u1ea1n.D. Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng t\u00e0u v\u0169 tr\u1ee5 bay v\u00f2ng quanh tr\u00e1i \u0111\u1ea5t.",
    "correct_answer": "B. Ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng bom nguy\u00ean t\u1eed."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 56",
    "question": ". S\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 n\u0103m 1950 \u0111\u00e3",
    "answers": "A. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi.B. g\u1ea5p \u0111\u00f4i m\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi.C. \u0111\u1ea1t m\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.D. t\u0103ng 73% so v\u1edbi tr\u01b0\u1edbc Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.",
    "correct_answer": "C. \u0111\u1ea1t m\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 57",
    "question": ". Th\u1ec3 ch\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a Li\u00ean bang Nga t\u1eeb sau n\u0103m 1991 l\u00e0",
    "answers": "A. C\u1ed9ng h\u00f2a.                                B. C\u00f4ng h\u00f2a li\u00ean bang.C. N\u1ec1n Qu\u00e2n ch\u1ee7 L\u1eadp hi\u1ebfn.       D. Li\u00ean bang X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "B. C\u00f4ng h\u00f2a li\u00ean bang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 58",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u c\u01a1 b\u1ea3n m\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c trong giai \u0111o\u1ea1n 1950 \u2013 1973 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng bom nguy\u00ean t\u1eed.B.  L\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng t\u00e0u v\u0169 tr\u1ee5 c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi l\u00e1i. C.  Tr\u1edf th\u00e0nh c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi. D.  L\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec7 tinh nh\u00e2n t\u1ea1o c\u1ee7a Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t.  ",
    "correct_answer": "C.  Tr\u1edf th\u00e0nh c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 59",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a c\u01a1 b\u1ea3n vi\u1ec7c Li\u00ean X\u00f4 ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng bom nguy\u00ean t\u1eed (1949) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ph\u00e1 th\u1ebf \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n v\u0169 kh\u00ed h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a M\u0129.B. L\u00e0m gi\u1ea3m uy t\u00edn c\u1ee7a M\u0129 tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.C. Bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u.D. Bu\u1ed9c M\u0129 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4.",
    "correct_answer": "A. Ph\u00e1 th\u1ebf \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n v\u0169 kh\u00ed h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 60",
    "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch d\u00e0i h\u1ea1n \u1edf Li\u00ean X\u00f4 t\u1eeb 1950 \u0111\u1ebfn nh\u1eefng n\u0103m 1970 l\u00e0",
    "answers": "A. vi\u1ec7n tr\u1ee3 cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0110\u00f4ng \u00c2u.B. ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C. x\u00e2y d\u1ef1ng kh\u1ed1i Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i v\u1eefng m\u1ea1nh, \u0111\u1ed1i tr\u1ecdng v\u1edbi M\u0129 v\u00e0 T\u00e2y \u00c2uD. x\u00e2y d\u1ef1ng h\u1ee3p t\u00e1c h\u00f3a n\u00f4ng ngh\u1ec7p v\u00e0 qu\u1ed1c h\u1eefu h\u00f3a n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u1ed1c gia.",
    "correct_answer": "B. ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 61",
    "question": ". N\u0103m 1991 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta s\u1ee5p \u0111\u1ed5.B. Tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta b\u1ecb x\u00f3i m\u00f2n.C. Tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta m\u00e2u thu\u1eabn gay g\u1eaft.D. Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u1ef9 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra nhi\u1ec1u cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 c\u1ea5p cao.",
    "correct_answer": "A. Tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta s\u1ee5p \u0111\u1ed5."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 62",
    "question": ". N\u01b0\u1edbc n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u k\u1ec9 nguy\u00ean chinh ph\u1ee5c v\u0169 tr\u1ee5 c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi?",
    "answers": "A. M\u0129                B. Li\u00ean X\u00f4.              C. Nh\u1eadt B\u1ea3n.       D. Trung Qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "B. Li\u00ean X\u00f4."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 63",
    "question": ". Giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n \u1edf Li\u00ean X\u00f4 th\u1eddi k\u00ec (1950 \u2013 1970) chi\u1ebfm h\u01a1n 55% s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng t\u1ecf",
    "answers": "A. Li\u00ean X\u00f4 tr\u1edf th\u00e0nh c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c c\u00f4ng n\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. Li\u00ean X\u00f4 chuy\u1ec3n t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f4ng nghi\u1ec7p sang n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. Li\u00ean X\u00f4 chuy\u1ec3n t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p sang c\u00f4ng nghi\u1ec7p.D. Li\u00ean X\u00f4 tr\u1edf th\u00e0nh c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c c\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi (sau M\u0129).",
    "correct_answer": "C. Li\u00ean X\u00f4 chuy\u1ec3n t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p sang c\u00f4ng nghi\u1ec7p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 64",
    "question": ". V\u1ecb th\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf trong",
    "answers": "A. giai \u0111o\u1ea1n 1945 \u2013 1950.                      B. giai \u0111o\u1ea1n 1950 \u2013 1973.C. giai \u0111o\u1ea1n 1973 \u2013 1991.                      D. giai \u0111o\u1ea1n 1991 \u2013 2000.",
    "correct_answer": "B. giai \u0111o\u1ea1n 1950 \u2013 1973."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 65",
    "question": ". Kh\u00f3 kh\u0103n l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Li\u00ean bang Nga (1991-2000) l\u00e0",
    "answers": "A. x\u00e3 h\u1ed9i t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i \u1ed5n \u0111\u1ecbnh.B. xung \u0111\u1ed9t gi\u1eefa c\u00e1c t\u00f4n gi\u00e1o.C. ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh.D. tranh ch\u1ea5p gi\u1eefa c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i v\u00e0 xung \u0111\u1ed9t s\u1eafc t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "D. tranh ch\u1ea5p gi\u1eefa c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i v\u00e0 xung \u0111\u1ed9t s\u1eafc t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 66",
    "question": ". Nh\u00e2n t\u1ed1 c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y gi\u00fap Li\u00ean X\u00f4 hoa\u0300n tha\u0300nh c\u00f4ng cu\u1ed9c kh\u00f4i phu\u0323c kinh t\u00ea\u0301 1946 - 1950? ",
    "answers": "A. Tinh th\u00e2\u0300n t\u01b0\u0323 l\u01b0\u0323c t\u01b0\u0323 c\u01b0\u01a1\u0300ng.                    B. Nh\u01b0\u0303ng ti\u00ea\u0301n b\u00f4\u0323 khoa ho\u0323c ki\u0303 thu\u00e2\u0323t.                C. T\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean phong ph\u00fa.      D. S\u01b0\u0323 h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i. ",
    "correct_answer": "A. Tinh th\u00e2\u0300n t\u01b0\u0323 l\u01b0\u0323c t\u01b0\u0323 c\u01b0\u01a1\u0300ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 67",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u l\u00e0",
    "answers": "A. ch\u1eadm s\u1eeda \u0111\u1ed5i tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi.B. x\u00e2y d\u1ef1ng m\u00f4 h\u00ecnh v\u1ec1 Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u01b0a \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 ch\u01b0a ph\u00f9 h\u1ee3p.C. s\u1ef1 tha ho\u00e1 v\u1ec1 ph\u1ea9m ch\u1ea5t ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.   D. ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c ch\u1ed1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc. ",
    "correct_answer": "A. ch\u1eadm s\u1eeda \u0111\u1ed5i tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 68",
    "question": ". Vai tr\u00f2 \u0111\u1ecba v\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a Li\u00ean bang Nga sau khi Li\u00ean X\u00f4 tan r\u00e3 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Nga ti\u1ebfp t\u1ee5c gi\u1eef vai tr\u00f2 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed1i tr\u1ecdng v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi M\u0129.B. \u1ee6y vi\u00ean th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c t\u1ea1i H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.C. Nga ti\u1ebfp t\u1ee5c gi\u1eef v\u1eefng \u0111\u1ecba v\u1ecb c\u1ee7a m\u1ed9t c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c \u00c2u - \u00c1.D. Nga kh\u00f4ng gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 y\u1ebfu trong vi\u1ec7c duy tr\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "B. \u1ee6y vi\u00ean th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c t\u1ea1i H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 69",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i to l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 trong c\u00f4ng cu\u1ed9c kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf (1946-1950) l\u00e0",
    "answers": "A. ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng bom nguy\u00ean t\u1eed.B. t\u1ed5ng s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p t\u0103ng 73%.C. s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ea1t m\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc chi\u1ebfn tranh.D. ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf.",
    "correct_answer": "D. ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 70",
    "question": ". Ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c Li\u00ean X\u00f4 ch\u00fa tr\u1ecdng \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u1eb9.                               B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u1ecbch v\u1ee5.                         D. C\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u1ed1c ph\u00f2ng.",
    "correct_answer": "B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 71",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Nga V. Putin khi l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. N\u00e2ng cao v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Nga \u1edf ch\u00e2u \u00c1.B. N\u00e2ng cao \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u.C. Gi\u1eef v\u1eefng \u0111\u1ecba v\u1ecb c\u1ee7a m\u1ed9t c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c \u00c2u - \u00c1.D. N\u00e2ng cao v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Nga trong H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "C. Gi\u1eef v\u1eefng \u0111\u1ecba v\u1ecb c\u1ee7a m\u1ed9t c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c \u00c2u - \u00c1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 72",
    "question": ". C\u00f4ng cu\u00f4\u0323c x\u00e2y d\u01b0\u0323ng CNXH \u01a1\u0309 Li\u00ean X\u00f4 t\u01b0\u0300 nh\u1eefng n\u0103m 50 \u0111\u00ea\u0301n gi\u01b0\u0303a nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX, co\u0301 y\u0301 nghi\u0303a nh\u01b0 th\u00ea\u0301 na\u0300o trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf?",
    "answers": "A. La\u0300m th\u1ea5t b\u1ea1i \u201cChi\u00ea\u0301n l\u01b0\u01a1\u0323c toa\u0300n c\u00e2\u0300u\u201d cu\u0309a Mi\u0303.B. Kh\u0103\u0309ng \u0111i\u0323nh vai tro\u0300 la\u0303nh \u0111a\u0323o cu\u0309a \u0110a\u0309ng c\u00f4\u0323ng sa\u0309n.C. Kh\u0103\u0309ng \u0111i\u0323nh s\u01b0\u0323 \u0111u\u0301ng \u0111\u0103\u0301n cu\u0309a chu\u0309 nghi\u0303a M\u00e1c \u2013 L\u00eanin.D. La\u0300m cho phong tra\u0300o ca\u0301ch ma\u0323ng tr\u00ean th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i pha\u0301t tri\u00ea\u0309n.",
    "correct_answer": "A. La\u0300m th\u1ea5t b\u1ea1i \u201cChi\u00ea\u0301n l\u01b0\u01a1\u0323c toa\u0300n c\u00e2\u0300u\u201d cu\u0309a Mi\u0303."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 73",
    "question": ". Theo hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang Nga, th\u00ec T\u1ed5ng th\u1ed1ng do",
    "answers": "A. d\u00e2n b\u1ea7u ra.       B. H\u1ea1 vi\u1ec7n b\u1ea7u ra.     C.Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n b\u1ea7u ra.      D. \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u c\u00e1c bang b\u1ea7u ra.",
    "correct_answer": "A. d\u00e2n b\u1ea7u ra."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 74",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m m\u00e0 Vi\u1ec7t Nam r\u00fat ra \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a  Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u1ea3i c\u00e1ch n\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. C\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.                                                                                                                                                                                                                            C. X\u00f3a b\u1ecf c\u01a1 ch\u1ebf t\u1eadp trung quan li\u00eau bao c\u1ea5p.    D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u1eafm to\u00e0n b\u1ed9 n\u1ec1n kinh t\u1ebf.                                                                                                                                                                                                                                                   ",
    "correct_answer": "C. X\u00f3a b\u1ecf c\u01a1 ch\u1ebf t\u1eadp trung quan li\u00eau bao c\u1ea5p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 75",
    "question": ". S\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u l\u00e0",
    "answers": "A. s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a m\u00f4 h\u00ecnh nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.   B. s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a m\u00f4 h\u00ecnh nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.                                                                                                                                                                                                                           C. s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a h\u00ecnh th\u00e1i kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.                                                                                                                D. s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a m\u00f4 h\u00ecnh Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u01b0a \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, ch\u01b0a ph\u00f9 h\u1ee3p.                                                                                                                                                                                                           ",
    "correct_answer": "D. s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a m\u00f4 h\u00ecnh Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u01b0a \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, ch\u01b0a ph\u00f9 h\u1ee3p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 76",
    "question": ". \u0110\u1ec3 tr\u00e1nh s\u1ef1 s\u1ee5p nh\u01b0 Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u, Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. Ng\u0103n ch\u1eb7n di\u1ec5n bi\u1ebfn h\u00f2a b\u00ecnh.  B. B\u1eaft k\u1ecbp s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt.                                                                                                                                                                                                      C. Kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee7 quan, duy \u00fd ch\u00ed trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.                                                                                                                                                                                                                        D. Kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ea1m sai l\u1ea7m trong qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "C. Kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee7 quan, duy \u00fd ch\u00ed trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 77",
    "question": ". Nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai \u0111\u1ebfn 1991 c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng g\u00ec \u0111\u1ebfn s\u1ef1 nghi\u1ec7p gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. \u0110\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9, c\u00e1ch m\u1ea1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.B. \u0110\u01b0\u1ee3c \u1ee7ng h\u1ed9 v\u00e0 ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. \u0110\u01b0\u1ee3c \u1ee7ng h\u1ed9 v\u00e0 ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n quy\u1ec1n.D. \u0110\u01b0\u1ee3c \u1ee7ng h\u1ed9 v\u00e0 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i M\u0129 - Ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.                                                                                                                                                                                                               ",
    "correct_answer": "D. \u0110\u01b0\u1ee3c \u1ee7ng h\u1ed9 v\u00e0 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i M\u0129 - Ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 78",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3n m\u00e0 Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra t\u1eeb s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 XHCN \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u trong ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf hi\u1ec7n nay l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng. B. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n.C. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec3n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00f9 h\u1ee3p.",
    "correct_answer": "D. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec3n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00f9 h\u1ee3p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 79",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y m\u00e0 Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra nh\u1eb1m t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n nay t\u1eeb s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 XHCN \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u?",
    "answers": "A. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u00ednh d\u00e2n ch\u1ee7 trong nh\u00e2n d\u00e2n.B. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft trong \u0111\u1ea3ng v\u00e0 trong nh\u00e2n d\u00e2n.D. M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft trong \u0111\u1ea3ng v\u00e0 trong nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 80",
    "question": ". Tr\u01b0\u1edbc chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng B\u1eafc \u00c1 \u0111\u1ec1u b\u1ecb",
    "answers": "A. Li\u00ean X\u00f4- Trung Qu\u1ed1c chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng.B. Anh- Ph\u00e1p chi\u1ebfm l\u00e0m thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.C. ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n n\u00f4 d\u1ecbch.D. \u0111\u1ec1u l\u1ec7 thu\u1ed9c v\u00e0o M\u0129.",
    "correct_answer": "C. ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n n\u00f4 d\u1ecbch."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 81",
    "question": ". Th\u00e1ng 12-1978, \u1edf Trung Qu\u1ed1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0110\u1eb7ng Ti\u1ec3u B\u00ecnh \u0111\u00e3 kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i",
    "answers": "A. c\u1ea3i t\u1ed5 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.               B. \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. c\u1ea3i c\u00e1ch - m\u1edf c\u1eeda.          D. M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.",
    "correct_answer": "C. c\u1ea3i c\u00e1ch - m\u1edf c\u1eeda."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 82",
    "question": ". Ng\u00e0y 15-10-2003  \u1edf Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Th\u1eed th\u00e0nh c\u00f4ng bom nguy\u00ean t\u1eed.B. Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng t\u00e0u \u201cTh\u1ea7n Ch\u00e2u\u201d 5.C. Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec7 tinh nh\u00e2n t\u1ea1o v\u00e0o qu\u1ef9 \u0111\u1ea1o.D. Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng t\u00e0u \u201cTh\u1ea7n Ch\u00e2u\u201d 3 v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng.",
    "correct_answer": "B. Ph\u00f3ng th\u00e0nh c\u00f4ng t\u00e0u \u201cTh\u1ea7n Ch\u00e2u\u201d 5."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 83",
    "question": ". \u0110\u1ecba v\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c ng\u00e0y c\u00e0ng n\u00e2ng cao tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf l\u00e0 th\u00e0nh qu\u1ea3 c\u1ee7a ",
    "answers": "A. N\u1ed9i chi\u1ebfn 1946-1949.B. nh\u1eefng n\u0103m kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh 1959-1978.C. C\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch v\u00e0 m\u1edf c\u1eeda t\u1eeb 1978-2000.D. th\u00e0nh t\u1ef1u 10 n\u0103m \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi 1949-1959",
    "correct_answer": "C. C\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch v\u00e0 m\u1edf c\u1eeda t\u1eeb 1978-2000."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 84",
    "question": ". Sau 1945 trong b\u1ed1i c\u1ea3nh chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh, b\u00e1n \u0111\u1ea3o Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u00e3 b\u1ecb chia c\u1eaft th\u00e0nh",
    "answers": "A. hai mi\u1ec1n theo v\u0129 tuy\u1ebfn 16.                  B. hai mi\u1ec1n theo v\u0129 tuy\u1ebfn 18.C. hai mi\u1ec1n theo v\u0129 tuy\u1ebfn 17.                   D. hai mi\u1ec1n theo v\u0129 tuy\u1ebfn 38.",
    "correct_answer": "D. hai mi\u1ec1n theo v\u0129 tuy\u1ebfn 38."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 85",
    "question": ". Th\u00e1ng 8 - 1948, \u1edf ph\u00eda Nam v\u0129 tuy\u1ebfn 38 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i H\u00e0n D\u00e2n qu\u1ed1c.B. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng \u00c2u.C. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n Tri\u1ec1u Ti\u00ean.D. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n Trung Hoa.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ea1i H\u00e0n D\u00e2n qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 86",
    "question": ". Th\u00e1ng 9- 1948, \u1edf ph\u00eda B\u1eafc v\u0129 tuy\u1ebfn 38 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i H\u00e0n D\u00e2n qu\u1ed1c.B. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n L\u00e0o.C. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n Tri\u1ec1u Ti\u00ean.D. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n Trung Hoa.",
    "correct_answer": "C. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n Tri\u1ec1u Ti\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 87",
    "question": ". T\u1eeb n\u0103m 1946 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1949 \u1edf Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn gi\u1eefa:",
    "answers": "A. \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n v\u1edbi c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n phi\u1ec7t mi\u1ec1n b\u1eafc.B. Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n.C. \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n v\u00e0 th\u1ebf l\u1ef1c th\u00e2n M\u0129.D. Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 th\u1ebf l\u1ef1c th\u00e2n M\u0129.",
    "correct_answer": "B. Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 88",
    "question": ". Ng\u00e0y 1-10-1949 n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n Ch\u1ee7 nh\u00e2n D\u00e2n Trung Hoa ra \u0111\u1eddi  l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a",
    "answers": "A. qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. s\u1ef1 n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Trung Qu\u1ed1c .C. qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111\u00e0m ph\u00e1n gi\u1eefa M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4.\tD. cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn gi\u1eefa \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng S\u1ea3n v\u00e0 Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "D. cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn gi\u1eefa \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng S\u1ea3n v\u00e0 Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 89",
    "question": ". Sau th\u1ea5t b\u1ea1i  trong cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn (1946-1949), ch\u00ednh quy\u1ec1n T\u01b0\u1edfng Gi\u1edbi Th\u1ea1ch ph\u1ea3i r\u00fat ch\u1ea1y ra \u0110\u00e0i Loan v\u00e0 t\u1ed3n t\u1ea1i nh\u1edd v\u00e0o s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a:",
    "answers": "A. Ph\u00e1p.               B. Anh.                   C. M\u0129.       D. Li\u00ean X\u00f4.",
    "correct_answer": "C. M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 90",
    "question": ". T\u1eeb khi c\u1ea3i c\u00e1ch-m\u1edf c\u1eeda (1978) \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1eadp ni\u00ean c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XXI, GDP Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 v\u01b0\u01a1n l\u00ean ",
    "answers": "A. \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.         B. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi.C. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 ba th\u1ebf gi\u1edbi.    D. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 t\u01b0 th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "B. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 91",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ea3i c\u00e1ch-m\u1edf c\u1eeda c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c t\u1eeb 1978?",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch v\u00e0 m\u1edf c\u1eeda.B. L\u1ea5y ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh l\u00e0m trung t\u00e2m.C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u201cba ng\u1ecdn c\u1edd h\u1ed3ng\u201dD. Chuy\u1ec3n sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u201cba ng\u1ecdn c\u1edd h\u1ed3ng\u201d"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 92",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng B\u1eafc \u00c1 sau n\u0103m 1945?",
    "answers": "A. T\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp.B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a hai nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc tr\u00ean b\u00e1n \u0111\u1ea3o Tri\u1ec1u Ti\u00ean.C. S\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a Nh\u00e2n D\u00e2n Trung Hoa.D. M\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea1t nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u quan tr\u1ecdng trong c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "A. T\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 93",
    "question": ". Cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn t\u1eeb 1950  \u0111\u1ebfn 1953 tr\u00ean b\u00e1n \u0111\u1ea3o Tri\u1ec1u Ti\u00ean l\u00e0 s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a s\u1ef1",
    "answers": "A. m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 kinh t\u1ebf gi\u1eefa Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u0129.B.  m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1eefa Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u0129.C. m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 quy\u1ec1n l\u1ee3i gi\u1eefa Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u0129D. \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ea7u ti\u00ean gi\u1eefa phe TBCN v\u00e0 XHCN ",
    "correct_answer": "D. \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ea7u ti\u00ean gi\u1eefa phe TBCN v\u00e0 XHCN"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 94",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u00fd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a Nh\u00e2n d\u00e2n Trung Hoa?",
    "answers": "A. N\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf Trung Qu\u1ed1c tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.B. \u0110\u01b0a Trung Qu\u1ed1c b\u01b0\u1edbc v\u00e0o k\u1ef7 nguy\u00ean \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do.C. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc t\u1edbi phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.D. Ch\u1ea5m d\u1ee9t h\u01a1n 100 n\u0103m n\u00f4 d\u1ecbch v\u00e0 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "A. N\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf Trung Qu\u1ed1c tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 95",
    "question": ". Tr\u01b0\u1edbc Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (tr\u1eeb Th\u00e1i Lan) v\u1ed1n l\u00e0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a",
    "answers": "A. c\u00e1c \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u00c2u-M\u0129.           B. th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C. ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.             D. \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129.",
    "correct_answer": "A. c\u00e1c \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u00c2u-M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 96",
    "question": ". Trong Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 tr\u1edf th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a",
    "answers": "A. \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Anh.                  B. th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C. ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.                 D. \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129.",
    "correct_answer": "C. ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 97",
    "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf m\u00e0 nh\u00f3m 5 n\u01b0\u1edbc s\u00e1ng l\u1eadp ASEAN \u0111\u1ec1u ti\u1ebfn h\u00e0nh \u1edf giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea7u sau khi gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a thay th\u1ebf xu\u1ea5t kh\u1ea9u.B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a thay th\u1ebf nh\u1eadp kh\u1ea9u.C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a l\u1ea5y xu\u1ea5t kh\u1ea9u l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.D. C\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a l\u1ea5y nh\u1eadp kh\u1ea9u l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.",
    "correct_answer": "B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a thay th\u1ebf nh\u1eadp kh\u1ea9u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 98",
    "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a Campuchia t\u1eeb 1954 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u n\u0103m 1970 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Trung l\u1eadp t\u00edch c\u1ef1c.                                B. H\u00f2a b\u00ecnh, trung l\u1eadp.                 B. Nh\u1eadn vi\u1ec7n tr\u1ee3 t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.                   C. X\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.",
    "correct_answer": "B. H\u00f2a b\u00ecnh, trung l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 99",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN) \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i qu\u1ed1c gia n\u00e0o sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Th\u00e1i Lan.          B. Xin-ga-po.           C. Ma-lai-xi-a.        D. Phi-l\u00edp-pin.",
    "correct_answer": "A. Th\u00e1i Lan."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 100",
    "question": ". C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ed3ng s\u00e1ng l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN l\u00e0",
    "answers": "A. Th\u00e1i lan, Bru-n\u00e2y, Ma-lai-xi-a, Xin-ga-po v\u00e0 Phi-l\u00edp-pin.B. Th\u00e1i lan, Mi-an-ma, Ma-lai-xi-a, Xin-ga-po v\u00e0 Phi-l\u00edp-pin.C. Th\u00e1i lan, In-\u0111\u00f4-n\u00ea-xi-a, Ma-lai-xi-a, Xin-ga-po v\u00e0 Phi-l\u00edp-pin.D. Th\u00e1i lan, Cam-pu-chia, Ma-lai-xi-a, Xin-ga-po v\u00e0 Phi-l\u00edp-pin. ",
    "correct_answer": "C. Th\u00e1i lan, In-\u0111\u00f4-n\u00ea-xi-a, Ma-lai-xi-a, Xin-ga-po v\u00e0 Phi-l\u00edp-pin."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 101",
    "question": ". Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp ASEAN v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o v\u00e0 l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 m\u1ea5y c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y?",
    "answers": "A. Ng\u00e0y 28/8/1995, th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 6.                     B. Ng\u00e0y 27/8/1996, th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 9.C. Ng\u00e0y 27/8/1995, th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 8.                    D. Ng\u00e0y 28/7/1995, th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 7.",
    "correct_answer": "D. Ng\u00e0y 28/7/1995, th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 102",
    "question": ". Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9 di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. B\u00f9ng n\u1ed5 m\u1ea1nh m\u1ebd.                                B. Thu h\u1eb9p ph\u1ea1m vi \u0111\u1ea5u tranh. C. B\u1ecb th\u1ef1c d\u00e2n Anh \u0111\u00e0n \u00e1p kh\u1ed1c li\u1ec7t.           D. Ch\u1ec9 c\u00f2n c\u00e1c cu\u1ed9c b\u00e3i c\u00f4ng c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n.",
    "correct_answer": "A. B\u00f9ng n\u1ed5 m\u1ea1nh m\u1ebd."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 103",
    "question": ". \u201cPh\u01b0\u01a1ng \u00e1n Maobatton\u201d \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n Anh th\u1ef1c hi\u1ec7n tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o?",
    "answers": "A. Theo v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u1ecba l\u00fd.                          B. Theo \u00fd \u0111\u1ed3 c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh.C. Nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9.         D. T\u00f4n gi\u00e1o: \u1ea4n \u0110\u1ed9 gi\u00e1o v\u00e0 H\u1ed3i gi\u00e1o.",
    "correct_answer": "D. T\u00f4n gi\u00e1o: \u1ea4n \u0110\u1ed9 gi\u00e1o v\u00e0 H\u1ed3i gi\u00e1o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 104",
    "question": ". Theo \u201cPh\u01b0\u01a1ng \u00e1n Maobatton\u201d,  \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 b\u1ecb chia c\u1eaft th\u00e0nh nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0o sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. B\u0103ngla\u0111\u00e9t v\u00e0 Pakixtan.                 B. \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 B\u0103ngla\u0111\u00e9t.C. \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 Pakixtan.                     D. Pakixtan v\u00e0 Nepan.",
    "correct_answer": "C. \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 Pakixtan."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 105",
    "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n sau khi gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Nh\u1eadn vi\u1ec7n tr\u1ee3 t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.B. Theo \u0111u\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch ho\u00e0 b\u00ecnh.C. X\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.D. Tham gia c\u00e1c kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "B. Theo \u0111u\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch ho\u00e0 b\u00ecnh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 106",
    "question": ". Th\u00e0nh qu\u1ea3 c\u01a1 b\u1ea3n m\u00e0 nh\u00f3m 5 n\u01b0\u1edbc s\u00e1ng l\u1eadp ASEAN \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c sau khi th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf h\u01b0\u1edbng ngo\u1ea1i l\u00e0",
    "answers": "A. m\u1eadu d\u1ecbch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng r\u1ea5t nhanh.B. b\u1ed9 m\u1eb7t kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 s\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i to l\u1edbn.C. t\u1ed5ng kim ng\u1ea1ch xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u0103ng v\u1edbi t\u1ed1c \u0111\u1ed9 nhanh.D. gi\u1ea3i quy\u1ebft t\u1ed1t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng v\u00e0 c\u00f4ng b\u1eb1ng x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "B. b\u1ed9 m\u1eb7t kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 s\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i to l\u1edbn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 107",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n L\u00e0o k\u1ebft th\u00fac th\u1eafng l\u1ee3i?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Vi\u00eang Ch\u0103n (2-1973)B. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1-ne-v\u01a1 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed (7-1954)C. \u0110\u1ea3ng Nh\u00e2n d\u00e2n L\u00e0o th\u00e0nh l\u1eadp (3-1955)D. C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u00e2n d\u00e2n L\u00e0o th\u00e0nh l\u1eadp (12-1975)",
    "correct_answer": "B. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1-ne-v\u01a1 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed (7-1954)"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 108",
    "question": ". Cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n L\u00e0o c\u00f3 thu\u1eadn l\u1ee3i c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. S\u1ef1 vi\u1ec7n tr\u1ee3 c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4.B. C\u00e1ch m\u1ea1ng Trung Qu\u1ed1c th\u1eafng l\u1ee3i.C. Phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh.D. \u0110\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a qu\u00e2n t\u00ecnh nguy\u1ec7n Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a qu\u00e2n t\u00ecnh nguy\u1ec7n Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 109",
    "question": ". C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN \u0111\u00e3 k\u00ed b\u1ea3n \u201cHi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng ASEAN\u201d v\u00e0o th\u00e1ng 11/2007 nh\u1eb1m",
    "answers": "A. x\u00e2y d\u1ef1ng ASEAN th\u00e0nh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng h\u00f2a b\u00ecnh.B. x\u00e2y d\u1ef1ng ASEAN th\u00e0nh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng v\u1eefng m\u1ea1nh.C. x\u00e2y d\u1ef1ng ASEAN th\u00e0nh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, qu\u00e2n s\u1ef1.D. x\u00e2y d\u1ef1ng ASEAN th\u00e0nh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ch\u1ec9 mang t\u00ednh ch\u1ea5t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1.",
    "correct_answer": "B. x\u00e2y d\u1ef1ng ASEAN th\u00e0nh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng v\u1eefng m\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 110",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh khi th\u1ef1c hi\u1ec7n \"ph\u01b0\u01a1ng \u00e1n Maobatton\" \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Trao quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp cho \u1ea4n \u0110\u1ed9.B. Ch\u1ec9 trao quy\u1ec1n t\u1ef1 tr\u1ecb cho \u1ea4n \u0110\u1ed9.C. Ti\u1ebfp t\u1ee5c cai tr\u1ecb \u1ea4n \u0110\u1ed9 theo c\u00e1ch th\u1ee9c m\u1edbi.D. Xoa d\u1ecbu phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9",
    "correct_answer": "B. Ch\u1ec9 trao quy\u1ec1n t\u1ef1 tr\u1ecb cho \u1ea4n \u0110\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 111",
    "question": ".  M\u1ee5c ti\u00eau ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.B. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 d\u1ef1a v\u00e0o s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1 gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.C. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 \u0111\u00f3ng g\u00f3p gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.",
    "correct_answer": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 112",
    "question": ". Hi\u1ec7n nay t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN c\u00f3 t\u1ea5t c\u1ea3 bao nhi\u00eau n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean?",
    "answers": "A. 8 n\u01b0\u1edbc.               B. 9 n\u01b0\u1edbc.             C. 10 n\u01b0\u1edbc.          D. 11 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "C. 10 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 113",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 kh\u1edfi s\u1eafc c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Ba-li \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft n\u0103m 1976.B. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp v\u00e0o t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u0103m 1995.C. V\u1ea5n \u0111\u1ec1 Cam-pu-chia \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u0103m 1989.D. 10 n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 tham gia v\u00e0o t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u0103m 1999.",
    "correct_answer": "A. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Ba-li \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft n\u0103m 1976."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 114",
    "question": ". T\u00ednh \u0111\u1ebfn th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n nay, qu\u1ed1c gia n\u00e0o \u1edf \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 ch\u01b0a l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN?",
    "answers": "A. Bru-n\u00e2y.             B. Mi-an-ma.          C. \u0110\u00f4ng Ti-mo.    D. Phi-l\u00edp-pin.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u00f4ng Ti-mo."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 115",
    "question": ". Bi\u1ec3u hi\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ch\u1ee9ng t\u1ecf m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 ASEAN b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n?",
    "answers": "A. T\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ed1 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a m\u00ecnh.B. Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi tham gia v\u00e0o hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Ba-li.C. C\u1ea3 ba n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Cam-pu-chia c\u00f9ng tham gia v\u00e0o ASEAN.D. S\u1ef1 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c vi\u1ebfng th\u0103m c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.",
    "correct_answer": "D. S\u1ef1 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c vi\u1ebfng th\u0103m c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 116",
    "question": ". Sau khi th\u1ef1c d\u00e2n Anh th\u1ef1c hi\u1ec7n \"ph\u01b0\u01a1ng \u00e1n Maobatton\", nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u1ea5u tranh v\u00ec l\u00fd do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. B\u1ea5t m\u00e3n v\u1edbi quy ch\u1ebf t\u1ef1 tr\u1ecb.B. Kh\u00f4ng mu\u1ed1n b\u1ecb chia r\u1ebd v\u1ec1 t\u00f4n gi\u00e1o.C. Kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn chia \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e0m hai.D. Mu\u1ed1n th\u1ef1c d\u00e2n Anh trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp ho\u00e0n to\u00e0n.",
    "correct_answer": "D. Mu\u1ed1n th\u1ef1c d\u00e2n Anh trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp ho\u00e0n to\u00e0n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 117",
    "question": ". Theo hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Ba-li th\u00ec y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 nguy\u00ean t\u1eafc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN?",
    "answers": "A. T\u00f4n tr\u1ecdng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5.B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ebf b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p ho\u00e0 b\u00ecnh.C. Ch\u1ec9 s\u1ef1 d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c khi c\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a h\u01a1n 2/3 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean. D. H\u1ee3p t\u00e1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u1ec1 kinh t\u1ebf, v\u0103n ho\u00e1 v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "C. Ch\u1ec9 s\u1ef1 d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c khi c\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a h\u01a1n 2/3 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 118",
    "question": ". L\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 60, 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX, nh\u00f3m 5 n\u01b0\u1edbc s\u00e1ng l\u1eadp ASEAN chuy\u1ec3n sang chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf h\u01b0\u1edbng ngo\u1ea1i?",
    "answers": "A. C\u1ea7n c\u1ea3i thi\u1ec7n quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Kh\u00f4ng mu\u1ed1n ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o v\u1ed1n v\u00e0 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng b\u00ean ngo\u00e0i.C. H\u1ea1n ch\u1ebf \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c b\u00ean ngo\u00e0i \u0111\u1ed1i v\u1edbi khu v\u1ef1c.D. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf h\u01b0\u1edbng n\u1ed9i kh\u00f4ng c\u00f2n ph\u00f9 h\u1ee3p, b\u1ed9c l\u1ed9 nhi\u1ec1u h\u1ea1n ch\u1ebf.",
    "correct_answer": "D. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf h\u01b0\u1edbng n\u1ed9i kh\u00f4ng c\u00f2n ph\u00f9 h\u1ee3p, b\u1ed9c l\u1ed9 nhi\u1ec1u h\u1ea1n ch\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 119",
    "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u00ed do th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN? ",
    "answers": "A. H\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 c\u00f9ng nhau ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. Thi\u1ebft l\u1eadp s\u1ef1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c.C. H\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c b\u00ean ngo\u00e0i \u0111\u1ed1i v\u1edbi khu v\u1ef1c.D. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi v\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u1ee3p t\u00e1c kh\u00e1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "B. Thi\u1ebft l\u1eadp s\u1ef1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 120",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a to l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9 t\u1eeb n\u0103m 1948 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1950?",
    "answers": "A. \u1ea4n \u0110\u1ed9 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng ho\u00e0.B. N\u00ea-ru tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i.C. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp cho \u1ea4n \u0110\u1ed9.D. Ph\u01b0\u01a1ng \u00e1n Maobatton b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n.",
    "correct_answer": "A. \u1ea4n \u0110\u1ed9 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng ho\u00e0."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 121",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XX c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u1edbn \u0111\u1ebfn phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi?",
    "answers": "A. \u1ea4n \u0110\u1ed9 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp.B. N\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng ho\u00e0 \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp.C. \u1ea4n \u0110\u1ed9 th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c \u201cc\u00e1ch m\u1ea1ng xanh\u201d.D. \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u1ea1t th\u00e0nh t\u1ef1u l\u1edbn trong cu\u1ed9c \u201cc\u00e1ch m\u1ea1ng ch\u1ea5t x\u00e1m\u201d.",
    "correct_answer": "B. N\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng ho\u00e0 \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 122",
    "question": ". Bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i n\u00e0o l\u00e0 c\u01a1 b\u1ea3n \u1edf khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam A\u0301 t\u01b0\u0300 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai \u0111\u00ea\u0301n nay?",
    "answers": "A. L\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t gia nh\u1eadp ASEAN.B. Tr\u1edf th\u00e0nh c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u1edbi.C. T\u1eeb thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc \u0111\u00f4\u0323c l\u00e2\u0323p.D. Tham gia v\u00e0o t\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "C. T\u1eeb thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc \u0111\u00f4\u0323c l\u00e2\u0323p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 123",
    "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\u00e1ch quan thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ed1i v\u1edbi cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u00e0o gi\u1eefa th\u00e1ng 8-1945 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh.B. Qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u00e1nh th\u1eafng ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c.C. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u01b0\u1edbc v\u00e0o giai \u0111o\u1ea1n k\u1ebft th\u00fac.D. Qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh ti\u1ebfn c\u00f4ng m\u1ea1nh m\u1ebd v\u00e0o c\u00e1c v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Nh\u1eadt.",
    "correct_answer": "A. Ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 124",
    "question": ". N\u1ed9i dung ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf h\u01b0\u1edbng ngo\u1ea1i m\u00e0 nh\u00f3m n\u0103m n\u01b0\u1edbc s\u00e1ng l\u1eadp ASEAN th\u1ef1c hi\u1ec7n l\u00e0 ",
    "answers": "A. thu h\u00fat v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0.             B. \u201cm\u1edf c\u1eeda\u201d n\u1ec1n kinh t\u1ebf.C. ph\u00e1t tri\u1ec3n ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng.                  D. s\u1ea3n xu\u1ea5t h\u00e0ng h\u00f3a \u0111\u1ec3 xu\u1ea5t kh\u1ea9u.\t",
    "correct_answer": "B. \u201cm\u1edf c\u1eeda\u201d n\u1ec1n kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 125",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec3m chung trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Campuchia (1945-1954)?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u  ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 chung l\u00e0 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.B. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.C. Ph\u00e1p k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 c\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5.D. Do ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, Ph\u00e1p k\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.",
    "correct_answer": "D. Do ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, Ph\u00e1p k\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 126",
    "question": ". Hi\u1ec7n nay trong t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN, nh\u00f3m nh\u1eefng n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 k\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u01a1n so v\u1edbi c\u00e1c n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f2n l\u1ea1i?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Cam-pu-chia, Mi-an-ma.B. Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Cam-pu-chia, Ma-lai-xi-a.C. L\u00e0o, Campuchia, Ma-lai-xi-a, Mi-an-ma.D. Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Cam-pu-chia, Ma-lai-xi-a, In-\u0111\u00f4-n\u00ea-xi-a.",
    "correct_answer": "A. Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Cam-pu-chia, Mi-an-ma."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 127",
    "question": ". T\u1eeb th\u1eadp ni\u00ean 90 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX, trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh t\u1ef1u n\u1ed5i b\u1eadt g\u00ec?",
    "answers": "A. N\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u01b0\u1ee3c c\u01a1 gi\u1edbi ho\u00e1.B. Ho\u00e0n th\u00e0nh \u201ccu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng xanh\u201d.C. L\u00e0 n\u01b0\u1edbc xu\u1ea5t kh\u1ea9u g\u1ea1o \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 ba th\u1ebf gi\u1edbi.D. T\u1ef1 t\u00fac \u0111\u01b0\u1ee3c l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c, c\u00f3 d\u1ef1 tr\u1eef v\u00e0 xu\u1ea5t kh\u1ea9u.",
    "correct_answer": "C. L\u00e0 n\u01b0\u1edbc xu\u1ea5t kh\u1ea9u g\u1ea1o \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 ba th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 128",
    "question": ". H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Bi\u1ec3u t\u00ecnh k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.               B. B\u00e3i c\u00f4ng, b\u1ea5t b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng.C. M\u00edt tinh, \u0111\u01b0a y\u00eau s\u00e1ch.                                      D. Kh\u1edfi ngh\u0129a v\u0169 trang.",
    "correct_answer": "B. B\u00e3i c\u00f4ng, b\u1ea5t b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 129",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec3m chung trong phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u1edf n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XX?",
    "answers": "A. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1ef1c d\u00e2n ti\u1ebfn h\u00e0nh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. B\u1ecb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c tr\u1edf l\u1ea1i t\u00e1i chi\u1ebfm.C. T\u1eadp trung ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebfD. Gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp.",
    "correct_answer": "D. Gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 130",
    "question": ". Sau khi gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp, nh\u00f3m n\u0103m n\u01b0\u1edbc s\u00e1ng l\u1eadp ASEAN c\u00f9ng th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf gi\u1ed1ng nhau nh\u01b0ng ch\u1ec9 c\u00f3 Singapo tr\u1edf th\u00e0nh \u201ccon r\u1ed3ng\u201d kinh t\u1ebf ch\u00e2u \u00c1 b\u1edfi v\u00ec \u1edf Singapo ",
    "answers": "A. d\u00e2n s\u1ed1 \u00edt.B. c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng.C. c\u00f3 ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p.D. chuy\u1ec3n sang chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf h\u01b0\u1edbng ngo\u1ea1i s\u1edbm h\u01a1n.",
    "correct_answer": "C. c\u00f3 ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 131",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1ed5 ch\u1ee9c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.                   B. Quy m\u00f4 \u0111\u1ea5u tranh.C. H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh.                D. Khuynh h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ea5u tranh.",
    "correct_answer": "C. H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 132",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao (1972).B. Thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed1i quan h\u1ec7 ch\u00ednh tr\u1ecb (1991).C. Tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i t\u00e1c h\u1ee3p t\u00e1c to\u00e0n di\u1ec7n (1994).D. Thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i t\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c (2007).",
    "correct_answer": "A. Ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao (1972)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 133",
    "question": ". Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y t\u1eeb chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf h\u01b0\u1edbng ngo\u1ea1i c\u1ee7a nh\u00f3m 5 n\u01b0\u1edbc s\u00e1ng l\u1eadp ASEAN?",
    "answers": "A. Coi tr\u1ecdng s\u1ea3n xu\u1ea5t h\u00e0ng h\u00f3a \u0111\u1ec3 xu\u1ea5t kh\u1ea9u, thu h\u00fat v\u1ed1n, c\u00f4ng ngh\u1ec7 c\u1ee7a nh\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.B. Ch\u00fa tr\u1ecdng ph\u00e1t tri\u1ec3n ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng, s\u1ea3n xu\u1ea5t h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng n\u1ed9i \u0111\u1ecba thay th\u1ebf h\u00e0ng nh\u1eadp kh\u1ea9u.C. C\u1ea7n thu h\u00fat v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i, t\u1eadp trung s\u1ea3n xu\u1ea5t h\u00e0ng h\u00f3a, n\u00e2ng cao kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh.D. Ph\u1ea3i \u0111\u1ec1 ra chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ri\u00eang c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 xu th\u1ebf chung c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. Ph\u1ea3i \u0111\u1ec1 ra chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ri\u00eang c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 xu th\u1ebf chung c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 134",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang nh\u1ea5t v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Sau khi gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp, b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\u00f3 kh\u0103n. B. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. B\u01b0\u1edbc sang m\u1ed9t th\u1eddi k\u00ec m\u1edbi \u2013 x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u quan tr\u1ecdng v\u1ec1 kinh t\u1ebf.  D. C\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i s\u00e2u s\u1eafc: gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp, b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec x\u00e2y d\u1ef1ng cu\u1ed9c s\u1ed1ng m\u1edbi v\u1edbi nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1.",
    "correct_answer": "D. C\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i s\u00e2u s\u1eafc: gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp, b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec x\u00e2y d\u1ef1ng cu\u1ed9c s\u1ed1ng m\u1edbi v\u1edbi nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 135",
    "question": ". Trong nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o l\u00e0 thu\u1eadn l\u1ee3i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam khi tham gia v\u00e0o t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN?",
    "answers": "A. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.B. C\u00f3 c\u01a1 h\u1ed9i ti\u1ebfp c\u1eadn nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi. C. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a m\u00ecnh trong khu v\u1ef1c.D. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n.",
    "correct_answer": "B. C\u00f3 c\u01a1 h\u1ed9i ti\u1ebfp c\u1eadn nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 136",
    "question": ". Khi tham gia v\u00e0o t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi nguy c\u01a1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u1ea5t quy\u1ec1n t\u1ef1 ch\u1ee7 v\u1ec1 kinh t\u1ebf.B. S\u1ef1 ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c th\u00f9 \u0111\u1ecbch.C. M\u1ea5t b\u1ea3n s\u1eafc d\u00e2n t\u1ed9c, do s\u1ef1 ho\u00e0 tan v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1.D. Kh\u00f3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f4ng ngh\u1ec7 cao do kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 t\u00e0i nguy\u00ean.",
    "correct_answer": "C. M\u1ea5t b\u1ea3n s\u1eafc d\u00e2n t\u1ed9c, do s\u1ef1 ho\u00e0 tan v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 137",
    "question": ". Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp v\u00e0o t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a xu th\u1ebf n\u00e0o trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XX?",
    "answers": "A. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u ho\u00e1 \u0111ang di\u1ec5n ra m\u1ea1nh m\u1ebd.B. M\u0129 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh thi\u1ebft l\u1eadp tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01a1n c\u1ef1c sau chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.C. Xu th\u1ebf ho\u00e0 b\u00ecnh, h\u1ee3p t\u00e1c, \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi. D. S\u1ef1 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc sau chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh. ",
    "correct_answer": "A. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u ho\u00e1 \u0111ang di\u1ec5n ra m\u1ea1nh m\u1ebd."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 138",
    "question": ". Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m g\u00ec t\u1eeb s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9?",
    "answers": "A. T\u1eadp trung \u0111\u1ea7u t\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng.B. Ch\u00fa tr\u1ecdng v\u00e0o ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.C. \u00c1p d\u1ee5ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.D. Coi tr\u1ecdng vi\u1ec7c khai th\u00e1c c\u00e1c ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean.",
    "correct_answer": "C. \u00c1p d\u1ee5ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 139",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng h\u1ec7 qu\u1ea3 t\u1eeb ch\u00ednh s\u00e1ch cai tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh c\u00f2n t\u1ed3n t\u1ea1i hi\u1ec7n nay \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. M\u00e2u thu\u1eabn t\u00f4n gi\u00e1o, s\u1eafc t\u1ed9c.B. Chia r\u1ebd gi\u1eefa c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb.C. S\u1ef1 du nh\u1eadp c\u1ee7a v\u0103n ho\u00e1 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.D. Thi\u1ebfu h\u1ee5t c\u00e1c ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean.",
    "correct_answer": "A. M\u00e2u thu\u1eabn t\u00f4n gi\u00e1o, s\u1eafc t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 140",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 tan r\u00e3 c\u0103n b\u1ea3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n c\u0169 \u1edf Ch\u00e2u Phi c\u00f9ng h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a n\u00f3?",
    "answers": "A. N\u0103m 1990 C\u1ed9ng h\u00f2a Na-mi-bi-a tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.B. N\u0103m 1952 nh\u00e2n d\u00e2n Ai C\u1eadp l\u1eadt \u0111\u1ed5 v\u01b0\u01a1ng tri\u1ec1u Pha-r\u00fac.C. N\u0103m 1960 c\u00f3 17 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp (N\u0103m ch\u00e2u Phi).D. N\u0103m 1975 v\u1edbi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n M\u00f4-d\u0103m-b\u00edch v\u00e0 \u0102ng-g\u00f4-la.",
    "correct_answer": "D. N\u0103m 1975 v\u1edbi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n M\u00f4-d\u0103m-b\u00edch v\u00e0 \u0102ng-g\u00f4-la."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 141",
    "question": ". N\u0103m 1960 \u0111\u00e3 \u0111i v\u00e0o l\u1ecbch s\u1eed v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 \"N\u0103m ch\u00e2u Phi\" v\u00ec",
    "answers": "A. ch\u00e2u Phi l\u00e0 \"L\u1ee5c \u0111\u1ecba m\u1edbi tr\u1ed7i d\u1eady\".            B. c\u00f3 17 n\u01b0\u1edbc \u1edf Ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u1edf Ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D. phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh nh\u1ea5t.",
    "correct_answer": "B. c\u00f3 17 n\u01b0\u1edbc \u1edf Ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 142",
    "question": ". Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf Ch\u00e2u Phi n\u1ed5 ra s\u1edbm nh\u1ea5t \u1edf khu v\u1ef1c n\u00e0o sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. B\u1eafc Phi.\tB. Nam Phi\tC. Trung Phi.\tD. T\u00e2y Phi",
    "correct_answer": "A. B\u1eafc Phi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 143",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u vi\u1ec7c ch\u1ea5m d\u1ee9t ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u1edf Nam Phi?",
    "answers": "A. Th\u00e1ng 3-1990, n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a Na-mi-bi-a tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.B. Th\u00e1ng 11-1993, th\u00f4ng qua Hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi c\u1ee7a C\u1ed9ng h\u00f2a Nam Phi.C. Th\u00e1ng 2-1990, ch\u00ednh quy\u1ec1n Nam Phi \u0111\u00e3 t\u1eeb b\u1ecf ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c.D. Th\u00e1ng 4-1994, Nen-x\u01a1n Man-\u0111\u00ea-la tr\u1edf th\u00e0nh T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Nam Phi.",
    "correct_answer": "B. Th\u00e1ng 11-1993, th\u00f4ng qua Hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi c\u1ee7a C\u1ed9ng h\u00f2a Nam Phi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 144",
    "question": ". Tr\u01b0\u1edbc Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc M\u0129 La-tinh \u0111\u1ec1u l\u00e0",
    "answers": "A. thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Anh, Ph\u00e1p.          B. thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.C. nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u1ed9c l\u1eadp.                                  D. nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi.",
    "correct_answer": "B. thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 145",
    "question": ".  L\u00e3nh t\u1ee5 \u0111\u00e3 d\u1eabn d\u1eaft c\u00e1ch m\u1ea1ng Cu Ba l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i th\u00e2n M\u0129 v\u00e0 t\u1eebng b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u00ean CNXH l\u00e0",
    "answers": "A. H\u00f4-x\u00ea-m\u00e1c-ti.           B. A-gien-\u0111\u00ea      C. Ch\u00ea Gh\u00ea-va-na\t              D. Phi-\u0111en Cax-t\u01a1-r\u00f4 ",
    "correct_answer": "D. Phi-\u0111en Cax-t\u01a1-r\u00f4"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 147",
    "question": ". T\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 60 \u0111\u1ebfn nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX, phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf M\u0129 La- tinh di\u1ec5n ra ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c n\u00e0o?",
    "answers": "A. B\u00e3i c\u00f4ng c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n.\tB. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb.C. \u0110\u1ea5u tranh ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.\tD. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 148",
    "question": ". Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c M\u0129 La-tinh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0 \"L\u1ee5c \u0111\u1ecba b\u00f9ng ch\u00e1y\" v\u00ec",
    "answers": "A. phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n r\u1ed9ng kh\u1eafp.B. cao tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang b\u00f9ng n\u1ed5 m\u1ea1nh m\u1ebd.C. phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c n\u1ed5 ra d\u01b0\u1edbi nhi\u1ec1u h\u00ecnh th\u1ee9c.D. l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng gi\u00e0nh l\u1ea1i ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "B. cao tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang b\u00f9ng n\u1ed5 m\u1ea1nh m\u1ebd."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 149",
    "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng Cu Ba th\u00e0nh c\u00f4ng \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u cho phong tr\u00e0o g\u00ec sau \u0111\u00e2y \u1edf M\u0129 La- tinh?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang.             B. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb.C. \u0110\u1ea5u tranh ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.         D. \u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 150",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u00e0 l\u00e1 c\u1edd \u0111\u1ea7u trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf M\u0129 La tinh t\u1eeb sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng P\u00ea ru.             B. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Cu Ba.     C. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng \u00ca-cu-a-\u0111o.         D. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng M\u00ea-hi-c\u00f4.",
    "correct_answer": "B. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Cu Ba."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 151",
    "question": ". Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc M\u0129 La tinh sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai l\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh",
    "answers": "A. ch\u1ed1ng ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c c\u1ee7a M\u0129.B. ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 tay sai Batixta.C. ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i th\u00e2n M\u0129.D. ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n.",
    "correct_answer": "C. ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i th\u00e2n M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 154",
    "question": ". \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng t\u1eeb Chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 -1954 \u1edf Vi\u1ec7t Nam, qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y n\u1ed5i ch\u1ed1ng Ph\u00e1p gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c (1954-1962)?",
    "answers": "A. Ai C\u1eadp.            B. Tuy-ni-di.             C. \u0102ng-g\u00f4-la.           D. An-gi\u00ea-ri.",
    "correct_answer": "D. An-gi\u00ea-ri."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 155",
    "question": ". T\u1ed9i \u00e1c l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a A-p\u00e1c-thai \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n Nam Phi l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u00f3c l\u1ed9t t\u00e0n b\u1ea1o ng\u01b0\u1eddi da \u0111en.         B. G\u00e2y chia r\u1ebd n\u1ed9i b\u1ed9 ng\u01b0\u1eddi Nam Phi.C. T\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n t\u1ef1 do c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en.    D. Ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi da \u0111en.",
    "correct_answer": "D. Ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi da \u0111en."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 156",
    "question": ". C\u00e2u n\u00f3i n\u00e0o sau \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Cu Ba \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. C\u00e1c \u0111\u1ed3ng ch\u00ed h\u00e3y ph\u1ea5t cao l\u00e1 c\u1edd n\u00e0y t\u1ea1i s\u00e0o huy\u1ec7t S\u00e0i G\u00f2n.B. V\u00ec Vi\u1ec7t Nam nh\u00e2n d\u00e2n Cu Ba s\u1eb5n s\u00e0ng hi\u1ebfn d\u00e2ng c\u1ea3 m\u00e1u c\u1ee7a m\u00ecnh.C. V\u00ec Vi\u1ec7t Nam nh\u00e2n d\u00e2n Cu Ba s\u1eb5n s\u00e0ng hy sinh c\u1ea3 t\u00ednh m\u1ea1ng c\u1ee7a m\u00ecnh.D. V\u00ec Vi\u1ec7t Nam nh\u00e2n d\u00e2n Cu Ba s\u1eb5n s\u00e0ng hi\u1ebfn d\u00e2ng c\u1ea3 t\u00ednh m\u1ea1ng c\u1ee7a m\u00ecnh.C\u00e2u158. N\u00e9t t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Cu Ba n\u0103m 1959 v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec? A. \u0110\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao.               B. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang.C. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb.      D. Kh\u1edfi ngh\u0129a t\u1eebng ph\u1ea7n .",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 159",
    "question": ". \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Cu Ba n\u0103m 1959 \u0111\u1ed1i v\u1edbi phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf M\u0129 la tinh l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111i l\u00ean.                     B. Gi\u00fap x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh m\u1ea1nh m\u1ebd.D. phong tr\u00e0o ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 gi\u00e0nh nhi\u1ec1u th\u1eafng l\u1ee3i.",
    "correct_answer": "D. phong tr\u00e0o ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 gi\u00e0nh nhi\u1ec1u th\u1eafng l\u1ee3i"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 160",
    "question": ". N.Man\u0111\u00eala c\u00f3 vai tr\u00f2 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf ch\u00e2u Phi?",
    "answers": "A. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u00edch c\u1ef1c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Apacthai.B. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Apacthai.C. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 t\u00edch c\u1ef1c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Apacthai.D. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n v\u00e0 t\u00edch c\u1ef1c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Apacthai.",
    "correct_answer": "C. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 t\u00edch c\u1ef1c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Apacthai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 161",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang m\u1ee9c \u0111\u1ed9 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf ch\u00e2u Phi sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec1u nhau.             B. Gi\u1ed1ng nhauC. Kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u.D. M\u1ee9c \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc sau \u0111\u1ed9c l\u1eadp kh\u00f4ng \u0111\u1ec1u nhau.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ec1u nhau."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 162",
    "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf ch\u00e2u Phi sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A.  Tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh.                       B.  Ch\u01b0a tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh.C.  Kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 s\u1ee9c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.        D. Tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh nh\u01b0ng ch\u01b0a \u0111\u1ee7 s\u1ee9c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.",
    "correct_answer": "B.  Ch\u01b0a tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 163",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a b\u1ea3n Hi\u1ebfn ph\u00e1p th\u00e1ng11- 1993 c\u1ee7a Nam Phi?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh th\u1ee9c x\u00f3a b\u1ecf  ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n c\u0169.B. Ch\u00ednh th\u1ee9c x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi.C. Ch\u00ednh th\u1ee9c x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c.D. Ch\u00ednh th\u1ee9c x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c, ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n c\u0169 v\u00e0 m\u1edbi.",
    "correct_answer": "C. Ch\u00ednh th\u1ee9c x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 164",
    "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u00fang nh\u1ea5t vai tr\u00f2 c\u1ee7a Phi \u0111en C\u00e1txt\u01a1r\u00f4 \u0111\u1ed1i v\u1edbi  phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf M\u0129 la tinh?",
    "answers": "A. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111i \u0111\u1ea7u trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i Batixta.C. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u00edch c\u1ef1c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c.D. L\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i th\u00e2n M\u0129. ",
    "correct_answer": "\u0111\u1ed9c t\u00e0i th\u00e2n M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 165",
    "question": ". Bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng n\u00e0o c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi nh\u1eefng n\u0103m 1989-1991 g\u00e2y b\u1ea5t l\u1ee3i cho phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf M\u0129 la tinh?",
    "answers": "A. S\u1ef1 v\u01b0\u01a1n l\u00ean c\u1ee7a T\u00e2y \u00c2u.                                     B. S\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta.C. S\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 CHCN \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u.     D. X\u00f4 - M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 CHCN \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 166",
    "question": ". Li\u0303nh v\u01b0\u0323c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c Mi\u0303 \u0111\u00e2\u0300u t\u01b0 nhi\u00ea\u0300u nh\u00e2\u0301t \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a \u0111\u00e2\u0301t n\u01b0\u01a1\u0301c pha\u0301t tri\u00ea\u0309n?",
    "answers": "A. Khoa ho\u0323c k\u0129 thu\u00e2\u0323t.B. Gia\u0301o du\u0323c va\u0300 nghi\u00ean c\u01b0\u0301u khoa ho\u0323c.              C. Xu\u00e2\u0301t ca\u0309ng t\u01b0 ba\u0309n \u0111\u00ea\u0301n ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a. D. C\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p ch\u00ea\u0301 ta\u0323o ca\u0301c loa\u0323i vu\u0303 khi\u0301 phu\u0323c vu\u0323 chi\u00ea\u0301n tranh. ",
    "correct_answer": "B. Gia\u0301o du\u0323c va\u0300 nghi\u00ean c\u01b0\u0301u khoa ho\u0323c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 167",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u00e2\u0303n \u0111\u00ea\u0301n s\u01b0\u0323 suy y\u00ea\u0301u cu\u0309a n\u00ea\u0300n kinh t\u00ea\u0301 Mi\u0303 trong giai \u0111o\u1ea1n 1973-1991 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Do theo \u0111u\u00f4\u0309i tham vo\u0323ng ba\u0301 chu\u0309 th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i. B. S\u01b0\u0323 v\u01b0\u01a1n l\u00ean ca\u0323nh tranh cu\u0309a T\u00e2y \u00c2u va\u0300 Nh\u1eadt B\u1ea3n C. S\u01b0\u0323 ch\u00eanh l\u00ea\u0323ch gia\u0300u nghe\u0300o qua\u0301 cao trong ca\u0301c t\u00e2\u0300ng l\u01a1\u0301p xa\u0303 h\u00f4\u0323i.D. Kinh t\u00ea\u0301 Mi\u0303 kh\u00f4ng \u00f4\u0309n \u0111i\u0323nh v\u00e2\u0301p pha\u0309i nhi\u00ea\u0300u cu\u00f4\u0323c suy thoa\u0301i, khu\u0309ng hoa\u0309ng. ",
    "correct_answer": "D. Kinh t\u00ea\u0301 Mi\u0303 kh\u00f4ng \u00f4\u0309n \u0111i\u0323nh v\u00e2\u0301p pha\u0309i nhi\u00ea\u0300u cu\u00f4\u0323c suy thoa\u0301i, khu\u0309ng hoa\u0309ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 168",
    "question": ". Qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u1edfi \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc - k\u0129 thu\u1eadt l\u1ea7n hai?",
    "answers": "A. Anh.\tB. M\u0129.        C. Li\u00ean X\u00f4.\t\tD. Nh\u1eadt B\u1ea3n.",
    "correct_answer": "B. M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 169",
    "question": ". V\u00e0ng d\u1ef1 tr\u1eef c\u1ee7a M\u1ef9 so v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai chi\u1ebfm",
    "answers": "A. 1/2 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0ng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi.B. 1/4 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0ng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi.C. 3/4 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0ng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi.D. 2/4 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0ng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "C. 3/4 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0ng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 170",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \"Cam k\u1ebft v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng\" c\u1ee7a M\u1ef9?",
    "answers": "A. B\u1ea3o \u0111\u1ea3m an ninh c\u1ee7a M\u0129 v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng Qu\u00e2n s\u1ef1 m\u1ea1nh, s\u1eb5n s\u00e0ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.B. \u0110\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c, phong tr\u00e0o c\u00f4ng  nh\u00e2n v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ea3n qu\u1ed1c t\u1ebf.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u00ednh n\u0103ng \u0111\u1ed9ng v\u00e0 s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u0129.D. S\u1eed d\u1ee5ng kh\u1ea9u hi\u1ec7u \"th\u00fac \u0111\u1ea9y d\u00e2n ch\u1ee7\" \u0111\u1ec3 can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c, phong tr\u00e0o c\u00f4ng  nh\u00e2n v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ea3n qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 171",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u01a1 b\u1ea3n trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c M\u0129 th\u1ef1c hi\u1ec7n sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai l\u00e0",
    "answers": "A. kh\u1ed1ng ch\u1ebf, chi ph\u1ed1i c\u00e1c n\u01b0\u1edbi t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ed3ng minh.B. ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 ti\u1ebfn t\u1edbi x\u00f3a b\u1ecf Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.C. \u0111\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o phong tr\u00e0o ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh, v\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh d\u00e2n ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi.D. \u0111\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c, phong tr\u00e0o c\u00f4ng  nh\u00e2n v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ea3n qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "B. ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 ti\u1ebfn t\u1edbi x\u00f3a b\u1ecf Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 172",
    "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129 sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai xu\u1ea5t ph\u00e1t ",
    "answers": "A. t\u1eeb tham v\u1ecdng l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi.B. t\u1eeb ham m\u1edf r\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a m\u00ecnh.C. mu\u1ed1n n\u00f4 d\u1ecbch c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh.D. mu\u1ed1n ti\u00eau di\u1ec7t Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN.",
    "correct_answer": "A. t\u1eeb tham v\u1ecdng l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 173",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf M\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Nh\u01a1\u0300 qu\u00e2n s\u01b0\u0323 ho\u0301a n\u00ea\u0300n kinh t\u00ea\u0301. B. Nh\u01a1\u0300 ta\u0300i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean phong phu\u0301. C. Nh\u01a1\u0300 \u00e1p d\u1ee5ng nh\u1eefng tha\u0300nh t\u01b0\u0323u KHKT cu\u0309a th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i.         D. Nh\u01a1\u0300 tri\u0300nh \u0111\u00f4\u0323 t\u00e2\u0323p trung sa\u0309n xu\u00e2\u0301t, t\u00e2\u0323p trung t\u01b0 ba\u0309n cao. ",
    "correct_answer": "C. Nh\u01a1\u0300 \u00e1p d\u1ee5ng nh\u1eefng tha\u0300nh t\u01b0\u0323u KHKT cu\u0309a th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 174",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a M\u0129 khi th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. M\u0129 kh\u1ed1ng ch\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh.B. M\u0129 tham v\u1ecdng l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi.C. M\u0129 c\u00f3 s\u1ee9c m\u1ea1nh v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1.D. M\u0129 c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c v\u1ec1 kinh t\u1ebf.",
    "correct_answer": "B. M\u0129 tham v\u1ecdng l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 175",
    "question": ". N\u0103m 1972, v\u00ec l\u00ed do n\u00e0o sau \u0111\u00e2y M\u0129 mu\u1ed1n thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4?",
    "answers": "A. M\u0129 mu\u1ed1n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng h\u00f3a m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4.B. M\u0129 mu\u1ed1n thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. M\u0129 mu\u1ed1n m\u1edf r\u1ed9ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. M\u0129 mu\u1ed1n h\u00f2a ho\u00e3n v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "D. M\u0129 mu\u1ed1n h\u00f2a ho\u00e3n v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 176",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n trong v\u00e0 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Kh\u00f4ng b\u1ecb chi\u1ebfn tranh t\u00e0n ph\u00e1.B. T\u1eadp trung s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 t\u01b0 b\u1ea3n cao.C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 n\u00f4 d\u1ecbch c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.D. \u0110\u01b0\u1ee3c y\u00ean \u1ed5n s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 bu\u00f4n b\u00e1n v\u0169 kh\u00ed cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham chi\u1ebfn.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 n\u00f4 d\u1ecbch c\u00e1c n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 177",
    "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh h\u00ecnh n\u01b0\u1edbc M\u0129 20 n\u0103m \u0111\u1ea7u sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": " A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng. B. Kinh t\u1ebf M\u0129 v\u01b0\u1ee3t xa T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n. C. Tr\u1edf th\u00e0nh trung t\u00e2m kinh t\u1ebf t\u00e0i ch\u00ednh l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi. D. Kinh t\u1ebf M\u0129 ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n.",
    "correct_answer": "D. Kinh t\u1ebf M\u0129 ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 178",
    "question": ".\u00a0\"Chi\u00eau b\u00e0i\" M\u0129 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 ra trong \"Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cam k\u1ebft v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng\" l\u00e0",
    "answers": "A. t\u1ef1 do t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng.                    B. th\u00fac \u0111\u1ea9y d\u00e2n ch\u1ee7.C. \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.          D. ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1.",
    "correct_answer": "B. th\u00fac \u0111\u1ea9y d\u00e2n ch\u1ee7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 179",
    "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u0129 so v\u1edbi kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Kinh t\u00ea\u0301 t\u01b0 b\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh v\u00e0 lu\u00f4n gi\u1eef v\u1eefng \u0111\u1ecba v\u1ecb h\u00e0ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.B. Kinh t\u1ebf Mi\u0303 bi\u0323 ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c t\u01b0 ba\u0309n kh\u00e1c ca\u0323nh tranh gay g\u0103\u0301t. C. Kinh t\u00ea\u0301 M\u0129 pha\u0301t tri\u00ea\u0309n nhanh nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh. D. Kinh t\u1ebf M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n qu\u00e2n s\u1ef1.",
    "correct_answer": "A. Kinh t\u00ea\u0301 t\u01b0 b\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh v\u00e0 lu\u00f4n gi\u1eef v\u1eefng \u0111\u1ecba v\u1ecb h\u00e0ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 180",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf M\u0129 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. S\u1eed d\u1ee5ng c\u01a1 kh\u00ed h\u00f3a, h\u00f3a h\u1ecdc h\u00f3a trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. S\u1eed d\u1ee5ng m\u00e1y m\u00f3c thi\u1ebft b\u1ecb hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C.Th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c \u201cc\u00e1ch m\u1ea1ng xanh trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p\u201d.D. \u1ee8ng d\u1ee5ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 sinh h\u1ecdc trong lai t\u1ea1o gi\u1ed1ng.",
    "correct_answer": "C.Th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c \u201cc\u00e1ch m\u1ea1ng xanh trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 181",
    "question": ". T\u1eeb sau 1945, d\u1ef1a v\u00e0o ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 m\u1ea1nh, gi\u1edbi c\u1ea7m quy\u1ec1n M\u0129 theo \u0111u\u1ed5i m\u01b0u \u0111\u1ed3 g\u00ec sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Th\u1ed1ng tr\u1ecb to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi.B. X\u00f3a b\u1ecf ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C. Th\u1ed1ng tr\u1ecb to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D. Th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 n\u00f4 d\u1ecbch c\u00e1c qu\u1ed1c gia-d\u00e2n t\u1ed9c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. Th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 n\u00f4 d\u1ecbch c\u00e1c qu\u1ed1c gia-d\u00e2n t\u1ed9c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 182",
    "question": ". Trong Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u c\u1ee7a M\u0129 sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai, m\u1ee5c ti\u00eau n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam? ",
    "answers": "A. Kh\u1ed1ng ch\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh. B. \u0110\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. Ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 ti\u1ebfn t\u1edbi t\u1edbi x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i. D. \u0110\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 phong tr\u00e0o c\u1ed9ng s\u1ea3n qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "C. Ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 ti\u1ebfn t\u1edbi t\u1edbi x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 183",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1eddi T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129 (t\u1eeb Truman \u0111\u1ebfn Nich x\u01a1n) l\u00e0",
    "answers": "A. \u1ee7ng h\u1ed9 \"Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u\".B. theo \u0111u\u1ed5i \"Ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u1ea5p ch\u1ed7 tr\u1ed1ng\".C. x\u00e1c l\u1eadp m\u1ed9t tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 l\u1ee3i cho M\u0129. D. chu\u1ea9n b\u1ecb ti\u1ebfn h\u00e0nh \"Chi\u1ebfn tranh t\u1ed5ng l\u1ef1c\".",
    "correct_answer": "C. x\u00e1c l\u1eadp m\u1ed9t tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 l\u1ee3i cho M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 184",
    "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i n\u1ed9i, \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc M\u0129 khi b\u01b0\u1edbc sang th\u1ebf k\u1ec9 XXI?",
    "answers": "A. Phong tr\u00e0o li khai.                     B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1.C. S\u1ef1 suy tho\u00e1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf.              D. Xung \u0111\u1ed9t s\u1eafc t\u1ed9c, t\u00f4n gi\u00e1o.",
    "correct_answer": "B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 185",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o l\u00e0m cho m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX tr\u1edf \u0111i, chuy\u1ec3n sang \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u00e0 h\u1ee3p t\u00e1c?",
    "answers": "A. C\u00f4 l\u1eadp phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. M\u0129 ch\u1ea5m d\u1ee9t c\u00e1c cu\u1ed9c ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang.C. Kinh t\u1ebf c\u1ee7a T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u01b0\u01a1n l\u00ean.D. \u0110\u1ecba v\u1ecb kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 suy gi\u1ea3m.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ecba v\u1ecb kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 suy gi\u1ea3m."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 186",
    "question": ". Sau s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129 trong tr\u1eadn \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d, M\u0129 ph\u1ea3i ch\u1ea5p nh\u1eadn",
    "answers": "A. k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari v\u00e0 r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.B. t\u00f4n tr\u1ecdng quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.C. b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng h\u00f3a v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.D. th\u1eeba nh\u1eadn Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 cam k\u1ebft h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "A. k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari v\u00e0 r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 187",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o sau \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129 t\u1eeb n\u0103m 1945 \u0111\u1ebfn n\u0103m 2000?",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn h\u00e0nh ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang, ch\u1ed1ng l\u1ea1i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c, ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1.C. \u0110\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c, kh\u1ed1ng ch\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n. D. H\u00ecnh th\u1ee9c th\u1ef1c hi\u1ec7n kh\u00e1c nhau nh\u01b0ng c\u00f3 c\u00f9ng tham v\u1ecdng mu\u1ed1n l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. H\u00ecnh th\u1ee9c th\u1ef1c hi\u1ec7n kh\u00e1c nhau nh\u01b0ng c\u00f3 c\u00f9ng tham v\u1ecdng mu\u1ed1n l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 188",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o ch\u1ee9ng minh cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ch\u1ed1ng M\u0129 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n M\u0129 \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh \u1ee7ng h\u1ed9? ",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh thu h\u00fat 25 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi tham gia, lan r\u1ed9ng kh\u1eafp 125 th\u00e0nh ph\u1ed1.C. Ch\u1ecb Raym\u00f4ng\u0111i\u00eang n\u1eb1m tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng xe l\u1eeda ch\u1eb7n t\u00e0u ch\u1edf v\u0169 kh\u00ed sang Vi\u1ec7t Nam.  B. T\u1eeb n\u0103m 1969 \u0111\u1ebfn 1973, nh\u1eefng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da m\u00e0u di\u1ec5n ra m\u1ea1nh m\u1ebd.D. Phong tr\u00e0o ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n M\u0129 di\u1ec5n ra s\u00f4i n\u1ed5i l\u00e0m n\u01b0\u1edbc M\u0129 chia r\u1ebd.",
    "correct_answer": "D. Phong tr\u00e0o ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n M\u0129 di\u1ec5n ra s\u00f4i n\u1ed5i l\u00e0m n\u01b0\u1edbc M\u0129 chia r\u1ebd."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 189",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cCam k\u1ebft v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng\u201d c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng B.Clint\u01a1n c\u00f3 g\u00ec gi\u1ed1ng so v\u1edbi chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u?",
    "answers": "A. B\u1ea3o \u0111\u1ea3m an ninh c\u1ee7a M\u1ef9 v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 m\u1ea1nh, s\u1eb5n s\u00e0ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.B. Mu\u1ed1n v\u01b0\u01a1n l\u00ean l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u1ebf gi\u1edbi, ti\u1ebfp t\u1ee5c tri\u1ec3n khai chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u. C. Kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u00ednh n\u0103ng \u0111\u1ed9ng v\u00e0 s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9.D. S\u1eed d\u1ee5ng kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201cTh\u00fac \u0111\u1ea9y d\u00e2n ch\u1ee7\u201d \u0111\u1ec3 can thi\u1ec7p v\u00e0o n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c. ",
    "correct_answer": "B. Mu\u1ed1n v\u01b0\u01a1n l\u00ean l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u1ebf gi\u1edbi, ti\u1ebfp t\u1ee5c tri\u1ec3n khai chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 190",
    "question": ". K\u00ea\u0301 hoa\u0323ch Ma\u0301c-san (6/1947) co\u0300n \u0111\u01b0\u01a1\u0323c go\u0323i la\u0300",
    "answers": "A. k\u00ea\u0301 hoa\u0323ch kh\u00f4i phu\u0323c ch\u00e2u \u00c2u.      B. k\u00ea\u0301 hoa\u0323ch phu\u0323c h\u01b0ng ch\u00e2u \u00c2u.      C. k\u00ea\u0301 hoa\u0323ch phu\u0323c h\u01b0ng kinh t\u00ea\u0301 ch\u00e2u \u00c2u. D. k\u00ea\u0301 hoa\u0323ch phu\u0323c h\u01b0ng kinh t\u00ea\u0301 ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c ch\u00e2u \u00c2u. ",
    "correct_answer": "B. k\u00ea\u0301 hoa\u0323ch phu\u0323c h\u01b0ng ch\u00e2u \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 191",
    "question": ". \u0110\u1ebfn n\u0103m 2007, Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (EU) c\u00f3 bao nhi\u00eau n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean?",
    "answers": "A. 25 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.              B. 26 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.C. 27 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.                D. 28 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean.",
    "correct_answer": "C. 27 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 192",
    "question": ". \u0110\u1ecbnh \u01b0\u1edbc Henxiki \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0o sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u0129 v\u00e0 Cana\u0111a.              B. M\u0129  v\u00e0 \u00d4txtr\u00e2ylia.C. \u00d4txtr\u00e2ylia v\u00e0 Ph\u00e1p.        D. Can na \u0111a v\u00e0 H\u00e0 Lan.",
    "correct_answer": "A. M\u0129 v\u00e0 Cana\u0111a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 193",
    "question": ". Ng\u00e0y 1-1-2002 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec sau \u0111\u00e2y l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (EU)?",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng th\u00e0nh vi\u00ean l\u00ean 25 n\u01b0\u1edbc.B. L\u01b0u h\u00e0nh \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n chung ch\u00e2u \u00c2u.C. Hi\u1ebfn ph\u00e1p chung ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua.D. Anh quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh r\u1eddi kh\u1ecfi Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (EU).",
    "correct_answer": "B. L\u01b0u h\u00e0nh \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n chung ch\u00e2u \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 194",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 ba\u0309n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y thu\u0301c \u0111\u00e2\u0309y n\u1ec1n kinh t\u1ebf ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c T\u00e2y \u00c2u pha\u0301t tri\u00ea\u0309n sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai? ",
    "answers": "A. T\u00e2\u0323n du\u0323ng ca\u0301c c\u01a1 h\u00f4\u0323i b\u00ean ngoa\u0300i \u0111\u00ea\u0309 pha\u0301t tri\u00ea\u0309n.B. \u00c1p du\u0323ng nh\u01b0\u0303ng tha\u0300nh t\u01b0\u0323u KHKT hi\u00ea\u0323n \u0111a\u0323i va\u0300o sa\u0309n xu\u00e2\u0301t. C. Nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111o\u0301ng vai tro\u0300 l\u01a1\u0301n trong vi\u00ea\u0323c qua\u0309n li\u0301, \u0111i\u00ea\u0300u ti\u00ea\u0301t, thu\u0301c \u0111\u00e2\u0309y n\u00ea\u0300n kinh t\u00ea\u0301. D. S\u01b0\u0323 khai th\u00e1c, bo\u0301c l\u00f4\u0323t cu\u0309a ca\u0301c nha\u0300 t\u01b0 ba\u0309n \u0111\u00f4\u0301i v\u01a1\u0301i c\u00f4ng nh\u00e2n trong va\u0300 ngoa\u0300i n\u01b0\u01a1\u0301c.",
    "correct_answer": "B. \u00c1p du\u0323ng nh\u01b0\u0303ng tha\u0300nh t\u01b0\u0323u KHKT hi\u00ea\u0323n \u0111a\u0323i va\u0300o sa\u0309n xu\u00e2\u0301t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 195",
    "question": ". Trong giai \u0111o\u1ea1n 1950 - 1973, nhi\u1ec1u thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Anh, Ph\u00e1p, H\u00e0 Lan tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp, \u0111\u00e1nh d\u1ea5u th\u1eddi k\u00ec",
    "answers": "A. \u201cphi th\u1ef1c d\u00e2n\u201d.                 B. \u201cth\u1ef1c d\u00e2n h\u00f3a\u201d.C. \u201cnh\u1ea5t th\u1ec3 h\u00f3a\u201d.                D. \u201cphi th\u1ef1c d\u00e2n h\u00f3a\u201d.",
    "correct_answer": "D. \u201cphi th\u1ef1c d\u00e2n h\u00f3a\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 196",
    "question": ". Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (EU) ra \u0111\u1eddi kh\u00f4ng ch\u1ec9 nh\u1eb1m h\u1ee3p t\u00e1c li\u00ean minh gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean trong l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf, ti\u1ec1n t\u1ec7 m\u00e0 c\u00f2n",
    "answers": "A. c\u1ea3 trong l\u0129nh v\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb, v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 an ninh chung.B. c\u1ea3 trong l\u0129nh v\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb, \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i v\u00e0 an ninh chung.C. c\u1ea3 trong l\u0129nh v\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb, v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.D. c\u1ea3 trong l\u0129nh v\u1ef1c \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i v\u00e0 an ninh chung.",
    "correct_answer": "B. c\u1ea3 trong l\u0129nh v\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb, \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i v\u00e0 an ninh chung."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 197",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng c\u01a1 b\u1ea3n trong s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf T\u00e2y \u00c2u sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. \u00c1p d\u1ee5ng th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc-k\u0129 thu\u1eadt.B. Vai tr\u00f2 \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft kinh t\u1ebf c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc. C. C\u00e1c c\u00f4ng ti, t\u1eadp \u0111o\u00e0n t\u01b0 b\u1ea3n c\u00f3 s\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 c\u1ea1nh tranh hi\u1ec7u qu\u1ea3.D. H\u1ee3p t\u00e1c c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 trong khu\u00f4n kh\u1ed5 c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u (EC).",
    "correct_answer": "C. C\u00e1c c\u00f4ng ti, t\u1eadp \u0111o\u00e0n t\u01b0 b\u1ea3n c\u00f3 s\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 c\u1ea1nh tranh hi\u1ec7u qu\u1ea3."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 198",
    "question": ". Quan h\u1ec7 Vi\u1ec7t Nam - EU (thi\u1ebft l\u1eadp 1990) di\u1ec5n ra tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Tr\u00ean t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c theo chi\u1ec1u s\u00e2u.B. Tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u1ee7y s\u1ea3n.C. Tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c c\u00f4ng ngh\u1ec7 v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c.D. Tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 d\u1ea7u kh\u00ed.",
    "correct_answer": "A. Tr\u00ean t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c theo chi\u1ec1u s\u00e2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 199",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y ch\u1ee9ng t\u1ecf t\u00e2m \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u gi\u1eefa 2 c\u1ef1c X\u00f4 - M\u0129 \u1edf ch\u00e2u \u00c2u sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u201cH\u1ed9i \u0111\u1ed3ng t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 kinh t\u1ebf\u201d \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi \u201cT\u1ed5 ch\u1ee9c Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Vascsava\u201d c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi hai nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5 \u0110\u1ee9c v\u1edbi hai ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00e1c nhau.D. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi \u201ck\u1ebf ho\u1ea1ch M\u00e1csan\u201d, M\u0129 vi\u1ec7n tr\u1ee3 cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi hai nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5 \u0110\u1ee9c v\u1edbi hai ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00e1c nhau."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 200",
    "question": ". Vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n chung ch\u00e2u \u00c2u (EURO) \u1edf nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc EU c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng quan tr\u1ecdng g\u00ec?",
    "answers": "A. Thu\u1eadn l\u1ee3i trao \u0111\u1ed5i mua b\u00e1n gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.B. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.C. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t ti\u1ec1n t\u1ec7, th\u00fac \u0111\u1ea9y n\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111o l\u01b0\u1eddng v\u00e0 d\u1ec5 d\u00e0ng trao \u0111\u1ed5i mua b\u00e1n.",
    "correct_answer": "C. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t ti\u1ec1n t\u1ec7, th\u00fac \u0111\u1ea9y n\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 201",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u sau chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh?",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng h\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.    B. Li\u00ean minh v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.C. Li\u00ean minh ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi Nga.                           D. Li\u00ean minh ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi M\u0129.",
    "correct_answer": "A. M\u1edf r\u1ed9ng h\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 202",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau Li\u00ean minh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u kh\u00e1c v\u1edbi t\u1ed5 ch\u1ee9c Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN) \u1edf \u0111i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Li\u00ean k\u1ebft v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1.            B. Li\u00ean k\u1ebft v\u1ec1 ti\u1ec1n t\u1ec7 v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb.C. Li\u00ean k\u1ebft v\u1ec1 kinh t\u1ebf - ch\u00ednh tr\u1ecb.            D. Li\u00ean k\u1ebft v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u0103n h\u00f3a.",
    "correct_answer": "Li\u00ean k\u1ebft v\u1ec1 kinh t\u1ebf - ch\u00ednh tr\u1ecb."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 203",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n Anh mu\u1ed1n r\u1eddi Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (2016) \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ebfn t\u00ecnh h\u00ecnh chung c\u1ee7a kh\u1ed1i?",
    "answers": "A. L\u00e0m \u0111\u1ea3o l\u1ed9n n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a khu v\u1ef1c.B. G\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u1ee7a khu v\u1ef1c.C. G\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c trao \u0111\u1ed5i h\u00e0ng h\u00f3a gi\u1eefa Anh v\u00e0 khu v\u1ef1c.D. G\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n trong quan h\u1ec7 trao \u0111\u1ed5i v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh trong khu v\u1ef1c.",
    "correct_answer": "A. L\u00e0m \u0111\u1ea3o l\u1ed9n n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a khu v\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 204",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u ra \u0111\u1eddi c\u00f9ng v\u1edbi xu h\u01b0\u1edbng chung n\u00e0o c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ed1i tho\u1ea1i h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. \u0110\u1ed1i \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c li\u00ean k\u1ebft khu v\u1ef1c xu\u1ea5t hi\u1ec7n ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u.D. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a di\u1ec5n ra m\u1ea1nh m\u1ebd.",
    "correct_answer": "D. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a di\u1ec5n ra m\u1ea1nh m\u1ebd."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 205",
    "question": ". V\u00ec sao n\u00f3i \"Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c li\u00ean k\u1ebft khu v\u1ef1c l\u1edbn nh\u1ea5t h\u00e0nh tinh\"?",
    "answers": "A. S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng th\u00e0nh vi\u00ean nhi\u1ec1u .B. Chi\u1ebfm kho\u1ea3ng h\u01a1n \u00bc GDP c\u1ee7a to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi.C. Quan h\u1ec7 v\u1edbi h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c qu\u1ed1c gia tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi. D. K\u1ebft n\u1ea1p t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc, kh\u00f4ng ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb. ",
    "correct_answer": "B. Chi\u1ebfm kho\u1ea3ng h\u01a1n \u00bc GDP c\u1ee7a to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 206",
    "question": ". Nga\u0300y 8-9-1951, \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ngo\u1ea1t trong quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a Nh\u1eadt b\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c an ninh Mi\u0303-Nh\u00e2\u0323t.                B. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c cha\u0323y \u0111ua vu\u0303 trang. C. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c li\u00ean minh Mi\u0303 \u2013Nh\u00e2\u0323t.     D. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c pho\u0300ng thu\u0309 chung \u0110NA.                   ",
    "correct_answer": "A. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c an ninh Mi\u0303-Nh\u00e2\u0323t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 207",
    "question": ". N\u0103m 1977, Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u0103\u0323t quan h\u00ea\u0323 ngoa\u0323i giao v\u01a1\u0301i t\u1ed5 ch\u1ee9c na\u0300o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u (EU).            B. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ASEAN.            C. T\u1ed5 ch\u1ee9c APEC.               D. T\u1ed5 ch\u1ee9c OPEC.",
    "correct_answer": "B. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ASEAN."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 208",
    "question": ". Ngo\u00e0i li\u00ean minh ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi M\u0129, Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u1eabn coi tr\u1ecdng quan h\u1ec7 v\u1edbi T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 ch\u00fa tr\u1ecdng ph\u00e1t tri\u1ec3n quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc",
    "answers": "A. Nam \u00c1.              B. M\u0129 Latinh.            C. \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.            D. \u0110\u00f4ng B\u1eafc \u00c1.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u00f4ng Nam \u00c1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 209",
    "question": ". T\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u00ecnh qu\u00e2n h\u1eb1ng n\u0103m c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n giai \u0111o\u1ea1n t\u1eeb 1960-1969 l\u00e0",
    "answers": "A. 10.8 %                 B. 11.8 %                         C. 8.7 %        D. 8.1 %",
    "correct_answer": "A. 10.8 %"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 210",
    "question": ". T\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX, Nh\u1eadt B\u1ea3n tr\u1edf th\u00e0nh si\u00eau c\u01b0\u1eddng s\u1ed1 m\u1ed9t th\u1ebf gi\u1edbi v\u1ec1",
    "answers": "A. t\u00e0i ch\u00ednh.                                 B. c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. khoa h\u1ecdc \u2013 c\u00f4ng ngh\u1ec7.            D. ngo\u1ea1i t\u1ec7 v\u00e0 ch\u1ee7 n\u1ee3 l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "A. t\u00e0i ch\u00ednh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 211",
    "question": ". Kh\u00f3 kh\u0103n kh\u00e1ch quan c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 1952-1973 l\u00e0",
    "answers": "A. b\u1ecb chi\u1ebfn tranh t\u00e0n ph\u00e1, h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi th\u1ea5t nghi\u1ec7p, \u0111\u00f3i r\u00e9t.B. b\u1ecb M\u0129 v\u1edbi vai tr\u00f2 \u0111\u1ed3ng minh chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n qu\u1ea3n.C. ngh\u00e8o t\u00e0i nguy\u00ean v\u00e0 l\u00e0 n\u01b0\u1edbc b\u1ea1i tr\u1eadn sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 2.D. s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc M\u0129, T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc M\u0129, T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 212",
    "question": ". Ba trung t\u00e2m kinh t\u00ea\u0301 ta\u0300i chi\u0301nh l\u01a1\u0301n cu\u0309a th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i hi\u0300nh tha\u0300nh va\u0300o th\u00e2\u0323p ni\u00ean 70 cu\u0309a th\u00ea\u0301 ki\u0309 XX la\u0300",
    "answers": "A. Mi\u0303 - Anh  - Pha\u0301p. \t\t\t\t  \tB. Mi\u0303 - \u0110\u01b0\u0301c - Nh\u00e2\u0323t Ba\u0309n.C. Mi\u0303 - T\u00e2y \u00c2u - Nh\u00e2\u0323t Ba\u0309n. \t\t\t  \tD. Mi\u0303 - Li\u00ean X\u00f4 - Nh\u00e2\u0323t Ba\u0309n.",
    "correct_answer": "C. Mi\u0303 - T\u00e2y \u00c2u - Nh\u00e2\u0323t Ba\u0309n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 213",
    "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u00fang s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n\u00a0t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 50  c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX tr\u1edf \u0111i?",
    "answers": "A. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea3y v\u1ecdt.                              B. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadt.C. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ea7n k\u00ec.                                 D. S\u1ef1 ph\u00e1t to l\u1edbn.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ea7n k\u00ec."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 214",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf c\u1ee7a M\u0129, T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh 3 trung t\u00e2m kinh t\u1ebf-t\u00e0i ch\u00ednh l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u00c1p d\u1ee5ng th\u00e0nh t\u1ef1u KHKT n\u00e2ng cao n\u0103ng su\u1ea5t, h\u1ea1 gi\u00e1 th\u00e0nh s\u1ea3n ph\u1ea9m.B. Ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c lao \u0111\u1ed9ng d\u1ed3i d\u00e0o, tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt cao.C. C\u00e1c c\u00f4ng ty n\u0103ng \u0111\u00f4\u0323ng co\u0301 t\u00e2\u0300m nhi\u0300n xa, s\u01b0\u0301c ca\u0323nh tranh cao.D. Vai tr\u00f2 \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft kinh t\u1ebf c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc. ",
    "correct_answer": "A. \u00c1p d\u1ee5ng th\u00e0nh t\u1ef1u KHKT n\u00e2ng cao n\u0103ng su\u1ea5t, h\u1ea1 gi\u00e1 th\u00e0nh s\u1ea3n ph\u1ea9m."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 215",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n so v\u1edbi M\u0129 trong ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea7u t\u01b0 b\u00e1n qu\u00e2n trang, qu\u00e2n d\u1ee5ng.B. Coi tr\u1ecdng v\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 cho c\u00e1c ph\u00e1t minh.C. \u0110i s\u00e2u v\u00e0o c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u00e2n d\u1ee5ng.D. Ch\u00fa tr\u1ecdng x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh giao th\u00f4ng.",
    "correct_answer": "C. \u0110i s\u00e2u v\u00e0o c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u00e2n d\u1ee5ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 216",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n mu\u1ed1n v\u01b0\u01a1n \u0111\u1ebfn t\u1eeb n\u0103m 1991 \u0111\u1ebfn n\u0103m 2000 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. V\u1ecb tr\u00ed cao v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.B. L\u00e0 m\u1ed9t c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1.C. L\u00e0 m\u1ed9t c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c v\u1ec1 c\u00f4ng ngh\u1ec7 v\u00e0 kinh t\u1ebf.D. L\u00e0 m\u1ed9t c\u01b0\u1eddng qu\u00f4c v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "A. V\u1ecb tr\u00ed cao v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 217",
    "question": ". N\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n m\u00e0 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y nay v\u1eabn c\u00f2n duy tr\u00ec?",
    "answers": "A. K\u1ebft h\u1ee3p h\u00e0i h\u00f2a gi\u1eefa truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.B. K\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa hoa \u0111\u1ea1o, tr\u00e0 \u0111\u1ea1o v\u1edbi ki\u1ebfm \u0111\u1ea1o.C. K\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa th\u01a1, nh\u1ea1c h\u1ecda v\u1edbi ki\u1ebfn tr\u00fac.D. K\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa ki\u1ebfm \u0111\u1ea1o v\u00e0 tr\u00e0 \u0111\u1ea1o.",
    "correct_answer": "A. K\u1ebft h\u1ee3p h\u00e0i h\u00f2a gi\u1eefa truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 218",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m ch\u1ee7 y\u1ebfu t\u1eeb s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, qu\u1ea3n l\u00ed c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.B. T\u1eadn d\u1ee5ng t\u1ed1t c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n b\u00ean ngo\u00e0i \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. C\u00e1c c\u00f4ng ty n\u0103ng \u0111\u00f4\u0323ng co\u0301 t\u00e2\u0300m nhi\u0300n xa, s\u01b0\u0301c ca\u0323nh tranh cao.D. Con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o chu \u0111\u00e1o v\u00e0 \u00e1p d\u1ee5ng tha\u0300nh t\u01b0\u0323u khoa h\u1ecdc-k\u0129 thu\u1eadt.",
    "correct_answer": "Con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o chu \u0111\u00e1o v\u00e0 \u00e1p d\u1ee5ng tha\u0300nh t\u01b0\u0323u khoa h\u1ecdc-k\u0129 thu\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 219",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a M\u0129 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng \"chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\" nh\u1eb1m",
    "answers": "A. ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN.B. ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc TBCN.C. ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D. ch\u1ed1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i Gi\u00e1o \u0111ang l\u1edbn m\u1ea1nh.",
    "correct_answer": "A. ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 220",
    "question": ". Xu th\u1ebf h\u00f2a ho\u00e3n \u0110\u00f4ng - T\u00e2y xu\u1ea5t hi\u1ec7n v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 50 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX.B. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX.C. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX.D. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX.",
    "correct_answer": "C. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 221",
    "question": ". S\u01b0\u0323 ki\u00ea\u0323n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111a\u0301nh d\u00e2\u0301u Chi\u00ea\u0301n tranh la\u0323nh k\u00ea\u0301t thu\u0301c?",
    "answers": "A. \u0110i\u0323nh \u01b0\u01a1\u0301c Henxinki n\u0103m 1975.B. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c v\u00ea\u0300 ha\u0323n ch\u00ea\u0301 h\u00ea\u0323 th\u00f4\u0301ng pho\u0300ng ch\u00f4\u0301ng t\u00ean l\u01b0\u0309a (ABM) n\u0103m 1972.C. Hi\u00ea\u0323p \u0111i\u0323nh v\u00ea\u0300 m\u00f4\u0323t gia\u0309i pha\u0301p toa\u0300n di\u00ea\u0323n cho v\u00e2\u0301n \u0111\u00ea\u0300 Campuchia (10-1991). D. Cu\u00f4\u0323c g\u0103\u0323p kh\u00f4ng chi\u0301nh th\u01b0\u0301c gi\u01b0\u0303a Bus\u01a1 va\u0300 Goocbach\u00f4\u0301p ta\u0323i \u0111a\u0309o Manta (12-1989). ",
    "correct_answer": "D. Cu\u00f4\u0323c g\u0103\u0323p kh\u00f4ng chi\u0301nh th\u01b0\u0301c gi\u01b0\u0303a Bus\u01a1 va\u0300 Goocbach\u00f4\u0301p ta\u0323i \u0111a\u0309o Manta (12-1989)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 222",
    "question": ". M\u01b0u \u0111\u1ed3 c\u1ee7a M\u0129 sau khi \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d ch\u1ea5m d\u1ee9t, l\u00e0 mu\u1ed1n thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed9t tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi",
    "answers": "A. \u0110a c\u1ef1c.                                        B. \u0110\u01a1n c\u1ef1c. C. \u0110a c\u1ef1c nhi\u1ec1u trung t\u00e2m.             D. \u0110\u01a1n c\u1ef1c nhi\u1ec1u trung t\u00e2m.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u01a1n c\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 223",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y trong cu\u1ed9c \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\" l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. M\u0129 l\u00f4i k\u00e9o c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a m\u00ecnh ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4.B. Ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. Ph\u00e1 ho\u1ea1i phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.D. Ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4.",
    "correct_answer": "B. Ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 224",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch bao tr\u00f9m c\u1ee7a \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d do M\u0129 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u1eaft c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh l\u1ec7 thu\u1ed9c M\u0129.B. Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u201cchi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u\u201d l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi.C. Ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 ti\u1ebfn t\u1edbi ti\u00eau di\u1ec7t c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. \u0110\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "C. Ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 ti\u1ebfn t\u1edbi ti\u00eau di\u1ec7t c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 225",
    "question": ". Th\u00e1ng 12-1989 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 ch\u00ednh th\u1ee9c tuy\u00ean b\u1ed1 ch\u1ea5m d\u1ee9t \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d.\tB. M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 k\u00ed k\u1ebft h\u1ea1n ch\u1ebf v\u0169 kh\u00ed ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.\t\t\tC. M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 k\u00ed k\u1ebft v\u0103n ki\u1ec7n h\u1ee3p t\u00e1c v\u1ec1 kinh t\u1ebf.\tD. M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 k\u00ed k\u1ebft h\u1ee3p t\u00e1c v\u1ec1 khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt.",
    "correct_answer": "A. M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 ch\u00ednh th\u1ee9c tuy\u00ean b\u1ed1 ch\u1ea5m d\u1ee9t \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 226",
    "question": ". Th\u00e1ng 6-1947 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u0129 th\u00e0nh l\u1eadp kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 NATO.\tB. M\u0129 th\u00e0nh l\u1eadp kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 CENTO.C. M\u0129 th\u00e0nh l\u1eadp kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 SEATO.\tD. M\u0129 tri\u1ec3n khai \u201cK\u1ebf ho\u1ea1ch M\u00e1c-san\u201d",
    "correct_answer": "D. M\u0129 tri\u1ec3n khai \u201cK\u1ebf ho\u1ea1ch M\u00e1c-san\u201d"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 227",
    "question": ". S\u1ef1 x\u00e1c l\u1eadp c\u1ee5c di\u1ec7n 2 c\u1ef1c, hai phe \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o n\u00ean b\u1edfi",
    "answers": "A. h\u1ecdc thuy\u1ebft Truman c\u1ee7a M\u0129.B. chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u ph\u1ea3n c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a M\u0129.C. s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 NATO v\u00e0 Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc V\u00e1csava. D. \u201cK\u1ebf ho\u1ea1ch M\u00e1c-san\u201d v\u00e0 s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 NATO.",
    "correct_answer": "C. s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 NATO v\u00e0 Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc V\u00e1csava."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 228",
    "question": ". Ng\u00e0y 9-11-1972, di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a quan h\u1ec7 gi\u1eefa \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c v\u00e0 T\u00e2y \u0110\u1ee9c.B. Cu\u00f4\u0323c g\u0103\u0323p kh\u00f4ng chi\u0301nh th\u01b0\u0301c gi\u01b0\u0303a Bus\u01a1 va\u0300 Goocbach\u00f4\u0301p ta\u0323i \u0111a\u0309o Manta. C. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c v\u00ea\u0300 ha\u0323n ch\u00ea\u0301 h\u00ea\u0323 th\u00f4\u0301ng pho\u0300ng ch\u00f4\u0301ng t\u00ean l\u01b0\u0309a (ABM).D. Hi\u00ea\u0323p \u0111i\u0323nh v\u00ea\u0300 m\u00f4\u0323t gia\u0309i pha\u0301p toa\u0300n di\u00ea\u0323n cho v\u00e2\u0301n \u0111\u00ea\u0300 Campuchia.",
    "correct_answer": "A. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a quan h\u1ec7 gi\u1eefa \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c v\u00e0 T\u00e2y \u0110\u1ee9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 229",
    "question": ".  Ng\u00e0y 26 - 5 - 1972 Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u0129 \u0111\u00e3 k\u00ed v\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ecbnh \u01b0\u1edbc Henxinki.B. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u1ea1n ch\u1ebf v\u0169 kh\u00ed ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c (SALT).C. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a quan h\u1ec7 gi\u1eefa \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c v\u00e0 T\u00e2y \u0110\u1ee9c.D. Hi\u00ea\u0323p \u0111i\u0323nh v\u00ea\u0300 m\u00f4\u0323t gia\u0309i pha\u0301p toa\u0300n di\u00ea\u0323n cho v\u00e2\u0301n \u0111\u00ea\u0300 Campuchia (10-1991). ",
    "correct_answer": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u1ea1n ch\u1ebf v\u0169 kh\u00ed ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c (SALT)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 230",
    "question": ". Trong cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c gi\u1eefa M. G\u00f3ocbach\u1ed1p v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129 G.Bush \u0111\u00e3 c\u00f9ng tuy\u00ean b\u1ed1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 g\u00ec sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Gi\u1eef g\u00ecn h\u00f2a b\u00ecnh, an ninh cho nh\u00e2n lo\u1ea1i.B. Ch\u1ea5m d\u1ee9t vi\u1ec7c ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang.C. H\u1ea1n ch\u1ebf v\u0169 kh\u00ed h\u1ea1t nh\u00e2n huy di\u1ec7t. D. Ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.",
    "correct_answer": "D. Ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 231",
    "question": ". Nh\u00e2n t\u1ed1 ch\u1ee7 y\u1ebfu chi ph\u1ed1i quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf trong ph\u1ea7n l\u1edbn n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XX l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a.B. C\u1ee5c di\u1ec7n \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d.C. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ed1i l\u1eadp.D. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c li\u00ean minh kinh t\u1ebf.",
    "correct_answer": "B. C\u1ee5c di\u1ec7n \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 232",
    "question": ". Th\u1ea5t b\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 nh\u1ea5t c\u1ee7a M\u0129 trong \u201cchi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u\u201d l\u00e0",
    "answers": "A. th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Cu-ba n\u0103m 1959.B. th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1975.C. th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Trung Qu\u1ed1c n\u0103m 1949.D. th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng H\u1ed3i gi\u00e1o I-ran n\u0103m 1979.",
    "correct_answer": "B. th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1975."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 233",
    "question": " . H\u1ec7 qu\u1ea3 nghi\u00eam tro\u0323ng m\u00e0 cu\u1ed9c chi\u00ea\u0301n tranh la\u0323nh \u0111\u1ec3 l\u1ea1i l\u00e0 l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i lu\u00f4n trong ti\u0300nh tra\u0323ng c\u0103ng th\u0103\u0309ng, \u0111\u00f4\u0301i \u0111\u00e2\u0300u, nguy c\u01a1 bu\u0300ng n\u00f4\u0309 chi\u00ea\u0301n tranh th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i. B. Nhi\u1ec1u c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u01b0\u0323 \u0111\u01b0\u01a1\u0323c thi\u00ea\u0301t l\u00e2\u0323p \u1edf \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c v\u00e0 T\u00e2y \u0110\u1ee9c.C. Ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c pha\u0309i ch\u1ecbu s\u1ef1 \u00e1p \u0111\u1eb7t c\u1ee7a X\u00f4-M\u0129.D. Ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c cha\u0323y \u0111ua vu\u0303 trang.",
    "correct_answer": "A. Th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i lu\u00f4n trong ti\u0300nh tra\u0323ng c\u0103ng th\u0103\u0309ng, \u0111\u00f4\u0301i \u0111\u00e2\u0300u, nguy c\u01a1 bu\u0300ng n\u00f4\u0309 chi\u00ea\u0301n tranh th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 234",
    "question": ". Cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng b\u1ea5t ng\u1edd v\u00e0o n\u01b0\u1edbc M\u0129 ng\u00e0y 11-9-2001 c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111\u00e3 l\u00e0m:",
    "answers": "A. Trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u1ebf gi\u1edbi s\u1ee5p \u0111\u1ed5 thi\u1ec7t h\u1ea1i l\u1edbn v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ee7a.B. Th\u1ee7 \u0111\u00f4 M\u0129 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n, nhi\u1ec1u c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t b\u1ecb ph\u00e1 h\u1ee7y.C. Tr\u1ee5 s\u1edf Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c b\u1ecb ph\u00e1 h\u1ee7y.D. Th\u1ee7 \u0111\u00f4 n\u01b0\u1edbc Anh b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5.",
    "correct_answer": "A. Trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u1ebf gi\u1edbi s\u1ee5p \u0111\u1ed5 thi\u1ec7t h\u1ea1i l\u1edbn v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ee7a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 235",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n d\u1eabn \u0111\u1ebfn hai n\u01b0\u1edbc X\u00f4-M\u0129 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn n\u00e0y.B. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c y\u00eau c\u1ea7u ch\u1ea5m d\u1ee9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.C. Nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ebf gi\u1edbi ph\u1ea3n \u1ee9ng quy\u1ebft li\u1ec7t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh. D.  Cu\u1ed9c ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang l\u00e0m X\u00f4- M\u0129 qu\u00e1 t\u1ed1n k\u00e9m v\u00e0 suy gi\u1ea3m v\u1ec1 nhi\u1ec1u m\u1eb7t.",
    "correct_answer": "D.  Cu\u1ed9c ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang l\u00e0m X\u00f4- M\u0129 qu\u00e1 t\u1ed1n k\u00e9m v\u00e0 suy gi\u1ea3m v\u1ec1 nhi\u1ec1u m\u1eb7t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 236",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 kh\u1edfi \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129  Rud\u01a1ven.B. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt vi\u1ec7n tr\u1ee3 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i M\u0129.C. Th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129 Truman.D. Di\u1ec5n v\u0103n c\u1ee7a ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng M\u0129  Macsan.",
    "correct_answer": "C. Th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129 Truman."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 237",
    "question": ".  \u201cChi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a. B. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1eefa 2 phe TBCN - XHCN \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.D. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1eefa 2 phe t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a - x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a. ",
    "correct_answer": "D. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1eefa 2 phe t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a - x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 238",
    "question": ". Th\u00e1ng 3-1947 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u0129 \u0111\u1ec1 ra k\u1ebf ho\u1ea1ch M\u00e1csan. \tB. M\u0129 th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c SEATO.C. Mi\u0303 pha\u0301t \u0111\u00f4\u0323ng cu\u00f4\u0323c chi\u00ea\u0301n tranh la\u0323nh.\t\tD. M\u0129 th\u00e0nh l\u1eadp T\u1ed5 ch\u1ee9c Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng. \t",
    "correct_answer": "C. Mi\u0303 pha\u0301t \u0111\u00f4\u0323ng cu\u00f4\u0323c chi\u00ea\u0301n tranh la\u0323nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 239",
    "question": ". Cu\u00f4\u0323c chi\u00ea\u0301n tranh la\u0323nh k\u00ea\u0301t thu\u0301c \u0111a\u0301nh d\u00e2\u0301u b\u0103\u0300ng s\u01b0\u0323 ki\u00ea\u0323n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110i\u0323nh \u01b0\u01a1\u0301c Henxinki n\u0103m 1975.B. Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c v\u00ea\u0300 ha\u0323n ch\u00ea\u0301 h\u00ea\u0323 th\u00f4\u0301ng pho\u0300ng ch\u00f4\u0301ng t\u00ean l\u01b0\u0309a (ABM) n\u0103m 1972.C. Hi\u00ea\u0323p \u0111i\u0323nh v\u00ea\u0300 m\u00f4\u0323t gia\u0309i pha\u0301p toa\u0300n di\u00ea\u0323n cho v\u00e2\u0301n \u0111\u00ea\u0300 Campuchia (10-1991)  ",
    "correct_answer": "Khong co dap an"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 240",
    "question": "D. Cu\u00f4\u0323c g\u0103\u0323p kh\u00f4ng chi\u0301nh th\u01b0\u0301c gi\u01b0\u0303a Bus\u01a1 va\u0300 Goocbach\u00f4\u0301p ta\u0323i \u0111a\u0309o Manta (12-1989)  . Xu th\u1ebf m\u1edbi trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1. B. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a, li\u00ean k\u1ebft khu v\u1ef1c. C. H\u00f2a b\u00ecnh ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 trong c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf. D. Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u0129 kh\u00f4ng c\u00f2n can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "C. H\u00f2a b\u00ecnh ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 trong c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 241",
    "question": ". Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u0129 tr\u1edf th\u00e0nh hai th\u1ebf l\u1ef1c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u nhau r\u1ed3i \u0111i \u0111\u1ebfn \u201cchi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\u201d v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.B. Tr\u01b0\u1edbc Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.C. Trong Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai. D. Trong v\u00e0 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.",
    "correct_answer": "A. Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 242",
    "question": ". M\u01b0u \u0111\u1ed3 c\u1ee7a M\u0129 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. L\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi.B. Ti\u00eau di\u1ec7t Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. Ti\u00eau di\u1ec7t phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf \u00c1, Phi, M\u0129 La-tinh. D. Ti\u00eau di\u1ec7t phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "A. L\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 243",
    "question": ". C\u00f9ng chung s\u1ed1ng h\u00f2a b\u00ecnh, \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, h\u1ee3p t\u00e1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1eeba l\u00e0 th\u1eddi c\u01a1 v\u1eeba l\u00e0",
    "answers": "A. nhi\u1ec7m v\u1ee5 chung c\u1ee7a to\u00e0n nh\u00e2n lo\u1ea1i khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 XXI.B.  th\u00e1ch th\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 XXI.C. tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n hi\u1ec7n nay.D. tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n.",
    "correct_answer": "B.  th\u00e1ch th\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 XXI."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 244",
    "question": ". Kh\u1ed1i qu\u00e2n NATO, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a t\u1edbi t\u00ecnh tr\u1ea1ng chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh v\u00ec l\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u.B. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u.C. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4.D. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u ch\u1ed1ng phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "A. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 245",
    "question": ". Quan h\u1ec7 gi\u1eefa M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai thay \u0111\u1ed5i nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?",
    "answers": "A. H\u1ee3p t\u00e1c c\u00f9ng nhau gi\u1ea3i quy\u1ebft nhi\u1ec1u v\u1ea5n \u0111\u1ec1 qu\u1ed1c t\u1ebf l\u1edbn.B. T\u1eeb \u0110\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt chuy\u1ec3n sang \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u.C. M\u00e2u thu\u1eabn nhau gay g\u1eaft v\u1ec1 quy\u1ec1n l\u1ee3i.D. Chuy\u1ec3n t\u1eeb \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u sang \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i.",
    "correct_answer": "B. T\u1eeb \u0110\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt chuy\u1ec3n sang \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 246",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u01a1 b\u1ea3n trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129 sau chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh k\u1ebft th\u00fac l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Th\u00fac \u0111\u1ea9y d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B. Can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c.C. V\u01b0\u01a1n l\u00ean chi ph\u1ed1i, thi\u1ebft l\u1eadp tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01a1n c\u1ef1c.D. \u0110\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng s\u1eafp \u0111\u1eb7t v\u00e0 chi ph\u1ed1i tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi.",
    "correct_answer": "C. V\u01b0\u01a1n l\u00ean chi ph\u1ed1i, thi\u1ebft l\u1eadp tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01a1n c\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 247",
    "question": ". \u0110\u1ecbnh \u01b0\u1edbc Henxinki l\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n xu th\u1ebf h\u00f2a ho\u00e3n gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00ec l\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. T\u1ea1o c\u01a1 ch\u1ebf gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u00f2a b\u00ecnh, an ninh \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.B. T\u1ea1o c\u01a1 ch\u1ebf gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u00f2a b\u00ecnh, an ninh th\u1ebf gi\u1edbi.C. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u00f2a b\u00ecnh, an ninh ch\u00e2u \u00c1.D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u00e2u \u00c2u.",
    "correct_answer": "A. T\u1ea1o c\u01a1 ch\u1ebf gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u00f2a b\u00ecnh, an ninh \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 248",
    "question": ". Hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 tham gia k\u00ed k\u1ebft \u0110\u1ecbnh \u01b0\u1edbc Henxinki c\u00f9ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u?",
    "answers": "A. M\u0129, Trung Qu\u1ed1c.\tB. M\u0129, Nh\u1eadt B\u1ea3n.C. M\u0129, H\u00e0n Qu\u1ed1c.             D. M\u0129, Ca-na-\u0111a.\t",
    "correct_answer": "D. M\u0129, Ca-na-\u0111a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 249",
    "question": ". Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh ch\u1ea5m d\u1ee9t \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn h\u1ec7 qu\u1ea3 n\u00e0o sau \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. M\u0129 t\u1eeb b\u1ecf tham v\u1ecdng l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi. B. V\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 suy gi\u1ea3m nghi\u00eam tr\u1ecdng.C. M\u1ed9t c\u1ef1c l\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 kh\u00f4ng c\u00f2n, tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta tan r\u00e3. D. S\u1ef1 gi\u1ea3i th\u1ec3 c\u1ee7a NATO, V\u00e1csava c\u00f9ng h\u00e0ng lo\u1ea1t c\u00e1c c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 kh\u00e1c.",
    "correct_answer": "C. M\u1ed9t c\u1ef1c l\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 kh\u00f4ng c\u00f2n, tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta tan r\u00e3."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 250",
    "question": ". Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a quan h\u1ec7 gi\u1eefa \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c v\u00e0 T\u00e2y \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft t\u1ea1i ",
    "answers": "A. Bon.                B. B\u00e9c-lin.                C. Oasinht\u01a1n.             D. Niu O\u00f3c. ",
    "correct_answer": "A. Bon."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 251",
    "question": ". M\u1ed9t th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi h\u00ecnh th\u00e0nh sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ",
    "answers": "A. tr\u1eadt t\u1ef1 \u0111a c\u1ef1c.                                                     B. tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta. C. tr\u1eadt t\u1ef1 V\u00e9cxai-Oasinhton.                            D. tr\u1eadt t\u1ef1 m\u1ed9t c\u1ef1c do M\u1ef9 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u.                       ",
    "correct_answer": "B. tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 252",
    "question": ". Trong nh\u1eefng n\u0103m 1989 - 1991 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u?",
    "answers": "A. Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng \u00c2u c\u1eaft \u0111\u1ee9t quan h\u1ec7 v\u1edbi nhau.B. Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng \u00c2u l\u00e2m v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng tr\u00ec tr\u1ec7.C. X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1eddi ki \u1ed5n \u0111\u1ecbnh.D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 b\u1ecb tan r\u00e3.",
    "correct_answer": "D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 b\u1ecb tan r\u00e3."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 253",
    "question": ". Th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129 Truman g\u1eedi t\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i (12-3-1947)  \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 s\u1ef1 kh\u1edfi \u0111\u1ea7u cho ch\u00ednh s\u00e1ch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh s\u00e1ch l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.B. Ch\u00ednh s\u00e1ch th\u1ef1c l\u1ef1c c\u1ee7a M\u0129 sau chi\u1ebfn tranh.C. Ch\u00ednh s\u00e1ch ch\u1ed1ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "D. Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 254",
    "question": ". Th\u00e1ng 12 - 1991, di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec sau \u0111\u00e2y trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf?",
    "answers": "A. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c Ianta. B. Tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c I-an-ta b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5.C. M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.D. X\u00f4-M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 h\u1ee3p t\u00e1c tr\u00ean m\u1ecdi ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n.",
    "correct_answer": "B. Tr\u1eadt t\u1ef1 hai c\u1ef1c I-an-ta b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 255",
    "question": ". Kh\u1ed1i qu\u00e2n NATO, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a t\u1edbi t\u00ecnh tr\u1ea1ng chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh v\u00ec l\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u.B. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u.C. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4.D. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u ch\u1ed1ng phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "A. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u v\u00e0o li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 256",
    "question": ". Quan h\u1ec7 gi\u1eefa M\u0129 v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4 sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai thay \u0111\u1ed5i nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?",
    "answers": "A. T\u1eeb \u0110\u1ed3ng minh chuy\u1ec3n sang \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.B. H\u1ee3p t\u00e1c c\u00f9ng gi\u1ea3i quy\u1ebft nhi\u1ec1u v\u1ea5n \u0111\u1ec1 qu\u1ed1c t\u1ebf l\u1edbn.C. M\u00e2u thu\u1eabn nhau gay g\u1eaft v\u1ec1 quy\u1ec1n l\u1ee3i.D. Chuy\u1ec3n t\u1eeb \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u sang \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i.",
    "correct_answer": "A. T\u1eeb \u0110\u1ed3ng minh chuy\u1ec3n sang \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 257",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng xu th\u1ebf c\u1ee7a quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh m\u00e0 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 v\u1eadn d\u1ee5ng v\u00e0o l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf hi\u1ec7n nay l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. H\u1ee3p t\u00e1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. H\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u.C. H\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.D. H\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n.",
    "correct_answer": "A. H\u1ee3p t\u00e1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 258",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng xu th\u1ebf trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf sau \"chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\" m\u00e0 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 v\u1eadn d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p qu\u00e2n s\u1ef1.B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh. C. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf. D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p li\u00ean minh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 259",
    "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a M\u0129 \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u0111\u1ed3ng minh trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. S\u1eed d\u1ee5ng ch\u00ednh s\u00e1ch \"\u0111\u1ed3ng \u0110\u00f4la\".B. L\u00f4i k\u00e9o, kh\u1ed1ng ch\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh.C. D\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c can thi\u1ec7p th\u00f4 b\u1ea1o \u0111\u1ebfn c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.D. D\u00f9ng kh\u1ea9u hi\u1ec7u th\u00fac \u0111\u1ea9y d\u00e2n ch\u1ee7 v\u00e0 T\u00f4n gi\u00e1o.",
    "correct_answer": "B. L\u00f4i k\u00e9o, kh\u1ed1ng ch\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 260",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng n\u1eb1m trong di\u1ec5n bi\u1ebfn c\u1ee7a Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh? ",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Tri\u1ec1u Ti\u00ean. B. Xung \u0111\u1ed9t \u1edf Trung C\u1eadn \u0110\u00f4ng. C. Xung \u0111\u1ed9t tr\u1ef1c ti\u1ebfp gi\u1eefa hai si\u00eau c\u01b0\u1eddng. D. C\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. ",
    "correct_answer": "C. Xung \u0111\u1ed9t tr\u1ef1c ti\u1ebfp gi\u1eefa hai si\u00eau c\u01b0\u1eddng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 261",
    "question": ". T\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi sau Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t c\u00e1c qu\u1ed1c gia trong t\u00ecnh th\u1ebf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. Ph\u1ea3i n\u1eafm b\u1eaft th\u1eddi c\u01a1.               B. H\u1ea1n ch\u1ebf th\u00e1ch th\u1ee9c v\u00e0 v\u01b0\u01a1n l\u00ean. C. Ph\u1ea3i n\u1eafm b\u1eaft th\u1eddi c\u01a1, \u0111\u1ea9y l\u00f9i th\u00e1ch th\u1ee9c. D. Ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ec3 x\u00e1c l\u1eadp v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a m\u00ecnh. ",
    "correct_answer": "C. Ph\u1ea3i n\u1eafm b\u1eaft th\u1eddi c\u01a1, \u0111\u1ea9y l\u00f9i th\u00e1ch th\u1ee9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 262",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n 11-9-2001, \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t n\u01b0\u1edbc M\u0129 trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi nguy c\u01a1 g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. S\u1ef1 b\u1ea5t c\u1eadp trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u1ed1c ph\u00f2ng v\u00e0 anh ninh. B. S\u1ef1 suy gi\u1ea3m v\u1ec1 kinh t\u1ebf. C. Ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1. D. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u1ed9i c\u00e1c. ",
    "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 263",
    "question": ". L\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu khi\u1ebfn Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh l\u00e0 g\u00ec?                                                        ",
    "answers": "A. Ph\u1ea3i vi\u1ec7n tr\u1ee3 cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a m\u00ecnh. B. S\u1ef1 v\u01b0\u01a1n l\u00ean v\u00e0 c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft c\u1ee7a Nh\u1eadt v\u00e0 T\u00e2y \u00c2u. C. Ph\u1ea3i t\u1eadp trung \u0111\u1ea7u t\u01b0 cho c\u00f4ng t\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u v\u00e0 ch\u1ebf t\u1ea1o v\u0169 kh\u00ed. D. Chi ph\u00ed cho ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang, s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft c\u1ee7a Nh\u1eadt v\u00e0 T\u00e2y \u00c2u. ",
    "correct_answer": "D. Chi ph\u00ed cho ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang, s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft c\u1ee7a Nh\u1eadt v\u00e0 T\u00e2y \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 264",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a M\u0129 khi ti\u1ebfn h\u00e0nh vi\u1ec7n tr\u1ee3 kh\u1ea9n c\u1ea5p cho Hi L\u1ea1p v\u00e0 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u00ec v\u00ec l\u00ed do g\u00ec sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. L\u00f4i k\u00e9o hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0y can thi\u1ec7p v\u00e0 ch\u1ed1ng phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi. B. Bi\u1ebfn hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0y th\u00e0nh c\u0103n c\u1ee9 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u. C. Gi\u00fap nh\u00e2n d\u00e2n hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0y kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.D. Hi L\u1ea1p v\u00e0 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u00ec c\u1ea7n M\u0129 vi\u1ec7n tr\u1ee3 \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n. ",
    "correct_answer": "B. Bi\u1ebfn hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0y th\u00e0nh c\u0103n c\u1ee9 ch\u1ed1ng Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 265",
    "question": ". V\u1edbi K\u1ebf ho\u1ea1ch M\u00e1csan, M\u0129 \u0111\u00e3 vi\u1ec7n tr\u1ee3 kho\u1ea3ng bao nhi\u00eau ti\u1ec1n cho T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf? ",
    "answers": "A. Kho\u1ea3ng 70 t\u1ec9 USD.                                  B. Kho\u1ea3ng 7 t\u1ec9 USD. C. Kho\u1ea3ng 17 t\u1ec9 USD.                                  D. Kho\u1ea3ng 71 t\u1ec9 USD. ",
    "correct_answer": "C. Kho\u1ea3ng 17 t\u1ec9 USD."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 266",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00e2y ch\u1ea5n \u0111\u1ed9ng t\u00e2m l\u00fd c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n M\u1ef9 trong nh\u1eefng n\u0103m \u0111\u1ea7u c\u1ee7a  th\u1ebf k\u1ef7 XXI l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 b\u1ecb \u00e1m s\u00e1t.B. Di ch\u1ee9ng t\u1eeb cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.C. S\u1ef1 sa l\u1ea7y c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng Ir\u1eafc.D. V\u1ee5 kh\u1ee7ng b\u1ed1 ng\u00e0y 11-9-2001 t\u1ea1i Trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. V\u1ee5 kh\u1ee7ng b\u1ed1 ng\u00e0y 11-9-2001 t\u1ea1i Trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 267",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n s\u00e2u xa c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ng\u00e0y nay l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u00f9ng n\u1ed5 d\u00e2n s\u1ed1, t\u00e0i nguy\u00ean c\u1ea1n ki\u1ec7t thi\u00ean nhi\u00ean.B. K\u1ebf th\u1eeba cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XVII.C. Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a vi\u1ec7c ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang trong th\u1eddi k\u00ec \"chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\".D. \u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n ng\u00e0y c\u00e0ng cao c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi. ",
    "correct_answer": "D. \u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n ng\u00e0y c\u00e0ng cao c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 268",
    "question": ". Qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u1edfi \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc-k\u1ef9 thu\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Mi\u0303.            B. Li\u00ean X\u00f4.              C. Nh\u00e2\u0323t Ba\u0309n.        D. Trung Qu\u00f4\u0301c.",
    "correct_answer": "A. Mi\u0303."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 269",
    "question": ". Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 hai b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb",
    "answers": "A. nh\u1eefng n\u0103m 50 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX.\t         B. nh\u1eefng n\u0103m 40 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX\t.C. nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX\t.     D. nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX.\t . ",
    "correct_answer": "B. nh\u1eefng n\u0103m 40 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 270",
    "question": ". Cu\u1ed9c ca\u0301ch ma\u0323ng khoa ho\u0323c c\u00f4ng ngh\u1ec7 \u0111\u00e3 gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 g\u00ec khi t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean c\u1ea1n ki\u1ec7t?",
    "answers": "A. C\u1ea3i ti\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n s\u1ea3n xu\u1ea5t.             B. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00e1c ph\u00e1t minh c\u01a1 b\u1ea3n.C. T\u00ecm ra c\u00e1c ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1edbi.      D. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng h\u00f3a trong s\u1ea3n xu\u1ea5t.",
    "correct_answer": "C. T\u00ecm ra c\u00e1c ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 271",
    "question": ". T\u1eeb 1973 \u0111\u1ebfn nay cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng l\u00ean v\u1ecb tr\u00ed h\u00e0ng \u0111\u1ea7u?",
    "answers": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng ngh\u1ec7.                                 B. C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. c\u00e1ch m\u1ea1ng tr\u1eafng trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p.          D. c\u00e1ch m\u1ea1ng xanh trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.",
    "correct_answer": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng ngh\u1ec7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 272",
    "question": ". Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XX g\u1ecdi l\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc c\u00f4ng ngh\u1ec7 g\u00ec? ",
    "answers": "A. T\u1ea1o ra ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1edbi.B. Ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 c\u00f4ng ngh\u1ec7 sinh h\u1ecdc.C. T\u1ea1o ra nhi\u1ec1u v\u1eadt li\u1ec7u m\u1edbi \u1ee9ng d\u1ee5ng trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng.D. C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 tr\u1edf th\u00e0nh c\u1ed1t l\u00f5i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt.",
    "correct_answer": "D. C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 tr\u1edf th\u00e0nh c\u1ed1t l\u00f5i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 273",
    "question": ". L\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c ngu\u1ed3n g\u1ed1c cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc-k\u1ef9 thu\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 2?",
    "answers": "A. Chuy\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng sang c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u00e1y m\u00f3c.B. S\u1ef1 v\u01a1i c\u1ea1n nghi\u00eam tr\u1ecdng c\u00e1c ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean.C. Nhu c\u1ea7u ph\u1ee5c v\u1ee5 cho chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.D. S\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 d\u00e2n s\u1ed1 th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "A. Chuy\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng sang c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u00e1y m\u00f3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 274",
    "question": ". H\u1ea1n ch\u1ebf c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. G\u00e2y ra tai n\u1ea1n lao \u0111\u1ed9ng, tai n\u1ea1n giao th\u00f4ng.B. Nguy c\u01a1 b\u00f9ng n\u1ed5 chi\u1ebfn tranh h\u1ea1t nh\u00e2n.C. G\u00e2y ra \u00f4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng, b\u1ec7nh t\u1eadt m\u1edbi.D. N\u1ea1n kh\u1ee7ng b\u1ed1 ph\u1ed5 bi\u1ebfn.",
    "correct_answer": "B. Nguy c\u01a1 b\u00f9ng n\u1ed5 chi\u1ebfn tranh h\u1ea1t nh\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 275",
    "question": ". Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a:",
    "answers": "A. s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c c\u00f4ng ty xuy\u00ean qu\u1ed1c gia.B. qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi.C. cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc \u2013 c\u00f4ng ngh\u1ec7.D. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "C. cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc \u2013 c\u00f4ng ngh\u1ec7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 276",
    "question": ". B\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. S\u1ef1 t\u0103ng l\u00ean m\u1ea1nh m\u1ebb quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf.\tB. S\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u00e1c c\u00f4ng ty th\u00e0nh nh\u1eefng t\u1eadp \u0111o\u00e0n l\u1edbn.C. S\u1ef1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh m\u1ebb c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty, t\u1eadp \u0111o\u00e0n l\u1edbn tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D. T\u0103ng l\u00ean m\u1ea1nh m\u1ebd s\u1ef1 ph\u1ee5 thu\u1ed9c, t\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u1eabn nhau gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia d\u00e2n t\u1ed9c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. T\u0103ng l\u00ean m\u1ea1nh m\u1ebd s\u1ef1 ph\u1ee5 thu\u1ed9c, t\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u1eabn nhau gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia d\u00e2n t\u1ed9c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 277",
    "question": ". Bi\u1ec3u hi\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a hi\u1ec7n nay? ",
    "answers": "A. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i h\u00f3a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t.B. S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng cao c\u1ee7a c\u00e1c n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi.C. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a c\u00e1c quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf.D. S\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn m\u1ea1nh m\u1ebd v\u1ec1 c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a c\u00e1c quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 278",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c li\u00ean k\u1ebft kinh t\u1ebf th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi?",
    "answers": "A. WTO              B. APEC                C. ASEM         D. NAFTA",
    "correct_answer": "A. WTO"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 279",
    "question": ". \u0110\u0103\u0323c tr\u01b0ng c\u01a1 ba\u0309n cu\u0309a ca\u0301ch ma\u0323ng k\u0129 thu\u00e2\u0323t hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Ca\u0309i ti\u00ea\u0301n vi\u00ea\u0323c t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c sa\u0309n xu\u00e2\u0301t.B. Ca\u0309i ti\u00ea\u0301n vi\u00ea\u0323c qua\u0309n li\u0301 sa\u0309n xu\u00e2\u0301t.C. Ca\u0309i ti\u00ea\u0301n vi\u00ea\u0323c ph\u00e2n c\u00f4ng lao \u0111\u00f4\u0323ng.D. Ca\u0309i ti\u00ea\u0301n, hoa\u0300n thi\u00ea\u0323n nh\u01b0\u0303ng c\u00f4ng c\u1ee5 v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n sa\u0309n xu\u00e2\u0301t.",
    "correct_answer": "D. Ca\u0309i ti\u00ea\u0301n, hoa\u0300n thi\u00ea\u0323n nh\u01b0\u0303ng c\u00f4ng c\u1ee5 v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n sa\u0309n xu\u00e2\u0301t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 280",
    "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc c\u00f4ng ngh\u1ec7 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Khoa h\u1ecdc tr\u1edf th\u00e0nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t tr\u1ef1c ti\u1ebfp\t\t\t\t\tB. M\u1ecdi ph\u00e1t minh v\u1ec1 k\u0129 thu\u1eadt \u0111\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb th\u1ef1c ti\u1ec5n. C. M\u1ecdi ph\u00e1t minh v\u1ec1 k\u0129 thu\u1eadt \u0111\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nghi\u00ean c\u1ee9u khoa h\u1ecdc. D. M\u1ecdi ph\u00e1t minh v\u1ec1 k\u0129 thu\u1eadt \u0111\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb m\u1ed9t s\u1ed1 l\u0129nh v\u1ef1c quan tr\u1ecdng. ",
    "correct_answer": "A. Khoa h\u1ecdc tr\u1edf th\u00e0nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t tr\u1ef1c ti\u1ebfp"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 281",
    "question": ". Ngu\u00f4\u0300n g\u00f4\u0301c cu\u0309a ca\u0301ch ma\u0323ng khoa ho\u0323c c\u00f4ng ngh\u1ec7 th\u1ebf k\u1ec9 XX nh\u1eb1m",
    "answers": "A. do s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 d\u00e2n s\u1ed1 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B. do y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a cu\u1ed9c s\u1ed1ng con ng\u01b0\u1eddi.C. y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a vi\u1ec7c c\u1ea3i ti\u1ebfn v\u0169 kh\u00ed ng\u00e0y c\u00e0ng hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.D. \u0111\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u v\u1ec1 v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n ng\u00e0y c\u00e0ng cao c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.",
    "correct_answer": "D. \u0111\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u v\u1ec1 v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n ng\u00e0y c\u00e0ng cao c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 282",
    "question": ". T\u1ea1i sao g\u1ecdi l\u00e0 ca\u0301ch ma\u0323ng khoa ho\u0323c c\u00f4ng ngh\u1ec7?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng ch\u1ee7 y\u1ebfu di\u1ec5n ra v\u1ec1 k\u0129 thu\u1eadt.B. V\u1edbi s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a c\u00e1c lo\u1ea1i m\u00e1y m\u00f3c ti\u00ean ti\u1ebfn.C. C\u00f4ng ngh\u1ec7 tr\u1edf th\u00e0nh c\u1ed1t l\u00f5i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt.D. V\u1edbi s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.",
    "correct_answer": "C. C\u00f4ng ngh\u1ec7 tr\u1edf th\u00e0nh c\u1ed1t l\u00f5i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 283",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XX v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc c\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Khoa h\u1ecdc tr\u1edf th\u00e0nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t tr\u1ef1c ti\u1ebfp.B. Khoa h\u1ecdc g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi k\u0129 thu\u1eadt.\tC. C\u00f3 nhi\u1ec1u ph\u00e1t minh l\u1edbn cho nh\u00e2n lo\u1ea1i.D. K\u0129 thu\u1eadt \u0111i tr\u01b0\u1edbc m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho s\u1ea3n xu\u1ea5t.",
    "correct_answer": "A. Khoa h\u1ecdc tr\u1edf th\u00e0nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t tr\u1ef1c ti\u1ebfp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 284",
    "question": ". \u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ea1n ki\u1ec7t ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean con ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7n d\u1ef1a v\u00e0o nh\u00e2n t\u1ed1 n\u00e0o sau \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. H\u1ec7 th\u1ed1ng m\u00e1y t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng.                               B. C\u00f4ng c\u1ee5 sa\u0309n xu\u00e2\u0301t m\u1edbi.C. Ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1edbi, v\u1eadt li\u1ec7u m\u1edbi.          D. Ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng t\u00e1i t\u1ea1o t\u1eeb t\u1ef1 nhi\u00ean.",
    "correct_answer": "C. Ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1edbi, v\u1eadt li\u1ec7u m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 285",
    "question": ". Ngu\u1ed3n g\u1ed1c s\u00e2u xa c\u01a1 b\u1ea3n d\u1eabn t\u1edbi cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 XVIII  v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.B. S\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 d\u00e2n s\u1ed1 v\u00e0 \u00f4 nhi\u1ec3m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng.C. S\u1ef1 v\u01a1i c\u1ea1n ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean v\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t. D. Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh v\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t.",
    "correct_answer": "A. Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 286",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang v\u1ec1 h\u1ea1n ch\u1ebf ch\u1ee7 y\u1ebfu nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i? ",
    "answers": "A. N\u1ea1n kh\u1ee7ng b\u1ed1 g\u00e2y n\u00ean t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u0103ng th\u1eb3ng.B. Ch\u1ebf t\u1ea1o v\u0169 kh\u00ed hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u00f3 s\u1ee9c c\u00f4ng pha v\u00e0 h\u1ee7y di\u1ec7t l\u1edbn.C. G\u00e2y n\u00ean nh\u1eefng \u00e1p l\u1ef1c l\u1edbn trong c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng.D. Ph\u00e1t minh ra nhi\u1ec1u m\u00e1y m\u00f3c \u0111e d\u1ecda \u0111\u1ebfn s\u1ef1 m\u1ea5t vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.",
    "correct_answer": "B. Ch\u1ebf t\u1ea1o v\u0169 kh\u00ed hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u00f3 s\u1ee9c c\u00f4ng pha v\u00e0 h\u1ee7y di\u1ec7t l\u1edbn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 287",
    "question": ". Cu\u1ed9c \"c\u00e1ch m\u1ea1ng xanh\" di\u1ec5n ra trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o? ",
    "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p                             B. Khoa h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3nC. C\u00f4ng ngh\u1ec7 th\u00f4ng tin.                D. Th\u00f4ng tin li\u00ean l\u1ea1c v\u00e0 giao th\u00f4ng.",
    "correct_answer": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 288",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa hoc-k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty xuy\u00ean qu\u1ed1c gia.B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c li\u00ean k\u1ebft kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf.C. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf.D. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a.",
    "correct_answer": "D. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 289",
    "question": ". H\u1ec7 qu\u1ea3 t\u1ea5t y\u1ebfu c\u1ee7a cu\u1ed9c ca\u0301ch ma\u0323ng khoa ho\u0323c-k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i l\u00e0:",
    "answers": "A. di\u1ec5n ra xu th\u1ebf h\u00f2a ho\u00e3n.                      B. di\u1ec5n ra xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a.C. di\u1ec5n ra xu th\u1ebf h\u1ee3p t\u00e1c ph\u00e1t tri\u1ec3n.               D. di\u1ec5n ra s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc v\u1ec1 khoa h\u1ecdc.",
    "correct_answer": "B. di\u1ec5n ra xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 290",
    "question": ". To\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a ra \u0111\u1eddi l\u00e0: ",
    "answers": "A. xu th\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n x\u00e3 h\u1ed9i.                               B. xu th\u1ebf  ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a nh\u00e2n lo\u1ea1i.C. xu th\u1ebf kh\u00e1ch quan kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c.    D. xu th\u1ebf ch\u1ee7 quan kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c.",
    "correct_answer": "C. xu th\u1ebf kh\u00e1ch quan kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 291",
    "question": ". S\u1ef1 s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u00e1c c\u00f4ng ti th\u00e0nh nh\u1eefng t\u1eadp \u0111o\u00e0n l\u1edbn nh\u1eb1m m\u1ee5c ti\u00eau g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh xu h\u01b0\u1edbng to\u00e0n c\u1ea7u ho\u00e1.B. T\u0103ng nhanh s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00f4ng ti.  C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1ng quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf. D. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 292",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a?",
    "answers": "A. T\u1ea1o n\u00ean s\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn v\u1ec1 c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf.B. \u0110\u1ea9y nhanh s\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.C. S\u1ef1 ng\u0103n c\u00e1ch gi\u00e0u ngh\u00e8o trong t\u1eebng n\u01b0\u1edbc v\u00e0 gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.D. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 c\u01a1 c\u1ea5u d\u00e2n c\u01b0 v\u00e0 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 ng\u0103n c\u00e1ch gi\u00e0u ngh\u00e8o trong t\u1eebng n\u01b0\u1edbc v\u00e0 gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 293",
    "question": ". \u00dd nghi\u0303a then ch\u00f4\u0301t, quan tro\u0323ng cu\u0309a cu\u00f4\u0323c ca\u0301ch ma\u0323ng khoa ho\u0323c c\u00f4ng ngh\u1ec7 l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Ta\u0323o ra kh\u00f4\u0301i l\u01b0\u01a1\u0323ng ha\u0300ng ho\u0301a \u0111\u00f4\u0300 s\u00f4\u0323.B. \u0110em l\u1ea1i s\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng cao v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. S\u01b0\u0323 giao l\u01b0u qu\u00f4\u0301c t\u00ea\u0301 nga\u0300y ca\u0300ng \u0111\u01b0\u01a1\u0323c m\u01a1\u0309 r\u00f4\u0323ng. D. Thay \u0111\u00f4\u0309i m\u00f4\u0323t ca\u0301ch c\u01a1 ba\u0309n ca\u0301c nh\u00e2n t\u00f4\u0301 sa\u0309n xu\u00e2\u0301t. ",
    "correct_answer": "D. Thay \u0111\u00f4\u0309i m\u00f4\u0323t ca\u0301ch c\u01a1 ba\u0309n ca\u0301c nh\u00e2n t\u00f4\u0301 sa\u0309n xu\u00e2\u0301t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 294",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc - k\u0129 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i so v\u1edbi cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 XVIII l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. M\u1ecdi ph\u00e1t minh k\u0129 thu\u1eadt \u0111\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb th\u1ef1c ti\u1ec5n cu\u1ed9c s\u1ed1ng.B. M\u1ecdi ph\u00e1t minh k\u0129 thu\u1eadt \u0111i\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nghi\u00ean c\u1ee9u khoa h\u1ecdc.C. M\u1ecdi ph\u00e1t minh k\u0129 thu\u1eadt \u0111\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb th\u1ef1c ti\u1ec5n s\u1ea3n xu\u1ea5t.D. M\u1ecdi ph\u00e1t minh k\u0129 thu\u1eadt \u0111\u1ec1u d\u1ef1a v\u00e0o c\u00e1c ng\u00e0nh khoa h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3n.",
    "correct_answer": "M\u1ecdi ph\u00e1t minh k\u0129 thu\u1eadt \u0111i\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nghi\u00ean c\u1ee9u khoa h\u1ecdc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 295",
    "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111\u00f2i h\u1ecfi c\u1ee7a nh\u00e2n lo\u1ea1i hi\u1ec7n nay khi d\u00e2n s\u1ed1 b\u00f9ng n\u1ed5, t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean ng\u00e0y c\u00e0ng c\u1ea1n ki\u1ec7t? ",
    "answers": "A. Nh\u1eefng c\u00f4ng c\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi c\u00f3 k\u0129 thu\u1eadt cao.B. Nh\u1eefng ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1edbi v\u00e0 v\u1eadt li\u1ec7u m\u1edbi. C. Ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i t\u1ea1o l\u1ea1i. D. Ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i t\u1ea1o l\u1ea1i.",
    "correct_answer": "C. Ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i t\u1ea1o l\u1ea1i"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 296",
    "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc-k\u0129 thu\u1eadt \u0111\u1eb7t ra cho c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c y\u00eau c\u1ea7u g\u00ec cho s\u1ef1 sinh t\u1ed3n c\u1ee7a tr\u00e1i \u0111\u1ea5t?",
    "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng sinh th\u00e1i.                B. b\u1ea3o v\u1ec7 t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean.C. b\u1ea3o v\u1ec7 ngu\u1ed3n s\u1ed1ng con ng\u01b0\u1eddi.             D. b\u1ea3o v\u1ec7 ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng s\u1eb3n c\u00f3.",
    "correct_answer": "B. b\u1ea3o v\u1ec7 t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 297",
    "question": ". Do \u0111\u00e2u ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao t\u1eeb sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai? ",
    "answers": "A. Do \u00e1p d\u1ee5ng khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt.B. Do h\u1ecdc h\u1ecfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. Do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ti\u1ebfn b\u1ed9 k\u0129 thu\u1eadt.D. Do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc c\u00f4ng ngh\u1ec7.",
    "correct_answer": "D. Do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc c\u00f4ng ngh\u1ec7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 298",
    "question": ". \u0110\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc c\u00e1c c\u00f4ng ti, nh\u1ea5t l\u00e0 c\u00f4ng ti khoa h\u1ecdc-k\u0129 thu\u1eadt c\u1ea7n:",
    "answers": "A. ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t.B. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty xuy\u00ean qu\u1ed1c gia.C. s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u00e1c c\u00f4ng ty th\u00e0nh nh\u1eefng t\u1eadp \u0111o\u00e0n l\u1edbn.D. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty th\u01b0\u01a1ng ma\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "C. s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u00e1c c\u00f4ng ty th\u00e0nh nh\u1eefng t\u1eadp \u0111o\u00e0n l\u1edbn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 299",
    "question": ". V\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0o sau \u0111\u00e2y c\u00f3 \u00fd s\u1ed1ng c\u00f2n \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u0110\u1ea3ng v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n ta trong xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a hi\u1ec7n nay?",
    "answers": "A. N\u1eafm b\u1eaft th\u1eddi c\u01a1 h\u1ed9i nh\u1eadp qu\u1ed1c t\u1ebf.B. T\u1eadn d\u1ee5ng ngu\u1ed3n v\u1ed1n t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i.C. \u00c1p d\u1ee5ng th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt.D. N\u1eafm b\u1eaft th\u1eddi c\u01a1 v\u01b0\u1ee3t qua th\u00e1ch th\u1ee9c ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd trong th\u1eddi k\u00ec m\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. N\u1eafm b\u1eaft th\u1eddi c\u01a1 v\u01b0\u1ee3t qua th\u00e1ch th\u1ee9c ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd trong th\u1eddi k\u00ec m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 300",
    "question": ". Do \u0111\u00e2u m\u1ecdi m\u1eb7t ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00e0 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi k\u00e9m an to\u00e0n?",
    "answers": "A. Do s\u1ef1 ch\u1ee7 quan c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.            B. Do tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt k\u00e9m.C. Do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a.     D. Do kh\u00f4ng b\u1eaft k\u1ecbp nh\u1ecbp ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "C. Do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 301",
    "question": ". Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf t\u0103ng l\u00ean m\u1ea1nh m\u1ebd \u0111\u00e3 ph\u1ea3n \u00e1nh v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0o sau \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. T\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi ng\u00e0y c\u00e0ng cao.B. Thu nh\u1eadp qu\u1ed1c d\u00e2n c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi t\u0103ng. C. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi quan h\u1ec7 ch\u1eb7t ch\u1ebd, ph\u1ee5 thu\u1ed9c l\u1eabn nhau.D. C\u00e1c c\u00f4ng ti xuy\u00ean qu\u1ed1c gia \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n.",
    "correct_answer": "C. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi quan h\u1ec7 ch\u1eb7t ch\u1ebd, ph\u1ee5 thu\u1ed9c l\u1eabn nhau"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 302",
    "question": ". Vi\u1ec7c t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a to\u00e0n c\u1ea7u ho\u00e1 l\u00e0:",
    "answers": "A. s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 t\u1ee9c th\u1eddi c\u1ee7a kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi.B. xu th\u1ebf kh\u00e1ch quan, l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c. C. xu th\u1ebf ch\u1ee7 quan c\u1ee7a c\u00e1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c kinh t\u1ebf h\u00e0ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.D. s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i t\u1ea1m th\u1eddi trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh c\u1ee7a th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "B. xu th\u1ebf kh\u00e1ch quan, l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 303",
    "question": ". Th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn nh\u1ea5t m\u00e0 Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t trong xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a hi\u1ec7n nay l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 qu\u1ea3n l\u00ed c\u00f2n th\u1ea5p.B. Tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\u00f2n th\u1ea5p.   C. S\u1ef1 c\u1ea1nh tranh quy\u1ebft li\u1ec7t t\u1eeb th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.D. Ch\u01b0a t\u1eadn d\u1ee5ng t\u1ed1t ngu\u1ed3n v\u1ed1n v\u00e0 k\u0129 thu\u1eadt t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 c\u1ea1nh tranh quy\u1ebft li\u1ec7t t\u1eeb th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 304",
    "question": ". Trong giai \u0111o\u1ea1n hi\u00ean nay \u0111\u1ec3 n\u00e2ng cao hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u00e0 s\u1ee9c c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc ta c\u1ea7n ph\u1ea3i l\u00e0m g\u00ec? ",
    "answers": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1c c\u00f4ng ty l\u1edbn. B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch s\u00e2u r\u1ed9ng.  C. Thu h\u00fat v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.  \tD. Khai th\u00e1c t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean ph\u1ee5c v\u1ee5 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.",
    "correct_answer": "B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch s\u00e2u r\u1ed9ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 305",
    "question": ". C\u01a1 h\u1ed9i l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta tr\u01b0\u1edbc xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u ho\u00e1 hi\u1ec7n nay l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Nh\u1eadp kh\u1ea9u h\u00e0ng ho\u00e1 v\u1edbi gi\u00e1 th\u1ea5p.       B. Tranh th\u1ee7 v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i. C. Xu\u1ea5t kh\u1ea9u \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u m\u1eb7t h\u00e0ng n\u00f4ng s\u1ea3n ra th\u1ebf gi\u1edbi. D. Ti\u1ebfp thu th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc- c\u00f4ng ngh\u1ec7.",
    "correct_answer": "D. Ti\u1ebfp thu th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng khoa h\u1ecdc- c\u00f4ng ngh\u1ec7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 306",
    "question": ". Trong xu th\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n chung c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi hi\u1ec7n nay, Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 nh\u1eefng th\u1eddi c\u01a1 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u1ee8ng d\u1ee5ng c\u00e1c th\u00e0nh t\u1ef1u KH-KT v\u00e0o s\u1ea3n xu\u1ea5t.B. N\u00e2ng cao tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 t\u1eadp trung v\u1ed1n v\u00e0 lao \u0111\u1ed9ng.C. C\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng l\u1edbn \u0111\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng xu\u1ea5t kh\u1ea9u h\u00e0ng h\u00f3a.D. H\u1ee3p t\u00e1c kinh t\u1ebf, thu h\u00fat v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0 \u1ee9ng d\u1ee5ng KH-KT.",
    "correct_answer": "D. H\u1ee3p t\u00e1c kinh t\u1ebf, thu h\u00fat v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0 \u1ee9ng d\u1ee5ng KH-KT."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 307",
    "question": ". Bi\u1ec3u hi\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a?",
    "answers": "A. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e2n h\u00e0ng l\u1edbn tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf.C. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng to l\u1edbn c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty xuy\u00ean qu\u1ed1c gia.D. S\u1ef1 s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0 h\u1ecdp nh\u1ea5t c\u00e1c c\u00f4ng ty th\u00e0nh nh\u1eefng t\u1eadp \u0111o\u00e0n l\u1edbn.",
    "correct_answer": "A. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e2n h\u00e0ng l\u1edbn tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 1",
    "question": ". Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n b\u1ecb ph\u00e2n h\u00f3a nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi t\u00e1c \u0111\u1ed9ng trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.B. T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng. D. T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i b\u1ea3n.",
    "correct_answer": "D. T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i b\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 2",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y g\u1eafn v\u1edbi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c khi \u1edf Li\u00ean X\u00f4?",
    "answers": "A. Tham d\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n IV c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n.B. Tham d\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n V c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n.C. Tham d\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n VI c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n.D. Tham d\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n VII c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n.",
    "correct_answer": "B. Tham d\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n V c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 3",
    "question": ". Nh\u1eefng ng\u00e0nh kinh t\u1ebf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c Ph\u00e1p \u0111\u1ea7u t\u01b0 nhi\u1ec1u nh\u1ea5t trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 khai m\u1ecf.                     B. Ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng v\u00e0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.                                        C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng v\u00e0 khai m\u1ecf.D. Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i v\u00e0 t\u00e0i ch\u00ednh",
    "correct_answer": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 khai m\u1ecf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 4",
    "question": ". Giai c\u1ea5p \u0110\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn \u0111\u00e3 b\u1ecb ph\u00e2n h\u00f3a nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o, trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ph\u00e1p?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 trung, ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7.B. \u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 trung \u0111\u1ecba ch\u1ee7.C. \u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7 D. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u1eeba v\u00e0 nh\u1ecf.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 trung, ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 5",
    "question": ". Giai c\u1ea5p Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n g\u1ed3m nh\u1eefng th\u00e0nh ph\u1ea7n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Vi\u00ean ch\u1ee9c trong c\u00f4ng s\u1edf c\u1ee7a Ph\u00e1p, quan l\u1ea1i c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh phong ki\u1ebfn. B. Ti\u1ec3u th\u01b0\u01a1ng, ti\u1ec3u ch\u1ee7, vi\u00ean ch\u1ee9c, tr\u00ed th\u1ee9c, h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean.C. H\u1ecdc sinh sinh vi\u00ean, vi\u00ean ch\u1ee9c, tr\u00ed th\u1ee9c.D. Ti\u1ec3u th\u01b0\u01a1ng, ti\u1ec3u ch\u1ee7, ti\u1ec3u n\u00f4ng.",
    "correct_answer": "B. Ti\u1ec3u th\u01b0\u01a1ng, ti\u1ec3u ch\u1ee7, vi\u00ean ch\u1ee9c, tr\u00ed th\u1ee9c, h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 6",
    "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c xu\u1ea5t b\u1ea3n trong n\u1eeda \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 20 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX?",
    "answers": "A. \u0110\u01b0\u1eddng K\u00e1ch M\u1ec7nh                 B. B\u1ea3n y\u00eau s\u00e1ch 8 \u0111i\u1ec3m.                                         C. B\u00e1o \u0110\u1eddi s\u1ed1ng c\u00f4ng nh\u00e2n.            D. B\u1ea3n \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.                    ",
    "correct_answer": "D. B\u1ea3n \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 7",
    "question": ". Nh\u1eefng \u0110\u1ea1i H\u1ed9i, H\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 tham d\u1ef1  (1923 \u2013 1924) \u1edf Li\u00ean X\u00f4? ",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf c\u00f4ng nh\u00e2n, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u1ea7n V.B. H\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00f4ng d\u00e2n, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n V Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00f4ng d\u00e2n, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u1ea7n III.D. H\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u1ea7n IV.",
    "correct_answer": "B. H\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00f4ng d\u00e2n, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n V Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 8",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y do Nguy\u00ea\u0303n A\u0301i Qu\u00f4\u0301c cu\u0300ng m\u00f4\u0323t s\u00f4\u0301 nh\u00e0 y\u00eau n\u01b0\u01a1\u0301c cu\u0309a Angi\u00eari, Mar\u00f4\u0301c, Tuynidi th\u00e0nh l\u1eadp n\u0103m 1921 \u1edf Ph\u00e1p?",
    "answers": "A. H\u00f4\u0323i li\u00ean hi\u00ea\u0323p thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a.                     B. T\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c Nh\u01b0\u0303ng ng\u01b0\u01a1\u0300i V\u00f4 sa\u0309n. C. T\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi C\u00f4\u0323ng sa\u0309n.       D. H\u1ed9i li\u00ean hi\u00ea\u0323p ca\u0301c d\u00e2n t\u00f4\u0323c bi\u0323 a\u0301p b\u01b0\u0301c \u01a1\u0309 A\u0301 \u0110\u00f4ng.",
    "correct_answer": "A. H\u00f4\u0323i li\u00ean hi\u00ea\u0323p thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 9",
    "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng t\u1eeb sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t?",
    "answers": "A. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi \u0111\u1ecba ch\u1ee7.B. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00f4ng nh\u00e2n v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n.C. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.  D. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n, c\u00f4ng nh\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u1edbi Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "C. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 10",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng l\u1edbn \u0111\u1ebfn c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi nh\u1ea5t?",
    "answers": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga (1917).B. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u01b0a y\u00eau s\u00e1ch \u0111\u1ebfn H\u1ed9i ngh\u1ecb V\u00e9cxai (6-1919).C. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u1ecdc b\u1ea3n s\u01a1 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a L\u00ea nin (7-1920).D. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c tham d\u1ef1 \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Tua c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i \tPh\u00e1p (12-1920).",
    "correct_answer": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga (1917)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 11",
    "question": ". Giai c\u1ea5p n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng t\u0103ng nhanh nh\u1ea5t trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. \u0110\u1ecba ch\u1ee7.            B. N\u00f4ng d\u00e2n.               C. C\u00f4ng nh\u00e2n.         D. T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "C. C\u00f4ng nh\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 12",
    "question": ". Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a giai c\u1ea5p ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e0 ti\u00eau bi\u1ec3u nh\u1ea5t trong nh\u1eefng n\u0103m 20 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX?",
    "answers": "A. \"B\u00e0i tr\u1eeb ngo\u1ea1i h\u00f3a\".                               B. \"Ch\u1ea5n h\u01b0ng n\u1ed9i h\u00f3a\". C. Ch\u1ed1ng \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n c\u1ea3ng S\u00e0i G\u00f2n.          D. \u0110\u00f2i Ph\u00e1p tr\u1ea3 t\u1ef1 do cho c\u1ee5 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u00f2i Ph\u00e1p tr\u1ea3 t\u1ef1 do cho c\u1ee5 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 13",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Ph\u00e1p khi ti\u1ebfn h\u00e0nh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf Ph\u00e1p.B. \u0110\u1ec3 thu \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u l\u1ee3i nhu\u1eadn. C. \u0110\u1ec3 th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D. \u0110\u1ec3 b\u00f9 \u0111\u1eafp nh\u1eefng thi\u1ec7t h\u1ea1i do Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t g\u00e2y ra.",
    "correct_answer": "\u0110\u1ec3 b\u00f9 \u0111\u1eafp nh\u1eefng thi\u1ec7t h\u1ea1i do Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t g\u00e2y ra."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 14",
    "question": ". Th\u00e1i \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. C\u00f3 tinh th\u1ea7n \u0111\u1ea5u tranh tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.B. C\u00f3 th\u00e1i \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea5u tranh c\u00e1ch m\u1ea1ng. C. C\u00f3 th\u00e1i \u0111\u1ed9 kh\u00f4ng ki\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ec5 th\u1ecfa hi\u1ec7p khi Ph\u00e1p m\u1ea1nh.D. C\u00f3 th\u00e1i \u0111\u1ed9 ki\u00ean quy\u1ebft trong vi\u1ec7c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "C\u00f3 th\u00e1i \u0111\u1ed9 kh\u00f4ng ki\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ec5 th\u1ecfa hi\u1ec7p khi Ph\u00e1p m\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 15",
    "question": ". Cu\u1ed9c b\u00e3i c\u00f4ng c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n Ba Son (8-1925) l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ed1c quan tr\u1ecdng tr\u00ean con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam v\u00ec",
    "answers": "A. \u0111\u00e3 ng\u0103n c\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e0u chi\u1ebfn Ph\u00e1p ch\u1edf l\u00ednh \u0111\u00e0n \u00e1p c\u00e1ch m\u1ea1ng Trung Qu\u1ed1c.B. \u0111\u00e1nh d\u1ea5u t\u01b0 t\u01b0\u1edfng C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ti\u1ebfp thu.C. sau cu\u1ed9c b\u00e3i c\u00f4ng \u1edf Ba Son, c\u00f4ng nh\u00e2n Ch\u1ee3 L\u1edbn, Nam \u0110\u1ecbnh, H\u00e0 N\u1ed9i\u2026t\u1ed5ng b\u00e3i c\u00f4ng.D. \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn m\u1edbi c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n, t\u1eeb \u0111\u00e2y c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam b\u01b0\u1edbc v\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh t\u1ef1 gi\u00e1c.",
    "correct_answer": "D. \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn m\u1edbi c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n, t\u1eeb \u0111\u00e2y c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam b\u01b0\u1edbc v\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh t\u1ef1 gi\u00e1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 16",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c t\u00ecm ra con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u00fang \u0111\u1eafn cho d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. \u0110\u1ecdc b\u1ea3n s\u01a1 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a L\u00ea Nin (7/1920)B. G\u1eedi \u0111\u1ebfn h\u1ed9i ngh\u1ecb V\u00e9c xai b\u1ea3n y\u00eau s\u00e1ch 8 \u0111i\u1ec3m (1919).C. L\u1eadp ra H\u1ed9i Li\u00ean hi\u1ec7p c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf Pari (1921)D. S\u00e1ng l\u1eadp H\u1ed9i  Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean (6/1925). ",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ecdc b\u1ea3n s\u01a1 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a L\u00ea Nin (7/1920)"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 17",
    "question": ". Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t giai c\u1ea5p n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n.\t              B. Giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n.C. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.              D. Giai c\u1ea5p \u0111\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.",
    "correct_answer": "Giai c\u1ea5p \u0111\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 18",
    "question": ". Giai c\u1ea5p n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 tinh th\u1ea7n c\u00e1ch m\u1ea1ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3, c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c k\u1ec9 lu\u1eadt cao, g\u1eafn b\u00f3 v\u1edbi n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i?",
    "answers": "A.  T\u01b0 s\u1ea3n                   B. C\u00f4ng nh\u00e2n.C. Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.           D. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn",
    "correct_answer": "B. C\u00f4ng nh\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 19",
    "question": ". V\u00ec sao Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c b\u1ecf phi\u1ebfu t\u00e1n th\u00e0nh gia nh\u1eadp Qu\u1ed1c t\u1ebf III?",
    "answers": "A. Qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0y gi\u00fap nh\u00e2n d\u00e2n ta \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Ph\u00e1p.B. Qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0y \u0111\u1ec1 ra \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i cho C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam. C. Qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0y b\u00eanh v\u1ef1c cho quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. Qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0y ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp m\u1eb7t tr\u1eadn gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam. ",
    "correct_answer": "C. Qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0y b\u00eanh v\u1ef1c cho quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 20",
    "question": ". V\u00ec sao sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc theo khuynh h\u01b0\u1edbng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c2u t\u00e1c \u0111\u1ed9ng.B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c L\u00eanin \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n b\u00e1.C. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng Tam d\u00e2n c\u1ee7a T\u00f4n Trung S\u01a1n.D. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh, l\u1eadp ch\u00ednh \u0111\u1ea3ng \u0111\u1ee7 s\u1ee9c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o phong tr\u00e0o.",
    "correct_answer": "C. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng Tam d\u00e2n c\u1ee7a T\u00f4n Trung S\u01a1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 21",
    "question": ". Giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 y\u1ebfu xu\u1ea5t th\u00e2n t\u1eeb giai c\u1ea5p n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?\t",
    "answers": "A. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n. B. Th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng b\u1ecb th\u1ea5t nghi\u1ec7p.C. Giai c\u1ea5p ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n b\u1ecb ch\u00e8n \u00e9p.D. Giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb t\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.",
    "correct_answer": "D. Giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb t\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 22",
    "question": ". L\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y khi\u1ebfn Ph\u00e1p \u0111\u1ea7u t\u01b0 nhi\u1ec1u v\u00e0o khai th\u00e1c than t\u1eeb sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t?",
    "answers": "A. V\u00ec than l\u00e0 ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng c\u1ea7n cho ch\u00ednh qu\u1ed1c v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi sau cu\u1ed9c \u0111\u1ea1i chi\u1ebfn.B. V\u00ec khai th\u00e1c than thu \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u l\u1ee3i nhu\u1eadn.C. V\u00ec Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng than l\u1edbn.D. V\u00ec than d\u1ec5 khai th\u00e1c.",
    "correct_answer": "A. V\u00ec than l\u00e0 ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng c\u1ea7n cho ch\u00ednh qu\u1ed1c v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi sau cu\u1ed9c \u0111\u1ea1i chi\u1ebfn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 23",
    "question": ". Trong ch\u00ednh s\u00e1ch th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, Ph\u00e1p \u0111\u00e1nh thu\u1ebf n\u1eb7ng v\u00e0o h\u00e0ng ngo\u1ea1i nh\u1eadp v\u00ec mu\u1ed1n",
    "answers": "A. c\u1ea3n tr\u1edf s\u1ef1 x\u00e2m nh\u1eadp c\u1ee7a h\u00e0ng h\u00f3a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.B. \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n. D. t\u1ea1o s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh h\u00e0ng h\u00f3a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u1eadp v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 24",
    "question": ". L\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y khi\u1ebfn t\u01b0 b\u1ea3n Ph\u00e1p h\u1ea1n ch\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. V\u00ec ph\u1ea3i \u0111\u1ea7u t\u01b0 nhi\u1ec1u ti\u1ec1n.B. V\u00ec ph\u1ea3i \u0111\u1ea7u t\u01b0 l\u1edbn v\u1ec1 k\u0129 thu\u1eadt.C. V\u00ec Ph\u00e1p ch\u1ec9 mu\u1ed1n bi\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1.D. V\u00ec mu\u1ed1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n, l\u1ec7 thu\u1ed9c v\u00e0o kinh t\u1ebf Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "D. V\u00ec mu\u1ed1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n, l\u1ec7 thu\u1ed9c v\u00e0o kinh t\u1ebf Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 25",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ra \u0111i t\u00ecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c so v\u1edbi c\u00e1c b\u1eadc ti\u1ec1n b\u1ed1i l\u00e0 ",
    "answers": "A. \u0111i sang ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y t\u00ecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc. B. \u0111i \u0111\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng t\u00ecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc m\u1edbi.C. \u0111i sang ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129 t\u00ecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc. D. \u0111i sang ch\u00e2u Phi v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc b\u1eafc M\u0129 t\u00ecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "A. \u0111i sang ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y t\u00ecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 26",
    "question": ". Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ch\u1ee9ng minh Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c t\u1eeb m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi y\u00eau n\u01b0\u1edbc ch\u00e2n ch\u00ednh tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi c\u1ed9ng s\u1ea3n?",
    "answers": "A. Vi\u1ebft \u201cB\u1ea3n \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p\u201d, b\u00e1o \u201cS\u1ef1 Th\u1eadt\u201d.B. G\u1eedi y\u00eau s\u00e1ch \u0111\u1ebfn h\u1ed9i ngh\u1ecb Vec \u2013 xai, th\u00e0nh l\u1eadp h\u1ed9i li\u00ean hi\u1ec7p thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.C. B\u1ecf phi\u1ebfu t\u00e1n th\u00e0nh gia nh\u1eadp Qu\u1ed1c t\u1ebf III v\u00e0 \u0111\u1ed3ng s\u00e1ng l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Ph\u00e1p.D. \u0110\u1ecdc s\u01a1 th\u1ea3o l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a L\u00ea Nin v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.",
    "correct_answer": "C. B\u1ecf phi\u1ebfu t\u00e1n th\u00e0nh gia nh\u1eadp Qu\u1ed1c t\u1ebf III v\u00e0 \u0111\u1ed3ng s\u00e1ng l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 27",
    "question": ". Cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u00f3 \u0111i\u1ec3m m\u1edbi n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y so v\u1edbi cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Qui m\u00f4 khai th\u00e1c l\u1edbn h\u01a1n, tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 h\u01a1n.B. C\u01b0\u1edbp \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t l\u1eadp \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n tr\u1ed3ng cao su.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf. D. H\u1ea1n ch\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u1ea5t l\u00e0 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.",
    "correct_answer": "C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 28",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 quan n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y khi\u1ebfn phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 c\u00f4ng khai (1919 \u2013 1926) th\u1ea5t b\u1ea1i?",
    "answers": "A. H\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean l\u1ed7i th\u1eddi, l\u1ea1c h\u1eadu.B. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00f2n m\u1ea1nh n\u00ean \u0111\u1ee7 s\u1ee9c \u0111\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o.C. Do nh\u1eefng y\u1ebfu k\u00e9m c\u1ee7a t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c, s\u1ef1 b\u1ea5p b\u00eanh c\u1ee7a ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.D. Do ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c - L\u00ea Nin ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n b\u00e1 s\u00e2u r\u1ed9ng v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "C. Do nh\u1eefng y\u1ebfu k\u00e9m c\u1ee7a t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c, s\u1ef1 b\u1ea5p b\u00eanh c\u1ee7a ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 29",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau ch\u00ednh c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n trong phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 c\u00f4ng khai (1919 \u2013 1925) l\u00e0",
    "answers": "A. \u0111\u00f2i m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf.B. \u0111\u00f2i nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n Ph\u00e1p th\u1ea3 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u.C. ch\u1ed1ng b\u1ecdn t\u01b0 b\u1ea3n Ph\u00e1p n\u1eafm \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n xu\u1ea5t c\u1ea3ng l\u00faa g\u1ea1o.D. th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng L\u1eadp hi\u1ebfn t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u1ea7n ch\u00fang ch\u1ed1ng Ph\u00e1p. ",
    "correct_answer": "A. \u0111\u00f2i m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 30",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1ch quan n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0m cho phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 c\u00f4ng khai (1919 \u2013 1926) th\u1ea5t b\u1ea1i?",
    "answers": "A. T\u1ea7ng l\u1edbp ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f2n b\u1ea5p b\u00eanh. B. Do c\u00e1c phong tr\u00e0o ch\u01b0a li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi nhau.C. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00f2n m\u1ea1nh n\u00ean \u0111\u1ee7 s\u1ee9c \u0111\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o.D. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c do y\u1ebfu k\u00e9m v\u1ec1 kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "C. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00f2n m\u1ea1nh n\u00ean \u0111\u1ee7 s\u1ee9c \u0111\u00e0n \u00e1p phong tr\u00e0o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 31",
    "question": ". So v\u1edbi giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n qu\u1ed1c t\u1ebf, c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ri\u00eang n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. B\u1ecb giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n b\u00f3c l\u1ed9t.B. B\u1ecb ba t\u1ea7ng \u00e1p b\u1ee9c b\u00f3c l\u1ed9t.C. Ra \u0111\u1eddi c\u00f9ng l\u00fac v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.D. L\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i trung t\u00e2m nh\u1eefng th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u1edbn.",
    "correct_answer": "B. B\u1ecb ba t\u1ea7ng \u00e1p b\u1ee9c b\u00f3c l\u1ed9t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 32",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. L\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. B\u1ecb b\u1ea7n c\u00f9ng h\u00f3a tr\u00ean qui m\u00f4 l\u1edbn. C. Chi\u1ebfm s\u1ed1 \u0111\u00f4ng trong x\u00e3 h\u1ed9i.D. C\u00f3 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 cao.",
    "correct_answer": "D. C\u00f3 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 cao."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 33",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i cho vi\u1ec7c truy\u1ec1n b\u00e1 ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c-L\u00ea-nin v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Qu\u1ed1c t\u1ebf III \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp (3/1919).B. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Ph\u00e1p ra \u0111\u1eddi (12/1920).C. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Trung Qu\u1ed1c ra \u0111\u1eddi (7/1921).D. Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai (t\u1eeb 1919).",
    "correct_answer": "D. Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai (t\u1eeb 1919)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 34",
    "question": ". \u201cT\u01b0 t\u01b0\u1edfng C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga \u0111\u00e3 th\u1ea5m s\u00e2u h\u01a1n v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u bi\u1ebfn th\u00e0nh h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam\", \u0111o\u1ea1n tr\u00edch tr\u00ean n\u00f3i v\u1ec1 s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c g\u1edfi y\u00eau s\u00e1ch \u0111\u1ebfn H\u1ed9i ngh\u1ecb V\u00e9cxai (6/1919).B. B\u00e3i c\u00f4ng c\u1ee7a th\u1ee3 m\u00e1y x\u01b0\u1edfng Ba Son c\u1ea3ng S\u00e0i G\u00f2n (8/1925).C. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u1ecdc s\u01a1 th\u1ea3o Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a L\u00eanin (7/1920).D. Ti\u1ebfng bom c\u1ee7a Ph\u1ea1m H\u1ed3ng Th\u00e1i \u1edf Sa Di\u1ec7n (Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u) (6/1924).",
    "correct_answer": "B. B\u00e3i c\u00f4ng c\u1ee7a th\u1ee3 m\u00e1y x\u01b0\u1edfng Ba Son c\u1ea3ng S\u00e0i G\u00f2n (8/1925)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 35",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t g\u1eafn v\u1edbi cu\u1ed9c \u0111\u1eddi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c (1919 \u2013 1925)? ",
    "answers": "A. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c t\u00ecm \u0111\u1ebfn C\u00e1ch m\u1ea1ng Nga.B. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u1ebfn v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c - L\u00eanin.C. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ed9i li\u00ean hi\u1ec7p thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u01b0a y\u00eau s\u00e1ch 8 \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ebfn H\u1ed9i ngh\u1ecb Vecxai.",
    "correct_answer": "Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u1ebfn v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c - L\u00eanin."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 36",
    "question": ". T\u1edd b\u00e1o n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y do Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c l\u00e0m ch\u1ee7 b\u00fat?",
    "answers": "A. Nh\u00e2n \u0111\u1ea1o.\t     B. Ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng kh\u1ed5.      C. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng c\u00f4ng nh\u00e2n.     D. T\u1ea1p ch\u00ed Th\u01b0 t\u00edn qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "B. Ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng kh\u1ed5."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 37",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong nh\u1eefng n\u0103m (1919 \u2013 1924) l\u00e0",
    "answers": "A. \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf.B. \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb.C. \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb.D. ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "A. \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 38",
    "question": ". C\u00f4ng lao to l\u1edbn \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam trong nh\u1eefng n\u0103m 1911 \u2013 1930 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. H\u1ee3p nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n.B. T\u00ecm ra con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u00fang \u0111\u1eafn.C. Th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean.D. Kh\u1edfi th\u1ea3o C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "B. T\u00ecm ra con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u00fang \u0111\u1eafn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 39",
    "question": ". T\u00e1c d\u1ee5ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c t\u1eeb 1919 \u0111\u1ebfn 1925 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Chu\u1ea9n b\u1ecb t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng S\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (1/1930).B. Qu\u00e1 tr\u00ecnh truy\u1ec1n b\u00e1 ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c - L\u00eanin v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.C. Qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u00e0nh l\u1eadp ba t\u1ed5 ch\u1ee9c C\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D. Qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u201c V\u00f4 s\u1ea3n h\u00f3a\u201d. ",
    "correct_answer": "A. Chu\u1ea9n b\u1ecb t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng S\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (1/1930)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 40",
    "question": ". Th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a Ph\u00e1p trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Vi\u1ec7t Nam sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh thu\u1ebf n\u1eb7ng v\u00e0o c\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng n\u00f4ng s\u1ea3n.B. T\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n. C. T\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n. D. B\u1eaft n\u00f4ng d\u00e2n \u0111i phu, lao d\u1ecbch.",
    "correct_answer": "B. T\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 41",
    "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. B\u1ecb ba t\u1ea7ng \u00e1p b\u1ee9c.B. C\u00f3 quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3 v\u1edbi giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n.C. K\u1ebf th\u1eeba truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, anh h\u00f9ng b\u1ea5t khu\u1ea5t c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.D. S\u1edbm ti\u1ebfp thu ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c \u2013 L\u00eanin, v\u01b0\u01a1n l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.",
    "correct_answer": "D. S\u1edbm ti\u1ebfp thu ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c \u2013 L\u00eanin, v\u01b0\u01a1n l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 42",
    "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m \u201cB\u1ea3n \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p\u201d, c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c xu\u1ea5t b\u1ea3n n\u0103m 1925 t\u1ea1i Pari \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u00ec",
    "answers": "A. t\u00e1c ph\u1ea9m l\u00ean \u00e1n t\u1ed9i \u00e1c c\u1ee7a Ph\u00e1p v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh.B. l\u00e0 m\u1ed9t t\u00e1c ph\u1ea9m \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn.C. l\u00e0 m\u1ed9t t\u00e1c ph\u1ea9m ch\u00ednh c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c.D. t\u00e1c ph\u1ea9m \u0111\u00e3 bu\u1ed9c Ph\u00e1p ph\u1ea3i th\u1ecfa hi\u1ec7p.",
    "correct_answer": "A. t\u00e1c ph\u1ea9m l\u00ean \u00e1n t\u1ed9i \u00e1c c\u1ee7a Ph\u00e1p v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 43",
    "question": ". Nh\u00e0 th\u01a1 Ch\u1ebf Lan Vi\u00ean vi\u1ebft: \"Ph\u00fat kh\u00f3c \u0111\u1ea7u ti\u00ean l\u00e0 ph\u00fat B\u00e1c H\u1ed3 c\u01b0\u1eddi\". C\u00e2u th\u01a1 tr\u00ean n\u00f3i l\u00ean c\u1ea3m x\u00fac c\u1ee7a B\u00e1c trong ho\u00e0n c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. B\u00e1c ra \u0111i t\u00ecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.\tB. B\u00e1c \u0111\u01b0a y\u00eau s\u00e1ch \u0111\u1ebfn H\u1ed9i ngh\u1ecb Vecxai.C. B\u00e1c \u0111\u1ecdc b\u1ea3n s\u01a1 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a L\u00eanin.D. B\u00e1c b\u1ecf phi\u1ebfu t\u00e1n th\u00e0nh gia nh\u1eadp Qu\u1ed1c t\u1ebf III.",
    "correct_answer": "B\u00e1c \u0111\u1ecdc b\u1ea3n s\u01a1 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a L\u00eanin."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 44",
    "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a giai c\u1ea5p ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e0 c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t trong phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp thu khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng m\u1edbi, ti\u1ebfn b\u1ed9.B. C\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c giai c\u1ea5p kh\u00e1c.C. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n s\u1ed1ng v\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i.D. C\u00f3 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 cao v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o.",
    "correct_answer": "A. Kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp thu khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng m\u1edbi, ti\u1ebfn b\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 45",
    "question": ". \u01afu \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n trong phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n nh\u1eefng n\u0103m 1919 \u2013 1925 l\u00e0",
    "answers": "A. t\u00edch c\u1ef1c ch\u1ed1ng Ph\u00e1p v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn. B. t\u00edch c\u1ef1c ch\u1ed1ng Ph\u00e1p v\u00e0 th\u1ee9c t\u1ec9nh l\u00f2ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.C. t\u00edch c\u1ef1c ch\u1ed1ng \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh.D. t\u00edch c\u1ef1c ch\u1ed1ng \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn v\u00e0 th\u1ee9c t\u1ec9nh l\u00f2ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.",
    "correct_answer": "B. t\u00edch c\u1ef1c ch\u1ed1ng Ph\u00e1p v\u00e0 th\u1ee9c t\u1ec9nh l\u00f2ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 46",
    "question": ". Ch\u00ednh c\u01b0\u01a1ng v\u1eafn t\u0103\u0301t, S\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c v\u1eafn t\u1eaft v\u00e0 \u0110i\u1ec1u l\u1ec7 v\u1eafn t\u1eaft do Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c so\u1ea1n th\u1ea3o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0",
    "answers": "A. v\u0103n ki\u1ec7n cu\u0309a \u0110\u1ea3ng.B. t\u00e0i li\u1ec7u ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t cu\u0309a \u0110\u1ea3ng.C. ngh\u1ecb quy\u1ebft cu\u0309a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.D. C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam. ",
    "correct_answer": "D. C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 47",
    "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh trong C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p, l\u00e0m cho n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u1ed9c l\u1eadp.B. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn, tay sai, ph\u00e1t tri\u1ec3n theo con \u0111\u01b0\u1eddng t\u01b0 ba\u0309n ch\u1ee7 ngh\u0129a.\tC. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p, phong ki\u1ebfn tay sai la\u0300m cho Vi\u1ec7t Nam ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u1ed9c l\u1eadp. D. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p, phong ki\u1ebfn, t\u01b0 s\u1ea3n ph\u1ea3n c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0m cho Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p, phong ki\u1ebfn, t\u01b0 s\u1ea3n ph\u1ea3n c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0m cho Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 48",
    "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh trong C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng bao g\u1ed3m ",
    "answers": "A. c\u00f4ng nh\u00e2n, t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c, tr\u00ed th\u1ee9c, ph\u00fa n\u00f4ng. B. c\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n, \u0111\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn, t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i b\u1ea3n.C. c\u00f4ng - n\u00f4ng, ti\u00ea\u0309u t\u01b0 sa\u0309n, tri\u0301 th\u01b0\u0301c, trung ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7, t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.D. c\u00f4ng\t nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 y\u00eau n\u01b0\u1edbc, trung, ti\u1ec3u v\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp \u0111\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7.",
    "correct_answer": "ti\u00ea\u0309u t\u01b0 sa\u0309n, tri\u0301 th\u01b0\u0301c, trung ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7, t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 49",
    "question": ". Nh\u1eefng t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 H\u00f4\u0323i nghi\u0323 h\u01a1\u0323p nh\u00e2\u0301t c\u00e1c t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c c\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111\u1ea7u n\u0103m 1930?",
    "answers": "A. T\u00e2n Vi\u1ec7t C\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111a\u0309ng, An Nam C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng.B. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng, An Nam C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng.C. An Nam C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng, \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u00f4\u0323ng sa\u0309n Li\u00ean \u0111oa\u0300n.D. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng, \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u00f4\u0323ng sa\u0309n Li\u00ean \u0111oa\u0300n.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng, An Nam C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 50",
    "question": ". Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 n\u0103m 1929 \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ed1t l\u00f5i c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u00e0  ",
    "answers": "A. \u0110\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 t\u1ef1 do.                              B. \u0110\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7.C. T\u1ef1 do, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, b\u00e1c \u00e1i.               D. Thi\u1ebft l\u1eadp x\u00e3 h\u1ed9i b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, b\u00e1c \u00e1i. ",
    "correct_answer": "C. T\u1ef1 do, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, b\u00e1c \u00e1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 51",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 h\u1ea1t nh\u00e2n \u0111\u01b0a t\u1edbi s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ea3ng (6-1929)? ",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam Ngh\u0129a \u0111o\u00e0n.                  B. T\u00e2n Vi\u1ec7t C\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ea3ng.C. Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng.           D. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean.",
    "correct_answer": "D. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 52",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y di\u1ec5n ra t\u1ea1i nh\u00e0 s\u00f4\u0301 5D ph\u00f4\u0301 Ha\u0300m Long - Ha\u0300 N\u00f4\u0323i (3-1929)?",
    "answers": "A. Tha\u0300nh l\u00e2\u0323p \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111a\u0309ng.B. Tha\u0300nh l\u00e2\u0323p \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u00f4\u0323ng sa\u0309n li\u00ean \u0111o\u00e0n. C. Th\u00e0nh l\u1eadp chi b\u00f4\u0323 C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean \u01a1\u0309 Vi\u00ea\u0323t Nam.D. \u0110a\u0323i h\u00f4\u0323i l\u00e2\u0300n th\u01b0\u0301 nh\u00e2\u0301t cu\u0309a H\u1ed9i Vi\u00ea\u0323t Nam Ca\u0301ch Ma\u0323ng Thanh Ni\u00ean.",
    "correct_answer": "C. Th\u00e0nh l\u1eadp chi b\u00f4\u0323 C\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean \u01a1\u0309 Vi\u00ea\u0323t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 53",
    "question": ". S\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i (2-1930) \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec?",
    "answers": "A. Kh\u00f4ng ti\u1ebfp t\u1ee5c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00e0 g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u1edf B\u1eafc k\u00ec.B. \u0110i v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u00ed m\u1eadt ch\u1edd th\u1eddi c\u01a1 \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c kh\u1edfi ngh\u0129a.C. S\u1ef1 tho\u1ea3 hi\u1ec7p v\u1edbi Ph\u00e1p ch\u1ed1ng l\u1ea1i phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a ta. D. Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng ch\u1ea5m d\u1ee9t quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "D. Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng ch\u1ea5m d\u1ee9t quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 54",
    "question": ". Th\u00e1ng 6 n\u0103m 1925 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u1ed5 ch\u1ee9c T\u00e2m t\u00e2m x\u00e3 ra \u0111\u1eddi.B. Th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng.C. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp.D. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c T\u00e2n Vi\u1ec7t c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 55",
    "question": ". C\u01a1 quan ng\u00f4n lu\u00e2\u0323n cu\u0309a H\u00f4\u0323i Vi\u00ea\u0323t Nam Ca\u0301ch ma\u0323ng Thanh ni\u00ean l\u00e0",
    "answers": "A. Ba\u0301o Thanh Ni\u00ean.\t                                      B. B\u00e1o B\u00faa li\u1ec1m.C. B\u00e1o Ng\u01b0\u01a1\u0300i cu\u0300ng kh\u00f4\u0309.                               D. B\u00e1o Nh\u00e2n d\u00e2n.\t\t           ",
    "correct_answer": "A. Ba\u0301o Thanh Ni\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 56",
    "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y t\u1eadp h\u1ee3p nh\u1eefng b\u00e0i gi\u1ea3ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c t\u1ea1i c\u00e1c l\u1edbp hu\u1ea5n luy\u1ec7n \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u00e1n b\u1ed9 c\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u?",
    "answers": "A. Vi H\u00e0nh.                                               B. Nh\u1eadt k\u00ed trong t\u00f9.C. \u0110\u01b0\u1eddng K\u00e1ch m\u1ec7nh.                              D. B\u1ea3n \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u01b0\u1eddng K\u00e1ch m\u1ec7nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 57",
    "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00f2ng c\u1ed1t c\u1ee7a H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean (1925-1927) l\u00e0",
    "answers": "A. trung, ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7 c\u00f3 tinh th\u1ea7n d\u00e2n t\u1ed9c.B. ti\u1ec3u th\u01b0\u01a1ng, ti\u1ec3u ch\u1ee7, thanh ni\u00ean ngh\u00e8o th\u00e0nh th\u1ecb.C. h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean, tr\u00ed th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam y\u00eau n\u01b0\u1edbc.D. h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean, vi\u00ean ch\u1ee9c, tr\u00ed th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "C. h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean, tr\u00ed th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 58",
    "question": ". Nguy\u00ea\u0303n A\u0301i Qu\u00f4\u0301c c\u00f3 vai tro\u0300 g\u00ec trong h\u00f4\u0323i nghi\u0323 h\u01a1\u0323p nh\u00e2\u0301t c\u00e1c t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c c\u00f4\u0323ng sa\u0309n 1-1930",
    "answers": "A. \u0110\u00e0o t\u1ea1o thanh ni\u00ean gi\u00e1c ng\u1ed9 c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. Truy\u00ea\u0300n ba\u0301 chu\u0309 nghi\u0303a Ma\u0301c - L\u00eanin va\u0300o Vi\u1ec7t Nam.C. Soa\u0323n tha\u0309o Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng chi\u0301nh tri\u0323 \u0111\u00ea\u0309 h\u00f4\u0323i nghi\u0323 th\u00f4ng qua.D. Ch\u1ee7 tr\u00ec h\u1ed9i ngh\u1ecb, so\u1ea1n th\u1ea3o v\u00e0 th\u00f4ng qua C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.                                                                      ",
    "correct_answer": "D. Ch\u1ee7 tr\u00ec h\u1ed9i ngh\u1ecb, so\u1ea1n th\u1ea3o v\u00e0 th\u00f4ng qua C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 59",
    "question": ". \u0110\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng tham d\u1ef1 H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng \u0111\u1ea7u n\u0103m 1930?",
    "answers": "A. An Nam C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.                           B. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.C. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n li\u00ean \u0111o\u00e0n.             D.T\u00e2n Vi\u1ec7t C\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n li\u00ean \u0111o\u00e0n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 60",
    "question": ". L\u01b0\u0323c l\u01b0\u01a1\u0323ng ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a ca\u0301ch ma\u0323ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u01a1\u0323c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh trong C\u01b0\u01a1ng li\u0303nh chi\u0301nh tri\u0323 \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean cu\u0309a \u0110a\u0309ng la\u0300 ",
    "answers": "A. C\u00f4ng nh\u00e2n va\u0300 n\u00f4ng d\u00e2n.B. C\u00f4ng nh\u00e2n, t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i b\u1ea3n, \u0111\u1ecba ch\u1ee7.C. C\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n, ti\u00ea\u0309u t\u01b0 sa\u0309n, tri\u0301 th\u01b0\u0301c, trung ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7.D. C\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n, ti\u00ea\u0309u t\u01b0 sa\u0309n, t\u01b0 sa\u0309n va\u0300 \u0111i\u0323a chu\u0309 phong ki\u00ea\u0301n. ",
    "correct_answer": "C. C\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n, ti\u00ea\u0309u t\u01b0 sa\u0309n, tri\u0301 th\u01b0\u0301c, trung ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 61",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t v\u0129 \u0111\u1ea1i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp An Nam C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng (8-1929).B. Th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (1-1930).C. Th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng (6-1929).D. Th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n li\u00ean  \u0111o\u00e0n (9-1929).",
    "correct_answer": "\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (1-1930)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 62",
    "question": ". Cu\u1ed9c Kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i (9-2-1930) n\u1ed5 ra trong ho\u00e0n c\u1ea3nh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean chu\u1ea9n b\u1ecb kh\u1edfi ngh\u0129a.B. B\u1ecb \u0111\u1ed9ng nhi\u1ec1u \u0111\u1ea3ng vi\u00ean c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng b\u1ecb th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p b\u1eaft, t\u00f9 \u0111\u00e0y.C. T\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u01b0a c\u00f3 s\u1ef1 chu\u1ea9n b\u1ecb chu \u0111\u00e1o, th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00f2n m\u1ea1nh.D. T\u00e2n Vi\u1ec7t \u0111ang g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng l\u1edbn \u0111\u1ec3 l\u00f4i k\u00e9o phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng.",
    "correct_answer": "B. B\u1ecb \u0111\u1ed9ng nhi\u1ec1u \u0111\u1ea3ng vi\u00ean c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng b\u1ecb th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p b\u1eaft, t\u00f9 \u0111\u00e0y."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 63",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng (27-12-1927) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p xo\u00e1 b\u1ecf ng\u00f4i vua. B. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p thi\u1ebfp l\u1eadp d\u00e2n quy\u1ec1n.C. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ng\u00f4i vua, thi\u1ebft l\u1eadp d\u00e2n quy\u1ec1n.D. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 ng\u00f4i vua, \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p l\u1eadp n\u00ean n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ng\u00f4i vua, thi\u1ebft l\u1eadp d\u00e2n quy\u1ec1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 64",
    "question": ". N\u0103m 1929, H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean ph\u00e2n li\u1ec7t th\u00e0nh c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u00e2n Vi\u1ec7t v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng.B. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 An Nam C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.C. Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng. D. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u1ed9ng s\u1ea3n li\u00ean \u0111o\u00e0n.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 An Nam C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 65",
    "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea5u tranh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng? ",
    "answers": "A. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea5u tranh theo xu h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p thi\u1ebft l\u1eadp d\u00e2n quy\u1ec1n, d\u00e2n ch\u1ee7.C. Ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng, binh l\u00ednh Vi\u1ec7t gi\u00e1c ng\u1ed9 l\u00e0m ch\u1ee7 l\u1ef1c.D. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 c\u1ee9u l\u1ea5y m\u00ecnh.",
    "correct_answer": "C. Ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng, binh l\u00ednh Vi\u1ec7t gi\u00e1c ng\u1ed9 l\u00e0m ch\u1ee7 l\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 66",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ee5c \u0111\u00edch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean? ",
    "answers": "A. T\u1eadp h\u1ee3p qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh.B. Truy\u1ec1n b\u00e1 ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c-L\u00ea nin.C. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf trong qu\u1ea7n ch\u00fang.D. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Ph\u00e1p, tay sai.",
    "correct_answer": "D. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Ph\u00e1p, tay sai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 67",
    "question": ". Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ti\u00eau bi\u1ec3u c\u1ee7a H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch  m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean khi m\u1edbi ra \u0111\u1eddi l\u00e0",
    "answers": "A. t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.                                                  B. x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf trong n\u01b0\u1edbc.C. m\u1edf l\u1edbp \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u00e1n b\u1ed9 c\u00e1ch m\u1ea1ng.                        D. x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf trong ki\u1ec1u b\u00e0o.",
    "correct_answer": "C. m\u1edf l\u1edbp \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u00e1n b\u1ed9 c\u00e1ch m\u1ea1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 68",
    "question": ". H\u1ed9i li\u00ean hi\u1ec7p c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c \u00c1 \u0110\u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u1eb1ng b\u1ea1o l\u1ef1c, x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u00ednh th\u1ec3 C\u1ed9ng h\u00f2a.B.  Th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o \u201cv\u00f4 s\u1ea3n h\u00f3a\u201d \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c th\u1ef1c d\u00e2n.C. Li\u00ean l\u1ea1c c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng, \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.D. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u1ea7n ch\u00fang trong n\u01b0\u1edbc li\u00ean l\u1ea1c c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "C. Li\u00ean l\u1ea1c c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng, \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 69",
    "question": ". Sau khi d\u1ef1 l\u1edbp hu\u1ea5n luy\u1ec7n, \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u00e1n b\u1ed9 \u1edf Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u, s\u1ed1 h\u1ecdc vi\u00ean \u01b0u t\u00fa H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean ti\u1ebfp t\u1ee5c th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf trong Vi\u1ec7t ki\u1ec1u \u1edf Xi\u00eam.B. \u0110\u01b0\u1ee3c c\u1eed \u0111i h\u1ecdc \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 tr\u01b0\u1eddng t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c, Li\u00ean X\u00f4.C. B\u00ed m\u1eadt v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam truy\u1ec1n b\u00e1 l\u00ed lu\u1eadn gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.D. T\u1eadp h\u1ee3p x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng cho cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u01b0\u1ee3c c\u1eed \u0111i h\u1ecdc \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 tr\u01b0\u1eddng t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c, Li\u00ean X\u00f4."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 70",
    "question": ". L\u00ed lu\u1eadn n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean truy\u1ec1n b\u00e1 v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. L\u00ed lu\u1eadn M\u00e1c-L\u00eanin. B. L\u00ed lu\u1eadn \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p.C. L\u00ed lu\u1eadn c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.D. L\u00ed lu\u1eadn c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c",
    "correct_answer": "D. L\u00ed lu\u1eadn c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 71",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 ti\u1ec1n th\u00e2n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. T\u00e2m t\u00e2m x\u00e3.                                                     B. T\u00e2n vi\u1ec7t c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ea3ng.C. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean           D . T\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "C. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 72",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c Kh\u01a1\u0309i nghi\u0303a Y\u00ean Ba\u0301i (2-1930) th\u00e2\u0301t ba\u0323i?",
    "answers": "A. \u0110\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c Pha\u0301p co\u0300n ma\u0323nh.B. Giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n d\u00e2n t\u00f4\u0323c la\u0303nh \u0111a\u0323o.C. Kh\u01a1\u0309i nghi\u0303a n\u00f4\u0309 ra hoa\u0300n toa\u0300n bi\u0323 \u0111\u00f4\u0323ng.D. T\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c Vi\u00ea\u0323t Nam Qu\u00f4\u0301c d\u00e2n \u0111a\u0309ng co\u0300n non y\u00ea\u0301u.",
    "correct_answer": "C. Kh\u01a1\u0309i nghi\u0303a n\u00f4\u0309 ra hoa\u0300n toa\u0300n bi\u0323 \u0111\u00f4\u0323ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 73",
    "question": ". Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp th\u00e1ng 12/1927 l\u00e0 ch\u00ednh \u0111\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u01b0 s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam                                  B. V\u00f4 s\u1ea3n Vi\u1ec7t NamC. N\u00f4ng d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam                            D. Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n tr\u00ed th\u1ee9c",
    "correct_answer": "A. T\u01b0 s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 74",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u00fd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i?",
    "answers": "A. C\u1ed5 v\u0169 l\u00f2ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, ch\u00ed c\u0103m th\u00f9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta v\u1edbi b\u00e8 l\u0169 c\u01b0\u1edbp n\u01b0\u1edbc v\u00e0 tay sai.B. \u0110\u00e1p \u1ee9ng m\u1ed9t ph\u1ea7n y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a nhi\u1ec7m v\u1ee5 d\u00e2n t\u1ed9c.C. Th\u1ec3 hi\u1ec7n vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.D. N\u1ed1i ti\u1ebfp truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.",
    "correct_answer": "C\u1ed5 v\u0169 l\u00f2ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, ch\u00ed c\u0103m th\u00f9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta v\u1edbi b\u00e8 l\u0169 c\u01b0\u1edbp n\u01b0\u1edbc v\u00e0 tay sai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 75",
    "question": ". S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ba t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam cu\u1ed1i n\u0103m 1929 l\u00e0",
    "answers": "A. b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.B. b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t v\u0129 \u0111\u1ea1i trong l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam. C. xu th\u1ebf kh\u00e1ch quan c\u1ee7a cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.D. b\u01b0\u1edbc chu\u1ea9n b\u1ecb tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ch\u00ednh \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n sau n\u00e0y.",
    "correct_answer": "D. b\u01b0\u1edbc chu\u1ea9n b\u1ecb tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ch\u00ednh \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n sau n\u00e0y."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 76",
    "question": ". T\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ed1t l\u00f5i trong C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0",
    "answers": "A. t\u1ef1 do v\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7.                                                          B. \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 t\u1ef1 do.  C. ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y.                                              D. \u0111o\u00e0n k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "B. \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 t\u1ef1 do."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 77",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0 Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb (10-1930) c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh v\u1ecb tr\u00ed c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.B. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.C. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "C. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 78",
    "question": ". \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi l\u00e0 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p c\u1ee7a nh\u00e2n t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ch\u1ee7 ngh\u0129a Mac-L\u00ea nin v\u1edbi  phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc.B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a Mac-L\u00ea nin v\u1edbi  phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n.C. Ch\u1ee7 ngh\u0129a Mac-L\u00ea nin v\u1edbi  phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.D. Ch\u1ee7 ngh\u0129a Mac-L\u00ea nin v\u1edbi  phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc v\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n.",
    "correct_answer": "D. Ch\u1ee7 ngh\u0129a Mac-L\u00ea nin v\u1edbi  phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc v\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 79",
    "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c tr\u00ecnh b\u00e0y trong t\u00e0i li\u1ec7u n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u01b0\u1eddng c\u00e1ch m\u1ec7nh.                                      B. B\u00e1o Ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng kh\u1ed5.C. B\u1ea3n \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n.                    D. T\u1ea1p ch\u00ed th\u01b0 t\u00edn qu\u00f4c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u01b0\u1eddng c\u00e1ch m\u1ec7nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 80",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111\u00fang vai tr\u00f2 c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u201cv\u00f4 s\u1ea3n h\u00f3a\u201d (1928) \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Th\u00fac \u0111\u1ea9y c\u00f4ng nh\u00e2n tr\u1edf th\u00e0nh giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.B. \u0110\u01b0a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n t\u1eeb t\u1ef1 ph\u00e1t chuy\u1ec3n sang t\u1ef1 gi\u00e1c.C. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh l\u1edbn m\u1ea1nh c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n.D. Truy\u1ec1n b\u00e1 l\u00ed lu\u1eadn c\u00e1ch m\u1ea1ng, th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 ch\u1ea5t.",
    "correct_answer": "D. Truy\u1ec1n b\u00e1 l\u00ed lu\u1eadn c\u00e1ch m\u1ea1ng, th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 ch\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 81",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng theo khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n s\u1edbm nh\u1ea5t \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. An Nam c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng.B. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng.C. \u0110\u00f4ng d\u01b0\u01a1ng c\u1ed9ng s\u1ea3n li\u00ean \u0111o\u00e0n. D. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean.",
    "correct_answer": "D. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 82",
    "question": ". S\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n d\u01b0\u1edbi  \u0111\u00e2y theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian. ",
    "answers": "1. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u201dV\u00f4 s\u1ea3n h\u00f3a\u201d c\u1ee7a H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean.2. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean s\u00e1ng l\u1eadp b\u00e1o Thanh ni\u00ean.3. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh l\u1eadp. 4. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng th\u00e0nh l\u1eadp. A. 1,2,3,4.\tB. 2,1,4,3.                     C. 2,1,3,4.\tD. 3,1,2,4.\t",
    "correct_answer": "B. 2,1,4,3."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 83",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u01a1 b\u1ea3n v\u1ec1 s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1930?",
    "answers": "A. M\u1edf ra m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.B. Ch\u1ea5m d\u1ee9t s\u1ef1 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.C. Ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u00ec kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.D. Ch\u1ea5m d\u1ee9t s\u1ef1 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 con \u0111\u01b0\u1eddng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "A. M\u1edf ra m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 84",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng (25-12-1927) ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc c\u1ee7a h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n Nga.B. D\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n c\u1ee7a T\u00f4n Trung S\u01a1n.C. T\u01b0 s\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0110\u1ea1i \u1ea4n \u0110\u1ed9.D. T\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.",
    "correct_answer": "B. D\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n c\u1ee7a T\u00f4n Trung S\u01a1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 85",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y d\u1eabn \u0111\u1ebfn th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Thi\u1ebfu \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh ph\u00f9 h\u1ee3p, khoa h\u1ecdc. B. So s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ee3i cho c\u00e1ch m\u1ea1ng, th\u1eddi c\u01a1 ch\u01b0a xu\u1ea5t hi\u1ec7n.C. N\u1ed5 ra trong t\u00ecnh th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng, t\u1ed5 ch\u1ee9c thi\u1ebfu chu \u0111\u00e1o, Ph\u00e1p \u0111ang m\u1ea1nh.D. Ng\u1ecdn c\u1edd t\u01b0 t\u01b0\u1edfng t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u00e3 l\u1ed7i th\u1eddi, kh\u00f4ng t\u1eadp h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.",
    "correct_answer": "A. Thi\u1ebfu \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh ph\u00f9 h\u1ee3p, khoa h\u1ecdc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 86",
    "question": ". S\u01b0\u0323 ra \u0111\u01a1\u0300i v\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a 3 t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c c\u00f4\u0323ng sa\u0309n \u01a1\u0309 Vi\u00ea\u0323t Nam n\u0103m 1929 c\u00f3 h\u1ea1n ch\u1ebf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. L\u00e0m phong tra\u0300o ca\u0301ch ma\u0323ng Vi\u00ea\u0323t Nam ch\u00e2\u0323m pha\u0301t tri\u00ea\u0309n.B. Ng\u0103n ca\u0309n s\u01b0\u0323 \u0111o\u00e0n k\u1ebft l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ca\u0301ch ma\u0323ng Vi\u00ea\u0323t Nam.C. Tranh gi\u00e0nh ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1eeb c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u1edbi nhau.D. G\u00e2y m\u00e2\u0301t \u0111oa\u0300n k\u00ea\u0301t, \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng kh\u00f4ng t\u1ed1t \u0111\u1ebfn ca\u0301ch ma\u0323ng Vi\u00ea\u0323t Nam.",
    "correct_answer": "D. G\u00e2y m\u00e2\u0301t \u0111oa\u0300n k\u00ea\u0301t, \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng kh\u00f4ng t\u1ed1t \u0111\u1ebfn ca\u0301ch ma\u0323ng Vi\u00ea\u0323t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 87",
    "question": ". C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam v\u00ec",
    "answers": "A. c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c quy\u1ec1n l\u1ee3i giai c\u1ea5p.B. giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o.C. giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 tinh th\u1ea7n C\u00e1ch m\u1ea1ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.D. c\u00f4ng nh\u00e2n l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi.",
    "correct_answer": "c\u00f3 tinh th\u1ea7n C\u00e1ch m\u1ea1ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 88",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng \u0111\u1ea7u n\u0103m 1930?",
    "answers": "A. L\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 giai c\u1ea5p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.B. H\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng-n\u00f4ng, tr\u1edf th\u00e0nh n\u1ed3ng c\u1ed1t c\u00e1ch m\u1ea1ng.C. L\u00e0 s\u1ef1 s\u00e0ng l\u1ecdc nghi\u00eam kh\u1eafc c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed tr\u00ean con \u0111\u01b0\u1eddng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.D. L\u00e0 s\u1ea3n ph\u1ea9m k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c-L\u00eanin v\u00e0 phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "B. H\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng-n\u00f4ng, tr\u1edf th\u00e0nh n\u1ed3ng c\u1ed1t c\u00e1ch m\u1ea1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 89",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ednh \u0111\u00fang \u0111\u1eafn c\u1ee7a C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u00fang kh\u1ea3 n\u0103ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n.B. T\u1ea1o ra m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3 gi\u1eefa c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.C. \u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D. Th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 tinh th\u1ea7n qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00f4 s\u1ea3n.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 90",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111\u00fang vai tr\u00f2 c\u1ee7a H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A.  G\u00f3p ph\u1ea7n th\u1eafng l\u1ee3i c\u00e1ch m\u1ea1ng theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n. B. Th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.C. T\u1eadp h\u1ee3p qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n tham gia phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u00f4n h\u00f2a ch\u1ed1ng Ph\u00e1p.D. T\u00edch c\u1ef1c chu\u1ea9n b\u1ecb t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ch\u00ednh tr\u1ecb cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "C. T\u1eadp h\u1ee3p qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n tham gia phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u00f4n h\u00f2a ch\u1ed1ng Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 91",
    "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang v\u1edbi t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u201cv\u00f4 s\u1ea3n h\u00f3a\u201d \u0111\u1ed1i v\u1edbi phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n? ",
    "answers": "A. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n chuy\u1ec3n t\u1eeb t\u1ef1 ph\u00e1t sang t\u1ef1 gi\u00e1c. B. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn m\u1ea1nh m\u1ebd v\u1ec1 ch\u1ea5t.C. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn m\u1edbi t\u0103ng nhanh v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng.D. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 b\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n bi\u1ebfn m\u1ea1nh m\u1ebd, c\u00f3 s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft ch\u1eb7t ch\u1ebd h\u01a1n.",
    "correct_answer": "D. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 b\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n bi\u1ebfn m\u1ea1nh m\u1ebd, c\u00f3 s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft ch\u1eb7t ch\u1ebd h\u01a1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 92",
    "question": ". T\u1ea1i sao kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh t\u00e1c ph\u1ea9m \u0110\u01b0\u1eddng K\u00e1ch m\u1ec7nh \u0111\u00e3 trang b\u1ecb l\u00ed lu\u1eadn c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n cho c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n?",
    "answers": "A. Tuy\u00ean truy\u1ec1n t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, thi\u1ebft l\u1eadp x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ef1 do, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, b\u00e1c \u00e1i.B. Tuy\u00ean truy\u1ec1n t\u01b0 t\u01b0\u1edfng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n.C. Th\u1ec3 hi\u1ec7n quan \u0111i\u1ec3m v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam.D. Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c l\u00ed lu\u1eadn v\u00e0  x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1ch m\u1ea1ng.",
    "correct_answer": "C. Th\u1ec3 hi\u1ec7n quan \u0111i\u1ec3m v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 93",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n th\u1eafng th\u1ebf, gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam? ",
    "answers": "A. H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng thanh ni\u00ean ra \u0111\u1eddi.B. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp. C. T\u00e2n Vi\u1ec7t C\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ea3ng b\u1ecb ph\u00e2n ho\u00e1.D. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ba t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 94",
    "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf 1929 - 1933 \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh \u0111\u1ebfn ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u1edf Vi\u1ec7t Nam? ",
    "answers": "A. D\u1ecbch v\u1ee5.                     B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p.          C. N\u00f4ng nghi\u1ec7p.        D. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.",
    "correct_answer": "C. N\u00f4ng nghi\u1ec7p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 95",
    "question": ". H\u1eadu qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (1929-1933) g\u00e2y ra cho x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Nhi\u1ec1u c\u00f4ng nh\u00e2n b\u1ecb sa th\u1ea3i.B. H\u00e0ng h\u00f3a khan hi\u1ebfm, gi\u00e1 c\u1ea3 \u0111\u1eaft \u0111\u1ecf.C. Ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 vi\u1ec7c l\u00e0m th\u00ec \u0111\u1ed3ng l\u01b0\u01a1ng \u00edt \u1ecfi.D. T\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u00f3i kh\u1ed5 c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n.",
    "correct_answer": "D. T\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u00f3i kh\u1ed5 c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 96",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y di\u1ec5n ra \u0111\u1ea7u th\u00e1ng 2/1930 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i.B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam. C. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n qui m\u00f4 c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea5u tranh nh\u00e2n ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng.D. Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a 8000 n\u00f4ng d\u00e2n \u1edf H\u01b0ng nguy\u00ean, ph\u00e1 nh\u00e0 lao \u0111\u1ed1t huy\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng.",
    "correct_answer": "A. Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 97",
    "question": ". K\u1ebb th\u00f9 ch\u1ee7 y\u1ebfu tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n th\u1ee9 VII c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n (7/1935) x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0?",
    "answers": "A. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c, th\u1ef1c d\u00e2n.                                        B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt.C. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c n\u00f3i chung.                       D. Ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt.",
    "correct_answer": "B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 98",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 li\u00ean minh c\u00f4ng - n\u00f4ng. B. \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eadp d\u01b0\u1ee3t trong th\u1ef1c ti\u1ec5n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u1ea5u tranh. C. Th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9i qu\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang.D. Qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eadp d\u01b0\u1ee3t \u0111\u1ea5u tranh d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "A. Vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 li\u00ean minh c\u00f4ng - n\u00f4ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 99",
    "question": ". Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00e1ng 10-1930 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u00f2n  n\u1eb7ng v\u1ec1  ",
    "answers": "A. \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. \u0111\u1ea5u tranh d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p.C. \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.D. \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p v\u00e0 b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng.II. Th\u00f4ng hi\u1ec3u",
    "correct_answer": "C. \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 100",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 l\u00f4i cu\u1ed1n \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u00e1c giai c\u1ea5p, t\u1ea7ng l\u1edbp trong x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam tham gia \u1edf cu\u1ed1i th\u1eadp ni\u00ean 20 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX?",
    "answers": "A. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc. B. Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i n\u0103m 2/1930.C. Phong tr\u00e0o c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.D. Phong tr\u00e0o c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n",
    "correct_answer": "A. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 101",
    "question": ". H\u1eadu qu\u1ea3 ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf (1929-1933) \u0111\u1ed1i v\u1edbi  giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n ph\u1ea3i vay n\u1eb7ng l\u00e3i.                       B. N\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb b\u1ea7n c\u00f9ng h\u00f3a.C. N\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb chi\u1ebfm \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.             D. N\u00f4ng d\u00e2n ph\u1ea3i ch\u1ecbu c\u1ea3nh t\u00f4, thu\u1ebf n\u1eb7ng n\u1ec1.",
    "correct_answer": "B. N\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb b\u1ea7n c\u00f9ng h\u00f3a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 102",
    "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn ch\u1ee7 y\u1ebfu trong x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi k\u00ec 1930-1931 l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Gi\u1eefa c\u00f4ng nh\u00e2n v\u1edbi t\u01b0 b\u1ea3n Ph\u00e1p. B. Gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p.C. Gi\u1eefa d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi b\u1ecdn tay sai ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng.D. Gi\u1eefa d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 tay sai.",
    "correct_answer": "D. Gi\u1eefa d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 tay sai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 103",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 v\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 -1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam? ",
    "answers": "A. Ph\u00e1p ti\u1ebfn h\u00e0nh kh\u1ee7ng b\u1ed1 tr\u1eafng sau kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i. B. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn tay sai t\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u00f3c l\u1ed9t nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. C. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi k\u1ecbp th\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh.D. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf (1929-1933) l\u00e0m \u0111\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n c\u01a1 c\u1ef1c.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi k\u1ecbp th\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 104",
    "question": ". Nh\u1eefng kh\u1ea9u hi\u1ec7u ch\u00ednh tr\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec1 ra trong phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 \u2013 1931?",
    "answers": "A. \u201c\u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c\u201d v\u00e0 \u201cRu\u1ed9ng \u0111\u1ea5t d\u00e2n c\u00e0y\u201d.B. \u201cCh\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c\u201d v\u00e0 \u201cCh\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt, ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh\u201d.C. \u201cGi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c\u201d v\u00e0 \u201ct\u1ecbch thu ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Vi\u1ec7t gian\u201d.D. \"\u0110\u1ea3 \u0111\u1ea3o ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c! \u0110\u1ea3 \u0111\u1ea3o phong ki\u1ebfn\", \"Th\u1ea3 t\u00f9 ch\u00ednh tr\u1ecb\".",
    "correct_answer": "D. \"\u0110\u1ea3 \u0111\u1ea3o ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c! \u0110\u1ea3 \u0111\u1ea3o phong ki\u1ebfn\", \"Th\u1ea3 t\u00f9 ch\u00ednh tr\u1ecb\"."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 105",
    "question": ". H\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a \"Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb\" (10-1930) so v\u1edbi \"C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb\" (1-1930) l\u00e0 ",
    "answers": "A. mang t\u00ednh ch\u1ea5t h\u1eefu khuynh, gi\u00e1o \u0111i\u1ec1u.B. n\u1eb7ng v\u1ec1 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.C. ch\u01b0a v\u1ea1ch ra \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee5 th\u1ec3 cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.D. ch\u01b0a th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c vai tr\u00f2 c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "B. n\u1eb7ng v\u1ec1 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 106",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u0103m1930-1931 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t ra \u0111\u1eddi.B. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u00fang \u0111\u1eafn c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.C. \u0110\u00e3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i cho \u0110\u1ea3ng ta nhi\u1ec1u b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m qu\u00fd b\u00e1u.D. Nh\u01b0 cu\u00f4\u0323c t\u00e2\u0323p d\u01b0\u01a1\u0323t \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean cho T\u00f4\u0309ng kh\u01a1\u0309i nghi\u0303a tha\u0301ng Ta\u0301m sau na\u0300y.",
    "correct_answer": "B. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u00fang \u0111\u1eafn c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 107",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa \"Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb\" v\u1edbi \"C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean\u201d l\u00e0 g\u00ec?  ",
    "answers": "A. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, n\u1eb7ng v\u1ec1 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p.B. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh ch\u01b0a \u0111\u00fang m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, n\u1eb7ng v\u1ec1 \u0111\u1ea5u tranh d\u00e2n t\u1ed9c.C. Kh\u00f4ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, n\u1eb7ng v\u1ec1 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.D. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u0111\u1ea5u tranh d\u00e2n t\u1ed9c l\u00e0 h\u00e0ng \u0111\u1ea7u nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u1ec1 ra \u0111\u01b0\u1ee3c s\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c li\u00ean minh giai c\u1ea5p, \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "C. Kh\u00f4ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, n\u1eb7ng v\u1ec1 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 108",
    "question": ". T\u00e1c \u0111\u1ed9ng ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (1929 \u2013 1933) \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. B\u00f9ng n\u1ed5 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 -1931.B. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam c\u01a1 c\u1ef1c, \u0111\u00f3i kh\u1ed5.C. Kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam suy s\u1ee5p, ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o kinh t\u1ebf Ph\u00e1p.D. Ph\u00e1p tr\u00fat g\u00e1nh n\u1eb7ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0o nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "A. B\u00f9ng n\u1ed5 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 -1931."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 109",
    "question": ". H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta s\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb th\u00e1ng 9/1930  nh\u1eb1m \u0111\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao?  ",
    "answers": "A. Phong tr\u00e0o di\u1ec5n ra s\u00f4i n\u1ed5i, r\u1ed9ng kh\u1eafp trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.B. V\u0169 trang kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n X\u00f4 Vi\u1ebft. C. Th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng - n\u00f4ng v\u1eefng ch\u1eafc.D. V\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.",
    "correct_answer": "B. V\u0169 trang kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n X\u00f4 Vi\u1ebft."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 110",
    "question": ". S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n Ngh\u1ec7-T\u0129nh v\u1edbi phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc n\u0103m 1930 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh ch\u01b0a c\u00f3 kh\u1ea9u hi\u1ec7u c\u1ee5 th\u1ec3.B. N\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb.C. Nh\u1eefng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f3 v\u0169 trang t\u1ef1 v\u1ec7.D. Nh\u1eefng cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n ch\u1ec9 \u0111\u1eb7t ra m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111\u1eddi s\u1ed1ng.",
    "correct_answer": "C. Nh\u1eefng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f3 v\u0169 trang t\u1ef1 v\u1ec7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 111",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa \"C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean\" (1-1930) v\u1edbi \"Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb\"(10-1930) l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang \u0111\u1eafn giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang \u0111\u1eafn m\u00e2u thu\u1eabn trong x\u00e3 h\u1ed9i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang kh\u1ea3 n\u0103ng tham gia c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a c\u00e1c giai c\u1ea5p.X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang \u0111\u1eafn nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang \u0111\u1eafn nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 112",
    "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea1i h\u1ed9i VII Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n (7-1935) x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.             B. Ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt.C. Ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n.          D. Ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.",
    "correct_answer": "B. Ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 113",
    "question": ". Ph\u01b0\u01a1ng pha\u0301p \u0111\u00e2\u0301u tranh ca\u0301ch ma\u0323ng th\u01a1\u0300i ki\u0300 1936 \u2013 1939 l\u00e0 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p",
    "answers": "A. c\u00f4ng khai, b\u00ed m\u1eadt va\u0300 \u0111\u00e2\u0301u tranh vu\u0303 trang.B. h\u01a1\u0323p pha\u0301p, b\u1ea5t h\u01a1\u0323p pha\u0301p, \u0111\u00e2\u0301u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb.C. c\u00f4ng khai v\u00e0 b\u00ed m\u1eadt, h\u01a1\u0323p pha\u0301p v\u00e0 b\u1ea5t h\u01a1\u0323p pha\u0301p.D. \u0111\u00e2\u0301u tranh chi\u0301nh tri\u0323 v\u00e0 \u0111\u00e2\u0301u tranh vu\u0303 trang, b\u1ea5t h\u01a1\u0323p pha\u0301p.",
    "correct_answer": "C. c\u00f4ng khai v\u00e0 b\u00ed m\u1eadt, h\u01a1\u0323p pha\u0301p v\u00e0 b\u1ea5t h\u01a1\u0323p pha\u0301p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 114",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh trong giai \u0111o\u1ea1n 1936 - 1939 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c - ph\u00e1t x\u00edt. B. \u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00e0y c\u00f3 ru\u1ed9ng.C. T\u1ef1 do, d\u00e2n sinh, d\u00e2n ch\u1ee7, c\u01a1m \u00e1o, h\u00f2a b\u00ecnh.D. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 tay sai, gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "C. T\u1ef1 do, d\u00e2n sinh, d\u00e2n ch\u1ee7, c\u01a1m \u00e1o, h\u00f2a b\u00ecnh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 115",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (7-1936) \u0111\u00e3 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp",
    "answers": "A. M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0110\u1ed3ng minh.B. M\u1eb7t tr\u1eadn th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. M\u1eb7t tr\u1eadn th\u1ed1ng nh\u1ea5t nh\u00e2n d\u00e2n ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. M\u1eb7t tr\u1eadn th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. M\u1eb7t tr\u1eadn th\u1ed1ng nh\u1ea5t nh\u00e2n d\u00e2n ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 116",
    "question": ". Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 ti\u00eau bi\u1ec3u trong cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng d\u00e2n ch\u1ee7 1936 \u2013 1939?",
    "answers": "A. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.B. Phong tr\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea1i h\u1ed9i.C. Phong tr\u00e0o \u0111\u00f3n G\u00f4\u0111a \u0111\u1ea7u n\u0103m 1937.D. Cu\u1ed9c m\u00edt tinh ng\u00e0y 1/5/1938 \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i.",
    "correct_answer": "D. Cu\u1ed9c m\u00edt tinh ng\u00e0y 1/5/1938 \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 117",
    "question": ". L\u00ed do n\u00e0o sau \u0111\u00e2y l\u00e0m cho phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 \u2013 1939 thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 h\u01b0\u1edfng \u1ee9ng c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n?",
    "answers": "A. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt v\u00e0 nguy c\u01a1 chi\u1ebfn tranh.B. Qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean truy\u1ec1n v\u00e0 gi\u00e1c ng\u1ed9 cao v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb.C. \u0110\u1ea3ng \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ee5c ti\u00eau, ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p v\u00e0 kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u0111\u1ea5u tranh ph\u00f9 h\u1ee3p.D. Ch\u00ednh ph\u1ee7 M\u1eb7t tr\u1eadn nh\u00e2n d\u00e2n Ph\u00e1p n\u1edbi l\u1ecfng m\u1ed9t s\u1ed1 ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea3ng \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ee5c ti\u00eau, ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p v\u00e0 kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u0111\u1ea5u tranh ph\u00f9 h\u1ee3p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 118",
    "question": ". \u1ede \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y trong phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 \u2013 1939, \u0110\u1ea3ng ta c\u00f3 s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh?",
    "answers": "A. T\u01b0\u01a1ng quan l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng gi\u1eefa ta v\u00e0 \u0111\u1ecbch c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i.B. Ho\u00e0n c\u1ea3nh th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 trong n\u01b0\u1edbc thay \u0111\u1ed5i so v\u1edbi tr\u01b0\u1edbc.C. S\u1ef1 nh\u1ea1y b\u00e9n v\u1edbi th\u1eddi cu\u1ed9c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00f3 s\u1ef1 nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.",
    "correct_answer": "B. Ho\u00e0n c\u1ea3nh th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 trong n\u01b0\u1edbc thay \u0111\u1ed5i so v\u1edbi tr\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 119",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng khi t\u1ed5 ch\u1ee9c phong tr\u00e0o \u0111\u00f3n ph\u00e1i vi\u00ean G. G\u00f4\u0111a v\u00e0o \u0111\u1ea7u n\u0103m 1937 l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. T\u1eadp d\u1ee3t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.                B. Th\u1ee9c t\u1ec9nh qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh.C. Bi\u1ec3u d\u01b0\u01a1ng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u1ea7n ch\u00fang.        D. \u0110\u01b0a ra nh\u1eefng y\u00eau s\u00e1ch d\u00e2n sinh, d\u00e2n ch\u1ee7.",
    "correct_answer": "C. Bi\u1ec3u d\u01b0\u01a1ng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u1ea7n ch\u00fang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 120",
    "question": ". H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh m\u1edbi n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y, \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng v\u1eadn d\u1ee5ng trong phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 - 1939?",
    "answers": "A. M\u00edt tinh, h\u1ed9i h\u1ecdp.B. M\u00edt tinh, bi\u1ec3u t\u00ecnh \u0111\u00f2i quy\u1ec1n s\u1ed1ngC. \u0110\u1ea5u tranh ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, \u0111\u1ea5u tranh b\u00e1o ch\u00ed.D. Bi\u1ec3u t\u00ecnh c\u00f3 v\u0169 trang, t\u1ed5ng b\u00e3i c\u00f4ng ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea5u tranh ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, \u0111\u1ea5u tranh b\u00e1o ch\u00ed."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 121",
    "question": ". So v\u1edbi phong tr\u00e0o 1930 \u2013 1931, \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c c\u01a1 b\u1ea3n v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a th\u1eddi k\u00ec 1936 \u2013 1939 l\u00e0 k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh",
    "answers": "A. ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 v\u0169 trang.                                    B. c\u00f4ng khai v\u00e0 b\u00ed m\u1eadt.C. ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 \u0111\u1ea5u tranh b\u00e1o ch\u00ed.                D. ngo\u1ea1i giao v\u1edbi v\u1eadn \u0111\u1ed9ng qu\u1ea7n ch\u00fang.",
    "correct_answer": "B. c\u00f4ng khai v\u00e0 b\u00ed m\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 122",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 - 1939 c\u00f3 g\u00ec kh\u00e1c so v\u1edbi phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 - 1931? ",
    "answers": "A. T\u1eadp trung v\u00e0o nhi\u1ec7m v\u1ee5 ph\u1ea3n \u0111\u1ebf.B. T\u1eadp trung v\u00e0o nhi\u1ec7m v\u1ee5 ph\u1ea3n phong.C. \u0110\u00f2i gi\u1ea3m t\u00f4, gi\u1ea3m t\u1ee9c, x\u00f3a n\u1ee3 cho n\u00f4ng d\u00e2n.D. \u0110\u00f2i c\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111\u1eddi s\u1ed1ng, t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7, h\u00f2a b\u00ecnh.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u00f2i c\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111\u1eddi s\u1ed1ng, t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7, h\u00f2a b\u00ecnh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 123",
    "question": ". Phong tr\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea1i h\u1ed9i (8-1936) c\u00f3 vai tr\u00f2 g\u00ec trong cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng d\u00e2n ch\u1ee7 1936 - 1939?",
    "answers": "A. Ch\u1ee9ng minh s\u1ee9c m\u1ea1nh to l\u1edbn c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. Th\u1ee9c t\u1ec9nh qu\u1ea7n ch\u00fang, \u0110\u1ea3ng r\u00fat ra nhi\u1ec1u kinh nghi\u1ec7m l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.C. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng gi\u00e0nh nhi\u1ec1u th\u1eafng l\u1ee3i.D. Ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n ph\u1ea3i nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 m\u1ed9t s\u1ed1 y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.",
    "correct_answer": "B. Th\u1ee9c t\u1ec9nh qu\u1ea7n ch\u00fang, \u0110\u1ea3ng r\u00fat ra nhi\u1ec1u kinh nghi\u1ec7m l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 124",
    "question": ". \u0110\u00e1nh gi\u00e1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang v\u1ec1 vi\u1ec7c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 tr\u1ef1c ti\u1ebfp, tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (7 \u2013 1936)?",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u00e3 gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e2u thu\u1eabn tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.B. \u0110\u1ea3ng \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng l\u00e0m c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. Ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ee5 th\u1ec3 c\u1ee7a \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd.D. H\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u01b0\u1edbc ta.",
    "correct_answer": "C. Ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ee5 th\u1ec3 c\u1ee7a \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 125",
    "question": ". Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai, h\u1ee3p ph\u00e1p trong nh\u1eefng n\u0103m 1936 \u2013 1939 th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 cu\u1ed9c",
    "answers": "A. v\u1eadn \u0111\u1ed9ng d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n ch\u1ee7.B. c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. tuy\u00ean truy\u1ec1n, gi\u00e1c ng\u1ed9 qu\u1ea7n ch\u00fang.    D. \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "A. v\u1eadn \u0111\u1ed9ng d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n ch\u1ee7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 126",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra t\u1eeb phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 \u2013 1939 c\u00f2n nguy\u00ean gi\u00e1 tr\u1ecb trong th\u1eddi \u0111\u1ea1i ng\u00e0y nay?",
    "answers": "A. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c.B. Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh.C. Linh ho\u1ea1t c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao.D. V\u1eadn d\u1ee5ng s\u00e1ng t\u1ea1o ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c \u2013 L\u00eanin v\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u01b0\u1edbc ta.",
    "correct_answer": "A. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 127",
    "question": ". Kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201c\u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i Nh\u1eadt-Ph\u00e1p\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c thay b\u1eb1ng kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201c\u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt\u201d n\u00eau ra trong v\u0103n ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. V\u0103n ki\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Qu\u1ed1c d\u00e2n T\u00e2n Tr\u00e0o (16\ud83e\udc6a 17-8-1945).B. V\u0103n ki\u1ec7n H\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n qu\u1ed1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng (14\ud83e\udc6a 15-8-1945).C. V\u0103n ki\u1ec7n H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (9-3-1945).D. Ch\u1ec9 th\u1ecb \u201cNh\u1eadt-Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d (3-1945).",
    "correct_answer": "Ch\u1ec9 th\u1ecb \u201cNh\u1eadt-Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d (3-1945)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 128",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng 11-1939 \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 chuy\u1ec3n h\u01b0\u1edbng \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u1ec1 ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00ec \u0111\u00e3 ",
    "answers": "A. gi\u01b0\u01a1ng cao ng\u1ecdn c\u1edd gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c. B. \u0111\u1eb7t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c cho to\u00e0n c\u00f5i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. gi\u1ea3i quy\u1ebft k\u1ecbp th\u1eddi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.D. x\u00e1c \u0111\u1ecbnh k\u1ebb th\u00f9 ch\u1ee7 y\u1ebfu tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft l\u00e0 ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.",
    "correct_answer": "A. gi\u01b0\u01a1ng cao ng\u1ecdn c\u1edd gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 129",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u1edf giai \u0111o\u1ea1n (1939-1945), \u0111\u00e3 m\u1edf ra k\u1ef7 nguy\u00ean m\u1edbi trong l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Th\u1eafng l\u1ee3i trong phong tr\u00e0o 1930-1931.   B. Th\u1eafng l\u1ee3i trong phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936-1939.C. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945.D. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam th\u00e1ng 1/1930.",
    "correct_answer": "C. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 130",
    "question": ". \u0110a\u0309ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng xa\u0301c \u0111i\u0323nh ke\u0309 thu\u0300 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng trong giai \u0111oa\u0323n 1939 - 1945 la\u0300 ",
    "answers": "   A. \u0111\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c, pha\u0301t xi\u0301t.                                                   B. th\u01b0\u0323c d\u00e2n, phong ki\u00ea\u0301n.   C. pha\u0301t xi\u0301t Nh\u00e2\u0323t, tay sai.                                          D. bo\u0323n pha\u0309n \u0111\u00f4\u0323ng thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a va\u0300 tay sai.",
    "correct_answer": "A. \u0111\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c, pha\u0301t xi\u0301t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 131",
    "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp m\u1eb7t tr\u1eadn n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y, \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8 (5-1941)?",
    "answers": "A. M\u1eb7t tr\u1eadn Li\u00ean Vi\u1ec7t.B. M\u1eb7t tr\u1eadn \u0110\u1ed3ng Minh.C. M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh (Vi\u1ec7t Minh).D. M\u1eb7t tr\u1eadn th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh (Vi\u1ec7t Minh)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 132",
    "question": ". \u201cTo\u00e0n th\u1ec3 d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam quy\u1ebft \u0111em t\u1ea5t c\u1ea3 tinh th\u1ea7n v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng, t\u00ednh m\u1ea1ng v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng quy\u1ec1n t\u1ef1 do \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1ea5y\u201d l\u00e0 n\u1ed9i dung c\u1ee7a v\u0103n ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp.B. L\u1eddi  k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn.C. Tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh.D. L\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n ng\u00e0y th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "A. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 133",
    "question": ". \u0110o\u1ea1n cu\u1ed1i b\u1ea3n Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201cN\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 quy\u1ec1n h\u01b0\u1edfng t\u1ef1 do v\u00e0 \u0111\u1ed9c l\u1eadp, v\u00e0 s\u1ef1 th\u1eadt \u0111\u00e3 th\u00e0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc ",
    "answers": "A. t\u1ef1 do, d\u00e2n ch\u1ee7\u201d.                   B. \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 do\u201d.C. t\u1ef1 do, \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d.                 D. \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 do\u201d.",
    "correct_answer": "C. t\u1ef1 do, \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 134",
    "question": ". Vi\u1ec7t Nam Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n ra \u0111\u1eddi l\u00e0 s\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n v\u1edbi du k\u00edch Ba T\u01a1.B. Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n v\u1edbi C\u1ee9u qu\u1ed1c qu\u00e2n. C. Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n v\u1edbi \u0111\u1ed9i du k\u00edch B\u1eafc S\u01a1n.D. Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n v\u1edbi du k\u00edch Th\u00e1i Nguy\u00ean.",
    "correct_answer": "B. Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n v\u1edbi C\u1ee9u qu\u1ed1c qu\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 135",
    "question": ". Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5, Ph\u00e1p \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Kinh t\u1ebf m\u1edbi.                    B. Kinh t\u1ebf ch\u1ec9 huy.                                                                                                            C. Kinh t\u1ebf th\u1eddi chi\u1ebfn.            D. Thu\u1ed9c \u0111\u1ecba th\u1eddi chi\u1ebfn. ",
    "correct_answer": "B. Kinh t\u1ebf ch\u1ec9 huy."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 136",
    "question": ". Khu gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t B\u1eafc ra \u0111\u1eddi trong ",
    "answers": "A. phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939.B. phong tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.C. khi Nh\u1eadt chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p.D. kh\u1edfi ngh\u0129a t\u1eebng ph\u1ea7n (t\u1eeb th\u00e1ng 3 \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945).",
    "correct_answer": "D. kh\u1edfi ngh\u0129a t\u1eebng ph\u1ea7n (t\u1eeb th\u00e1ng 3 \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 137",
    "question": ". Trong l\u00fac Nh\u1eadt \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p, Ban Th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng h\u1ecdp va\u0300 ra ch\u1ec9 th\u1ecb na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i Ph\u00e1p-Nh\u1eadt.                                                    B. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.                                                   C. Chu\u1ea9n b\u1ecb kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.D. Nh\u1eadt-Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta.",
    "correct_answer": "D. Nh\u1eadt-Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 139",
    "question": ". Ph\u00e1p co\u0301 th\u00e1i \u0111\u1ed9 v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng gi\u0300 khi qu\u00e2n Nh\u1eadt v\u01b0\u1ee3t bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t-Trung ti\u1ebfn v\u00e0o mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Ki\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng qu\u00e2n Nh\u1eadt.              B. Ph\u1ed1i h\u1ee3p c\u00f9ng nh\u00e2n d\u00e2n ta \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Nh\u1eadt.C. V\u1eeba ch\u1ed1ng Nh\u1eadt, v\u1eeba b\u1eaft tay v\u1edbi ch\u00fang \u0111\u1ec3 \u0111\u00e0n \u00e1p nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Nhanh ch\u00f3ng \u0111\u1ea7u h\u00e0ng, c\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi Nh\u1eadt c\u00f9ng th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 b\u00f3c l\u1ed9t nh\u00e2n d\u00e2n.",
    "correct_answer": "D. Nhanh ch\u00f3ng \u0111\u1ea7u h\u00e0ng, c\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi Nh\u1eadt c\u00f9ng th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 b\u00f3c l\u1ed9t nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 140",
    "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945 \u0111\u00e3 g\u00f3p ph\u1ea7n v\u00e0o chi\u1ebfn th\u1eafng ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 v\u00ec ",
    "answers": "A. \u0111\u00e3 gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i s\u1edbm nh\u1ea5t.B. \u0111\u00e3 l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn v\u00e0 n\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a Nh\u1eadt.C. \u0111\u00e3 l\u1eadt \u0111\u1ed5 n\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D. \u0111\u00e3 l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn v\u00e0 n\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a Ph\u00e1p, Nh\u1eadt.  ",
    "correct_answer": "C. \u0111\u00e3 l\u1eadt \u0111\u1ed5 n\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 141",
    "question": ". Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh quan tr\u1ecdng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c H\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n qu\u1ed1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng h\u1ecdp \u1edf T\u00e2n Tr\u00e0o (13-8-1945) th\u00f4ng qua? ",
    "answers": "A. Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i.B. \u0110\u01b0a nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u. C. Th\u00e0nh l\u1eadp U\u1ef7 ban kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 h\u1ea1 l\u1ec7nh t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a.D. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang th\u00e0nh Vi\u1ec7t Nam Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n.",
    "correct_answer": "C. Th\u00e0nh l\u1eadp U\u1ef7 ban kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 h\u1ea1 l\u1ec7nh t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 142",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945? ",
    "answers": "A. G\u00f3p ph\u1ea7n v\u00e0o chi\u1ebfn th\u1eafng ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt c\u1ee7a phe \u0110\u1ed3ng minh.B. M\u1edf ra m\u1ed9t k\u1ec9 nguy\u00ean m\u1edbi: \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C. Bu\u1ed9c Ph\u00e1p c\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5.D. Ph\u00e1 tan xi\u1ec1ng x\u00edch c\u1ee7a Ph\u00e1p-Nh\u1eadt v\u00e0 phong ki\u1ebfn, \u0111\u01b0a nh\u00e2n d\u00e2n n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.",
    "correct_answer": "C. Bu\u1ed9c Ph\u00e1p c\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 144",
    "question": ".  H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng th\u00e1ng 11-1939 \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang k\u1ebb th\u00f9 l\u00e0 ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.B. Gi\u01b0\u01a1ng cao ng\u1ecdn c\u1edd gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. M\u1edf r\u1ed9ng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00ean to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. K\u1ecbp th\u1eddi gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.",
    "correct_answer": "B. Gi\u01b0\u01a1ng cao ng\u1ecdn c\u1edd gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 145",
    "question": ".  H\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n qu\u1ed1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng (14-15/8/1945) \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.B. C\u1eed ra \u1ee6y ban D\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t Nam.C. K\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ee9ng l\u00ean chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a.D. Gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n tr\u01b0\u1edbc khi \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "A. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 146",
    "question": ".  \u201cPh\u00e1p ch\u1ea1y, Nh\u1eadt h\u00e0ng, vua B\u1ea3o \u0110\u1ea1i tho\u00e1i v\u1ecb. D\u00e2n ta \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 c\u00e1c xi\u1ec1ng x\u00edch th\u1ef1c d\u00e2n g\u1ea7n 100 n\u0103m nay \u0111\u1ec3 g\u00e2y d\u1ef1ng n\u00ean n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00edch trong:",
    "answers": "A. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp. B. L\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn.C. 10 ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh.D. T\u00e1c ph\u1ea9m Kh\u00e1ng chi\u1ebfn nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i.",
    "correct_answer": "A. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 147",
    "question": ". \u0110\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n v\u00e0 C\u1ee9u qu\u1ed1c qu\u00e2n h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n.B. Vi\u1ec7t Nam Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n.  C. Qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t Nam.                                               D. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "B. Vi\u1ec7t Nam Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 148",
    "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u01a1\u0309 Vi\u00ea\u0323t Nam th\u1eafng l\u1ee3i t\u01b0\u0300 nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1ch quan na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u1ed3ng qu\u00e2n Li\u00ean X\u00f4 ti\u00eau di\u1ec7t \u0111\u1ed9i qu\u00e2n Quan \u0110\u00f4ng c\u1ee7a Nh\u1eadt. B. Nh\u1eadt bi\u0323 Mi\u0303 ne\u0301m hai qua\u0309 bom nguy\u00ean t\u01b0\u0309 xu\u00f4\u0301ng hai tha\u0300nh ph\u00f4\u0301. C. Qu\u00e2n Nh\u1eadt v\u00e0 tay sai \u01a1\u0309 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng hoang mang, suy s\u1ee5p. D. Qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt. ",
    "correct_answer": "D. Qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 149",
    "question": ". Khu gia\u0309i pho\u0301ng Vi\u00ea\u0323t B\u0103\u0301c tr\u01a1\u0309 tha\u0300nh c\u0103n c\u01b0\u0301 chi\u0301nh cu\u0309a ca\u0301ch ma\u0323ng ca\u0309 n\u01b0\u01a1\u0301c va\u0300 la\u0300 hi\u0300nh a\u0309nh thu nho\u0309 cu\u0309a ",
    "answers": "A. Thu\u0309 \u0111\u00f4 kha\u0301ng chi\u00ea\u0301n.               B. n\u01b0\u01a1\u0301c Vi\u00ea\u0323t Nam m\u01a1\u0301i.C. Chi\u0301nh phu\u0309 l\u00e2m th\u01a1\u0300i.                   D. n\u01b0\u01a1\u0301c Vi\u00ea\u0323t Nam D\u00e2n chu\u0309 C\u00f4\u0323ng ho\u0300a.",
    "correct_answer": "B. n\u01b0\u01a1\u0301c Vi\u00ea\u0323t Nam m\u01a1\u0301i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 150",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8?",
    "answers": "A. T\u1ea1m g\u00e1c c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.B. K\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0 Ph\u00e1p-Nh\u1eadt.C. Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p.D. Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "C. Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 151",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c Nh\u1eadt \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p (9/3/1945)? ",
    "answers": "A.  M\u00e2u thu\u1eabn Ph\u00e1p-Nh\u1eadt tr\u1edf n\u00ean gay g\u1eaft.B. Nh\u1eadt ti\u1ebfn h\u00e0nh theo k\u1ebf ho\u1ea1ch chung c\u1ee7a phe ph\u00e1t x\u00edt.C. Th\u1ea5t b\u1ea1i g\u1ea7n k\u1ec1 c\u1ee7a Nh\u1eadt trong Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.D. Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2ng cao g\u00e2y cho Nh\u1eadt nhi\u1ec1u kh\u00f3 kh\u0103n.",
    "correct_answer": "A.  M\u00e2u thu\u1eabn Ph\u00e1p-Nh\u1eadt tr\u1edf n\u00ean gay g\u1eaft."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 152",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m1945?",
    "answers": "A. C\u00f3 kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng-n\u00f4ng v\u1eefng ch\u1eafc.B. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C. Nh\u1eadt b\u1ecb qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u00e1nh b\u1ea1i, k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh c\u1ee7a  \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 g\u1ee5c ng\u00e3.D. Truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, tinh th\u1ea7n \u0111\u1ea5u tranh ki\u00ean c\u01b0\u1eddng b\u1ea5t khu\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.",
    "correct_answer": "B. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 153",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa n\u1ed9i dung H\u1ed9i ngh\u1ecb (11-1939) v\u00e0 H\u1ed9i ngh\u1ecb (5-1941) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Li\u00ean k\u1ebft c\u00f4ng-n\u00f4ng ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt.B. Ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt, ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh.C. \u0110\u1eb7t nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u v\u00e0 c\u1ea5p b\u00e1ch.D. \u0110\u1eb7t nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00f3ng giai c\u1ea5p l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1eb7t nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u v\u00e0 c\u1ea5p b\u00e1ch."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 154",
    "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb (5-1941) c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c so v\u1edbi H\u1ed9i ngh\u1ecb (11-1939)?",
    "answers": "A. Gi\u01b0\u01a1ng cao ng\u1ecdn c\u1edd gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. \u0110\u1eb7t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c trong ph\u1ea1m v\u1ecb t\u1eebng n\u01b0\u1edbc.C. \u0110\u1eb7t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau s\u1ed1 m\u1ed9t c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang, ti\u1ebfn t\u1edbi kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1eb7t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c trong ph\u1ea1m v\u1ecb t\u1eebng n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 155",
    "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf ch\u00ednh tr\u1ecb trong qu\u1ea7n ch\u00fang t\u1ea1i c\u00e1c t\u1ec9nh Th\u00e1i Nguy\u00ean, Tuy\u00ean Quang, L\u1ea1ng S\u01a1n trong giai \u0111o\u1ea1n 1939-1945?",
    "answers": "\u0110\u1ed9i du k\u00edch B\u1eafc S\u01a1n.                          B. \u0110\u1ed9i C\u1ee9u qu\u1ed1c qu\u00e2n.C. \u0110\u1ed9i du k\u00edch Th\u00e1i Nguy\u00ean.             D. \u0110\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n.",
    "correct_answer": "\u0110\u1ed9i C\u1ee9u qu\u1ed1c qu\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 156",
    "question": ".  \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\u00e1ch quan n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y t\u1ea1o th\u1eddi c\u01a1 cho nh\u00e2n d\u00e2n ta \u0111\u1ee9ng l\u00ean gi\u00e0nh l\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp trong th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945? ",
    "answers": "A. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. S\u1ef1 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng v\u00f4 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ee7a ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.C. S\u1ef1 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng c\u1ee7a ph\u00e1t x\u00edt I-ta-li-a v\u00e0 ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c.D. S\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a phe ph\u00e1t x\u00edt \u1edf chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00e2u \u00c2u. ",
    "correct_answer": "B. S\u1ef1 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng v\u00f4 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ee7a ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 157",
    "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ea5p b\u00e1ch h\u00e0ng \u0111\u1ea7u n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng trong th\u1eddi k\u1ef3 1939 - 1945?",
    "answers": "A. Ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt.                    B. Ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn.C. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.              D. Ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, phong ki\u1ebfn.",
    "correct_answer": "C. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 158",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y d\u1eabn \u0111\u1ebfn n\u1ea1n \u0111\u00f3i cu\u1ed1i 1944 \u0111\u1ea7u 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. V\u1ee5 m\u00f9a n\u0103m 1945 th\u1ea5t thu do thi\u00ean tai.B. Ph\u00e1p b\u1eaft d\u00e2n ta b\u00e1n th\u00f3c theo di\u1ec7n t\u00edch c\u00e0y c\u1ea5y cho ch\u00fang.C. L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c t\u1eeb mi\u1ec1n Nam kh\u00f4ng th\u1ec3 v\u1eadn chuy\u1ec3n ra mi\u1ec1n B\u1eafc.D. Ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt b\u1eaft d\u00e2n ta nh\u1ed5 l\u00faa, hoa m\u00e0u \u0111\u1ec3 tr\u1ed3ng \u0111ay, th\u1ea7u d\u1ea7u.",
    "correct_answer": "D. Ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt b\u1eaft d\u00e2n ta nh\u1ed5 l\u00faa, hoa m\u00e0u \u0111\u1ec3 tr\u1ed3ng \u0111ay, th\u1ea7u d\u1ea7u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 159",
    "question": ". Trong ch\u1ec9 th\u1ecb \"Nh\u1eadt-Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta\", Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0",
    "answers": "A. th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.                                       B. ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.   C. c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn tay sai.              D. th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.\t                                     ",
    "correct_answer": "B. ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 160",
    "question": ". Nhi\u00ea\u0323m vu\u0323 chu\u0309 y\u00ea\u0301u tr\u01b0\u01a1\u0301c m\u0103\u0301t \u0111\u01b0\u1ee3c xa\u0301c \u0111i\u0323nh t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8 (5-1941) la\u0300 g\u00ec?",
    "answers": "A. Gia\u0309i pho\u0301ng d\u00e2n t\u00f4\u0323c.                        B. Gia\u0309i pho\u0301ng ca\u0301c d\u00e2n t\u00f4\u0323c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. Gia\u0309m t\u00f4, gia\u0309m thu\u00ea\u0301, chia la\u0323i ru\u00f4\u0323ng \u0111\u00e2\u0301t.D. Tha\u0300nh l\u00e2\u0323p n\u01b0\u01a1\u0301c Vi\u00ea\u0323t Nam D\u00e2n chu\u0309 C\u00f4\u0323ng ho\u0300a.        ",
    "correct_answer": "A. Gia\u0309i pho\u0301ng d\u00e2n t\u00f4\u0323c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 161",
    "question": ". N\u00f4\u0323i dung na\u0300o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng pha\u0309n a\u0301nh \u0111u\u0301ng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a qu\u00e2n Pha\u0301p khi Nh\u00e2\u0323t ti\u00ea\u0301n va\u0300o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?",
    "answers": "A. Pha\u0301p t\u0103ng c\u01b0\u01a1\u0300ng bo\u0301c l\u00f4\u0323t nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Pha\u0301p tuy\u00ean truy\u00ea\u0300n cho s\u01b0\u0301c ma\u0323nh cu\u0309a Nh\u00e2\u0323t.C. Pha\u0301p ti\u00ea\u0301n ha\u0300nh xu\u00e2\u0301t ca\u0309ng ca\u0301c nguy\u00ean li\u00ea\u0323u chi\u00ea\u0301n l\u01b0\u01a1\u0323c sang Nh\u00e2\u0323t.D. Pha\u0301p c\u00e2u k\u00ea\u0301t v\u01a1\u0301i Nh\u00e2\u0323t, cu\u0300ng th\u00f4\u0301ng tri\u0323 va\u0300 bo\u0301c l\u00f4\u0323t nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. Pha\u0301p tuy\u00ean truy\u00ea\u0300n cho s\u01b0\u0301c ma\u0323nh cu\u0309a Nh\u00e2\u0323t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 162",
    "question": ". H\u00ecnh th\u00e1i t\u1eeb kh\u1edfi ngh\u0129a t\u1eebng ph\u1ea7n ti\u1ebfn l\u00ean t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh trong h\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n qu\u1ed1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u1edf T\u00e2n Tr\u00e0o (14 v\u00e0 15-8-1945).B. H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 7 (11-1940).C. H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n 8 (5-1941).D. H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (11-1939).",
    "correct_answer": "H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n 8 (5-1941)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 163",
    "question": ". \u201c N\u1ebfu kh\u00f4ng gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng, kh\u00f4ng \u0111\u00f2i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do cho to\u00e0n th\u1ec3 d\u00e2n t\u1ed9c, th\u00ec ch\u1eb3ng nh\u1eefng to\u00e0n th\u1ec3 qu\u1ed1c gia d\u00e2n t\u1ed9c c\u00f2n ch\u1ecbu m\u00e3i ki\u1ebfp tr\u00e2u ng\u1ef1a, m\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a b\u1ed9 ph\u1eadn giai c\u1ea5p \u0111\u1ebfn v\u1ea1n n\u0103m c\u0169ng kh\u00f4ng \u0111\u00f2i \u0111\u01b0\u1ee3c\u201d l\u00e0 n\u1ed9i dung c\u1ee7a v\u0103n ki\u1ec7n H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.B. Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 6.C. Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 7.D. Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8.",
    "correct_answer": "D. Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 164",
    "question": ". Th\u1eddi c\u01a1 \u201cng\u00e0n n\u0103m c\u00f3 m\u1ed9t\u201d c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 t\u1ed3n t\u1ea1i trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u1eeb sau khi Nh\u1eadt \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u1ebfn khi qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. T\u1eeb khi Nh\u1eadt \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc khi qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. T\u1eeb sau khi Nh\u1eadt \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc khi qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. T\u1eeb tr\u01b0\u1edbc khi Nh\u1eadt \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u1ebfn sau khi qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. T\u1eeb sau khi Nh\u1eadt \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc khi qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 165",
    "question": ". Vai tr\u00f2 M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh trong cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ee9ng l\u00ean \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Nh\u1eadt gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.B. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng v\u00e0 \u0111\u01b0a ra ch\u1ec9 th\u1ecb \u201cNh\u1eadt-Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d.C. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ee9ng l\u00ean l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t x\u00e3 h\u1ed9i m\u1edbi.D. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, ph\u00e2n h\u00f3a, c\u00f4 l\u1eadp k\u1ebb th\u00f9 ti\u1ebfn t\u1edbi \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ch\u00fang.",
    "correct_answer": "D. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, ph\u00e2n h\u00f3a, c\u00f4 l\u1eadp k\u1ebb th\u00f9 ti\u1ebfn t\u1edbi \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ch\u00fang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 166",
    "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau ra trong H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Qu\u1ed1c d\u00e2n \u1edf T\u00e2n Tr\u00e0o.B. H\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n qu\u1ed1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u1edf T\u00e2n Tr\u00e0o.C. Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8.D. Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 6.",
    "correct_answer": "C. Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 167",
    "question": ". N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ch\u1ec9 th\u1ecb \u201cNh\u1eadt-Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. K\u00eau g\u1ecdi s\u1eeda so\u1ea1n kh\u1edfi ngh\u0129a.                                                             B. K\u00eau g\u1ecdi \u0111\u1ee9ng d\u1eady kh\u1edfi ngh\u0129a.  C. Chu\u1ea9n b\u1ecb kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.D. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.               ",
    "correct_answer": "D. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 168",
    "question": ". Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta s\u1eed d\u1ee5ng trong T\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u01a1\u0301i \u0111\u00e2\u0301u tranh ba\u0301o chi\u0301.   B. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.                                                      C. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao.                D. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u01a1\u0301i \u0111\u00e2\u0301u tranh nghi\u0323 tr\u01b0\u01a1\u0300ng.                                                         ",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 169",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y \u0111a\u0303 t\u1ea1o ra cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb s\u00e2u s\u1eafc \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng trong n\u0103m 1945?",
    "answers": "A. Nh\u1eadt \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p.                             B. Nh\u1eadt th\u1ea5t b\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1.C. Ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh.        D. Qu\u00e2n Ph\u00e1p \u00e2m m\u01b0u ph\u1ea3n c\u00f4ng qu\u00e2n Nh\u1eadt.",
    "correct_answer": "A. Nh\u1eadt \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 170",
    "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a Nh\u1eadt sau khi va\u0300o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (9-1940)?",
    "answers": "A. Thi\u1ebft l\u1eadp b\u1ed9 m\u00e1y th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a Nh\u1eadt.B. Thay \u0111\u1ed5i to\u00e0n b\u1ed9 b\u1ed9 m\u00e1y th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C. Thi h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch th\u00f9 \u0111\u1ecbch \u0111\u1ed1i v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n Ph\u00e1p.D. Gi\u1eef nguy\u00ean b\u1ed9 m\u00e1y th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 v\u01a1 v\u00e9t v\u00e0 \u0111\u00e0n \u00e1p c\u00e1ch m\u1ea1ng. ",
    "correct_answer": "D. Gi\u1eef nguy\u00ean b\u1ed9 m\u00e1y th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 v\u01a1 v\u00e9t v\u00e0 \u0111\u00e0n \u00e1p c\u00e1ch m\u1ea1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 171",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m quan tr\u1ecdng n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng t\u1eeb s\u1ef1 ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o g\u00f3p ph\u1ea7n th\u1eafng l\u1ee3i trong C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945?",
    "answers": "A. Ph\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 c\u00f4 l\u1eadp cao \u0111\u1ed9 k\u1ebb th\u00f9.B. T\u1eadp h\u1ee3p, t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc r\u1ed9ng r\u00e3i. C. N\u1eafm b\u1eaft t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ph\u00f9 h\u1ee3p.D. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u1edbi v\u0169 trang, ch\u1edbp th\u1eddi c\u01a1 gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.",
    "correct_answer": "D. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u1edbi v\u0169 trang, ch\u1edbp th\u1eddi c\u01a1 gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 172",
    "question": ". Hai nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u0111\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng th\u00e0nh qu\u1ea3 c\u00e1ch m\u1ea1ng 1945 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c m\u1edbi v\u00e0 gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i.B. Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0 th\u00f4ng qua hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi.C. Quy\u1ebft t\u00e2m kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 tr\u1eebng tr\u1ecb b\u1ecdn n\u1ed9i ph\u1ea3n.D. C\u1ee7ng c\u1ed1, b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 ra s\u1ee9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. C\u1ee7ng c\u1ed1, b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 ra s\u1ee9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 173",
    "question": ". Ng\u00e0y 23-9-1945 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ph\u00e1p m\u1edf r\u1ed9ng \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm c\u00e1c t\u1ec9nh Nam k\u1ef3. B. Ph\u00e1p ch\u00ednh th\u1ee9c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam l\u1ea7n th\u1ee9 hai.                   C. Ph\u00e1p \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1ecb tr\u00ed quan tr\u1ecdng \u1edf Nam b\u1ed9.                        D. Ph\u00e1p t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111o\u00e0n m\u00edt tinh m\u1eebng ng\u00e0y \u0110\u1ed9c l\u1eadp \u1edf S\u00e0i G\u00f2n.                ",
    "correct_answer": "B. Ph\u00e1p ch\u00ednh th\u1ee9c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam l\u1ea7n th\u1ee9 hai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 174",
    "question": ". \u0110\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft sau C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m, \u0110\u1ea3ng Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 Ch\u1ee7 T\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh \u0111\u00e3 c\u00f3 bi\u1ec7n ph\u00e1p g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. K\u00eau g\u1ecdi s\u1ef1 c\u1ee9u tr\u1ee3 c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi.B. C\u1ea5m d\u00f9ng g\u1ea1o, ng\u00f4 \u0111\u1ec3 n\u1ea5u r\u01b0\u1ee3u.C. Nh\u01b0\u1eddng c\u01a1m s\u1ebb \u00e1o, h\u1ee7 g\u1ea1o c\u1ee9u \u0111\u00f3i.D. T\u1ecbch thu g\u1ea1o c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0u chia cho ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o.",
    "correct_answer": "C. Nh\u01b0\u1eddng c\u01a1m s\u1ebb \u00e1o, h\u1ee7 g\u1ea1o c\u1ee9u \u0111\u00f3i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 175",
    "question": ". Th\u00e1ng 1-1946 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng ho\u00e0? ",
    "answers": "A. Th\u00f4ng qua b\u1ea3n Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u1ea7u ti\u00ean.                                                          B. T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i kho\u00e1 I. C. Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Ph\u00e1p k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9.D. Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng \u00fd l\u01b0u h\u00e0nh \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "B. T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i kho\u00e1 I."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 176",
    "question": ".  \u0110\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m \u0110\u1ea3ng,  Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 c\u00f3 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u201cQu\u1ef9 \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d                                                              B. \u201cNg\u00e0y \u0111\u1ed3ng t\u00e2m\u201d.C. \u201cT\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t\u201d.                                                    D. \u201cKh\u00f4ng m\u1ed9t t\u1ea5c \u0111\u1ea5t b\u1ecf hoang\u201d.",
    "correct_answer": "A. \u201cQu\u1ef9 \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 177",
    "question": ". Ng\u00e0y 8/9/1945  Ch\u1ee7 T\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh k\u00fd s\u1eafc l\u1ec7nh g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp Nha C\u1ea3nh s\u00e1t                                B. Th\u00e0nh l\u1eadp Nha An NinhC. Th\u00e0nh l\u1eadp Nha B\u00ecnh d\u00e2n h\u1ecdc v\u1ee5                    D. Th\u00e0nh l\u1eadp qu\u00e2n \u0111\u1ed9i qu\u1ed1c gia Vi\u1ec7t Nam",
    "correct_answer": "C. Th\u00e0nh l\u1eadp Nha B\u00ecnh d\u00e2n h\u1ecdc v\u1ee5"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 178",
    "question": ".  N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a b\u1ea3n T\u1ea1m \u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t \u2013 Ph\u00e1p (14-9-1946) l\u00e0:",
    "answers": "A. Ng\u1eebng b\u1eafn ngay \u1edf Nam B\u1ed9.B. Nh\u01b0\u1ee3ng cho Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i ch\u00ednh tr\u1ecb.C. Ta nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 th\u00eam cho Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf - v\u0103n ho\u00e1 \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D. Ph\u00e1p c\u00f4ng nh\u1eadn Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 ch\u00ednh ph\u1ee7 t\u1ef1 tr\u1ecb n\u1eb1m trong  kh\u1ed1i Li\u00ean Hi\u1ec7p Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "C. Ta nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 th\u00eam cho Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf - v\u0103n ho\u00e1 \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 179",
    "question": ". Thu\u1eadn l\u1ee3i c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a sau th\u00e1ng T\u00e1m-1945 \u1edf n\u01b0\u1edbc ta l\u00e0g\u00ec?",
    "answers": "A. Nh\u00e2n d\u00e2n s\u1eb5n s\u00e0ng b\u1ea3o v\u1ec7 th\u00e0nh qu\u1ea3 c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. H\u1ec7 th\u1ed1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. Phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u0111ang d\u00e2ng cao \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u1ee5 thu\u1ed9c.D. Nh\u00e2n d\u00e2n ta gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n, tin t\u01b0\u1edfng v\u00e0o s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, B\u00e1c H\u1ed3. ",
    "correct_answer": "D. Nh\u00e2n d\u00e2n ta gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n, tin t\u01b0\u1edfng v\u00e0o s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, B\u00e1c H\u1ed3."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 180",
    "question": ". Bi\u1ec7n ph\u00e1p l\u00e2u d\u00e0i \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i sau n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0",
    "answers": "A. ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y \u0111\u1ed3ng t\u00e2m.                         B. k\u00eau g\u1ecdi s\u1ef1 c\u1ee9u tr\u1ee3 t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i.C. chia l\u1ea1i ru\u1ed9ng c\u00f4ng cho d\u00e2n ngh\u00e8o.             D. t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u1ef1c h\u00e0nh ti\u1ebft ki\u1ec7m.",
    "correct_answer": "D. t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u1ef1c h\u00e0nh ti\u1ebft ki\u1ec7m."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 181",
    "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 d\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng ti\u1ebfp tay cho th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p quay tr\u1edf l\u1ea1i x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta?",
    "answers": "A. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129.                           B. Ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt.C. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh.                    D. Qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "C. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 182",
    "question": ".  N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946)?",
    "answers": "A. Hai b\u00ean ng\u1eebng b\u1eafn \u1edf Nam B\u1ed9.B. Nh\u01b0\u1ee3ng cho Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf, v\u0103n ho\u00e1 \u1edf Vi\u1ec7t Nam C. Ta \u0111\u1ed3ng \u00fd cho Ph\u00e1p ra mi\u1ec1n B\u1eafc thay th\u1ebf cho qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c.D. Ph\u00e1p c\u00f4ng nh\u1eadn Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 qu\u1ed1c gia t\u1ef1 do, n\u1eb1m trong kh\u1ed1i Li\u00ean Hi\u1ec7p Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "B. Nh\u01b0\u1ee3ng cho Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf, v\u0103n ho\u00e1 \u1edf Vi\u1ec7t Nam"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 183",
    "question": ". Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai k\u1ebft th\u00fac, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0110\u1ed3ng minh n\u00e0o v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec3 l\u00e0m nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i gi\u00e1p qu\u00e2n Nh\u1eadt?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n Anh v\u00e0 M\u0129.                                              B. Qu\u00e2n Anh v\u00e0 Ph\u00e1p.C. Qu\u00e2n Anh v\u00e0 Trung Hoa d\u00e2n qu\u1ed1c.                 D. Qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n Trung Hoa d\u00e2n qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "C. Qu\u00e2n Anh v\u00e0 Trung Hoa d\u00e2n qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 184",
    "question": ". \u201cC\u1ee9 m\u01b0\u1eddi ng\u00e0y nh\u1ecbn \u0103n m\u1ed9t b\u1eefa, m\u1ed7i th\u00e1ng nh\u1ecbn \u0103n ba b\u1eefa, \u0111em g\u1ea1o \u0111\u00f3 (m\u1ed7i b\u1eefa m\u1ed9t b\u01a1) \u0111\u1ec3 c\u1ee9u d\u00e2n ngh\u00e8o\u201d l\u00e0 c\u00e2u n\u00f3i c\u1ee7a ai?",
    "answers": "A. Tr\u01b0\u1eddng Chinh.                                                                     B. T\u00f4n \u0110\u1ee9c Th\u1eafng.C. H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.                                                                      D. Ph\u1ea1m V\u0103n \u0110\u1ed3ng.",
    "correct_answer": "C. H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 185",
    "question": ".  Kh\u00f3 kh\u0103n l\u1edbn nh\u1ea5t m\u00e0 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t sau C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ngo\u1ea1i x\u00e2m v\u00e0 n\u1ed9i ph\u1ea3n.B. H\u01a1n 90% d\u00e2n s\u1ed1 m\u00f9 ch\u1eef.C. Ng\u00e2n qu\u1ef9 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc tr\u1ed1ng r\u1ed7ngD. N\u1ea1n \u0111\u00f3i \u0111e do\u1ea1 nghi\u00eam tr\u1ecdng cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.",
    "correct_answer": "A. Ngo\u1ea1i x\u00e2m v\u00e0 n\u1ed9i ph\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 186",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y di\u1ec5n ra trong n\u0103m 1946 \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u1ee7ng c\u1ed1 n\u1ec1n m\u00f3ng cho ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi?",
    "answers": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Qu\u1ed1c gia.B. B\u1ea7u c\u1eed H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c c\u1ea5p.C. Th\u00e0nh l\u1eadp \u1ee6y ban h\u00e0nh ch\u00ednh c\u00e1c c\u1ea5p.D. T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 187",
    "question": ". \u00c2m m\u01b0u ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1nh T\u00e1m n\u0103m 1945 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u01b0a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p tr\u1edf l\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam.B. L\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.C. M\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.D. B\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ea7n Tr\u1ecdng Kim \u1edf Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "B. L\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 188",
    "question": ". Vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946) c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec?",
    "answers": "A. S\u1ef1 nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. S\u1ef1 tho\u1ea3 hi\u1ec7p c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u1ed1i v\u1edbi Ch\u00ednh ph\u1ee7 ta.C. S\u1ef1 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a Ph\u00e1p tr\u00ean m\u1eb7t tr\u1eadn ngo\u1ea1i giao.D. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 k\u1ecbp th\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7.",
    "correct_answer": "D. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 k\u1ecbp th\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 189",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ghi trong Hi\u00ea\u0323p \u0111i\u0323nh S\u01a1 b\u00f4\u0323 6-3-1946? ",
    "answers": "A. Hai b\u00ean th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n ng\u01b0\u0300ng b\u0103\u0301n ngay \u01a1\u0309 Nam B\u00f4\u0323.B. Pha\u0301p c\u00f4ng nh\u00e2\u0323n Vi\u00ea\u0323t Nam la\u0300 m\u00f4\u0323t qu\u00f4\u0301c gia t\u01b0\u0323 do.C. Pha\u0301p c\u00f4ng nh\u00e2\u0323n Vi\u00ea\u0323t Nam l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D. Vi\u00ea\u0323t Nam \u0111\u1ed3ng \u00fd cho 15000 qu\u00e2n Pha\u0301p ra B\u0103\u0301c thay qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c va\u0300 ru\u0301t d\u00e2\u0300n trong 5 n\u0103m.",
    "correct_answer": "C. Pha\u0301p c\u00f4ng nh\u00e2\u0323n Vi\u00ea\u0323t Nam l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 190",
    "question": ". Kh\u00f3 kh\u0103n c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t m\u00e0 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945?",
    "answers": "A. Ngo\u1ea1i x\u00e2m v\u00e0 n\u1ed9i ph\u1ea3n.                                     B. Ng\u00e2n qu\u1ef9 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc tr\u1ed1ng r\u1ed7ng.C. N\u1ea1n \u0111\u00f3i, n\u1ea1n d\u1ed1t \u0111ang \u0111e do\u1ea1 nghi\u00eam tr\u1ecdng.D. C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ph\u1ea3n c\u00e1ch m\u1ea1ng trong n\u01b0\u1edbc ng\u00f3c d\u1eady ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u00e1ch m\u1ea1ng.",
    "correct_answer": "A. Ngo\u1ea1i x\u00e2m v\u00e0 n\u1ed9i ph\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 191",
    "question": ". S\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u1ec1 ra cho n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a t\u1eeb 2-9-1945 \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc ng\u00e0y 6-3-1946 l\u00e0 g\u00ec?\t",
    "answers": "A. H\u00f2a v\u1edbi Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 \u0111u\u1ed5i Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.B. Nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.C. Nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p.\tD. H\u00f2a v\u1edbi Ph\u00e1p v\u00e0 Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng. ",
    "correct_answer": "C. Nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 192",
    "question": ". L\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0m cho H\u1ed9i ngh\u1ecb Ph\u00f4ng-ten-n\u01a1-bl\u00f4 (Ph\u00e1p) kh\u00f4ng c\u00f3 k\u1ebft qu\u1ea3?",
    "answers": "A. Th\u1eddi gian \u0111\u00e0m ph\u00e1n ng\u1eafn.B. Ph\u00e1p quy\u1ebft t\u00e2m c\u01b0\u1edbp n\u01b0\u1edbc ta m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa.C. Ph\u00e1p \u00e2m m\u01b0u k\u00e9o d\u00e0i th\u00eam chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta.D. Ta ch\u01b0a nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a b\u1ea1n b\u00e8 qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "B. Ph\u00e1p quy\u1ebft t\u00e2m c\u01b0\u1edbp n\u01b0\u1edbc ta m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 193",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed ng\u00e0\u1ef5 6-1-1946?",
    "answers": "A. N\u00e2ng cao uy t\u00edn c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a.B. \u0110\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi t\u00ecnh th\u1ebf \u201cng\u00e0n c\u00e2n treo s\u1ee3i t\u00f3c\u201d.C. Kh\u01a1i d\u1eady tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc, l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n. D. L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i \u00e2m m\u01b0u l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng.",
    "correct_answer": "A. N\u00e2ng cao uy t\u00edn c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 194",
    "question": ". \u0110\u1ea3ng v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i m\u1ec1m d\u1ebbo sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m v\u00ec l\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 v\u00e0 h\u1eadu thu\u1eabn c\u1ee7a qu\u00e2n Anh.B. K\u1ebb th\u00f9 c\u00f2n m\u1ea1nh, ch\u1ed1ng ph\u00e1 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng. C. Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c d\u00f9ng tay sai \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. Ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00f2n non tr\u1ebb, kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9.",
    "correct_answer": "D. Ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00f2n non tr\u1ebb, kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 195",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 bu\u1ed9c ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a chuy\u1ec3n t\u1eeb \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p sang h\u00f2a ho\u00e3n nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi Ph\u00e1p?",
    "answers": "A. V\u00ec Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c Anh h\u1eadu thu\u1eabn.B. V\u00ec Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ecdn ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng tay sai gi\u00fap \u0111\u1ee1.C. V\u00ec Ph\u00e1p v\u00e0 Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c k\u00ed Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Hoa-Ph\u00e1p.D. V\u00ec ch\u00fang ta tr\u00e1nh t\u00ecnh tr\u1ea1ng m\u1ed9t l\u00fac \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9.",
    "correct_answer": "C. V\u00ec Ph\u00e1p v\u00e0 Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c k\u00ed Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Hoa-Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 199",
    "question": ". Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 6-3-1946 \u0111\u01b0\u1ee3c Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a k\u00ed k\u1ebft v\u1edbi Ph\u00e1p v\u00ec l\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 nhanh ch\u00f3ng g\u1ea1t 20 v\u1ea1n qu\u00e2n T\u01b0\u1edfng v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.B. Tranh th\u1ee7 th\u1eddi gian ho\u00e0 ho\u00e3n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.C. Tr\u00e1nh \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9 v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9 trong c\u00f9ng m\u1ed9t th\u1eddi gian.D. C\u00f3 th\u1eddi gian chuy\u1ec3n c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o \u0111\u1ebfn n\u01a1i an to\u00e0n .",
    "correct_answer": "C. Tr\u00e1nh \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9 v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9 trong c\u00f9ng m\u1ed9t th\u1eddi gian."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 200",
    "question": ". Vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 6-3-1946 \u0111\u00e3 th\u1ec3 hi\u1ec7n ",
    "answers": "A. vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. B. s\u1ef1 nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 c\u1ee7a ta trong vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh.C. s\u1ef1 tho\u1ea3 hi\u1ec7p c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 ta.D. s\u1ef1 h\u1ea1n ch\u1ebf trong l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a ta.",
    "correct_answer": "A. vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 201",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a k\u00ed v\u1edbi Ph\u00e1p b\u1ea3n T\u1ea1m \u01b0\u1edbc ng\u00e0y 14 \u2013 9- 1946 nh\u1eb1m",
    "answers": "A. lo\u1ea1i tr\u1eeb m\u1ed9t v\u1ea1n qu\u00e2n Anh ra kh\u1ecfi mi\u1ec1n Nam.B. \u0111u\u1ed5i 20 v\u1ea1n qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c ra kh\u1ecfi mi\u1ec1n Nam.C. k\u00e9o d\u00e0i th\u1eddi gian h\u00f2a ho\u00e3n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.D. t\u1ea1o kh\u00f4ng  kh\u00ed h\u00f2a d\u1ecbu \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u00e0m ph\u00e1n t\u1ea1i Ph\u00f4ngtenn\u01a1bl\u00f4.",
    "correct_answer": "C. k\u00e9o d\u00e0i th\u1eddi gian h\u00f2a ho\u00e3n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 202",
    "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t m\u00e0 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a c\u1ea7n th\u1ef1c hi\u1ec7n sau C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i.B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n d\u1ed1t.C. Gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh. D. X\u00e2y d\u1ef1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng.",
    "correct_answer": "D. X\u00e2y d\u1ef1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 203",
    "question": ". Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Hoa-Ph\u00e1p (28-2-1946) \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t Vi\u1ec7t Nam tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c n\u00e0o?",
    "answers": "A. Nguy c\u01a1 \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c. B. Bu\u1ed9c ph\u1ea3i c\u1ea7m s\u00fang khi Ph\u00e1p \u0111\u01b0a qu\u00e2n ra mi\u1ec1n B\u1eafc.C. C\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi Ph\u00e1p v\u00e0 Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.D. K\u1ebb th\u00f9 c\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi nhau nh\u1eb1m ch\u1ed1ng ph\u00e1 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng. ",
    "correct_answer": "C. C\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi Ph\u00e1p v\u00e0 Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 204",
    "question": ". Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Hoa-Ph\u00e1p (28-2-1946) \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft bu\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i l\u1ef1a ch\u1ecdn gi\u1ea3i ph\u00e1p l\u00e0",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh Ph\u00e1p.B. H\u00f2a v\u1edbi Ph\u00e1p.C. \u0110\u00e1nh Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.D. H\u00f2a v\u1edbi Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "B. H\u00f2a v\u1edbi Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 205",
    "question": ". \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 ch\u1ecdn gi\u1ea3i ph\u00e1p \"Ho\u00e0 \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn\" nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng, c\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u00ednh quy\u1ec1n m\u1edbi.B. Chu\u1ea9n b\u1ecb c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. \u0110\u1ea9y qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c ra kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta.\tD. Tr\u00e1nh \u0111\u1ed1i ph\u00f3 c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9.",
    "correct_answer": "D. Tr\u00e1nh \u0111\u1ed1i ph\u00f3 c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 206",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, Ch\u00ednh ph\u1ee7 khi k\u00eau g\u1ecdi \u0111\u1ed3ng b\u00e0o th\u1ef1c hi\u1ec7n \u201cTu\u1ea7n l\u1ec5 v\u00e0ng\u201d, \u201cQu\u0129 \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 h\u1ed7 tr\u1ee3 gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i.B. Quy\u00ean g\u00f3p ti\u1ec1n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. Quy\u00ean g\u00f3p v\u00e0ng \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 207",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 khi k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946), T\u1ea1m \u01b0\u1edbc (14-9-1946) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1eadp trung v\u00e0o k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh.B. Tr\u00e1nh c\u00f9ng l\u00fac \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9.C. C\u00f3 th\u00eam th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.D. H\u1ea1n ch\u1ebf vi\u1ec7c Ph\u00e1p v\u00e0 Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi nhau.",
    "correct_answer": "C. C\u00f3 th\u00eam th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 208",
    "question": ". Bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 k\u1ecbp th\u1eddi gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh n\u01b0\u1edbc ta sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945? ",
    "answers": "A. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng phong tr\u00e0o \u201cTu\u1ea7n l\u1ec5 v\u00e0ng\u201d.B. K\u00ed s\u1eafc l\u1ec7nh ban h\u00e0nh ti\u1ec1n Vi\u1ec7t Nam.C. Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u01b0u h\u00e0nh ti\u1ec1n Vi\u1ec7t Nam.D. Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u00e0nh l\u1eadp Ng\u00e2n h\u00e0ng Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "A. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng phong tr\u00e0o \u201cTu\u1ea7n l\u1ec5 v\u00e0ng\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 209",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra t\u1eeb vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946) cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam hi\u1ec7n nay?",
    "answers": "A. \u0110a ph\u01b0\u01a1ng h\u00f3a trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf.B. M\u1ec1m d\u1ebbo trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.C. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi ngo\u1ea1i giao.D. Tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 l\u1ee3i d\u1ee5ng m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "B. M\u1ec1m d\u1ebbo trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 210",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra t\u1eeb k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946)?",
    "answers": "A. Ph\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 c\u00f4 l\u1eadp cao \u0111\u1ed9 k\u1ebb th\u00f9.B. \u0110a ph\u01b0\u01a1ng h\u00f3a trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf.C. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi ngo\u1ea1i giao.D. Tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 l\u1ee3i d\u1ee5ng m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "A. Ph\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 c\u00f4 l\u1eadp cao \u0111\u1ed9 k\u1ebb th\u00f9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 211",
    "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i cho Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c (t\u1eeb 9-1945 \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc 6-3-1946) c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i b\u00e0i h\u1ecdc g\u00ec cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam? ",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf. B. M\u1ec1m d\u1ebbo trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.C. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh kinh t\u1ebf v\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb.D. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u1edbi qu\u00e2n s\u1ef1.",
    "correct_answer": "B. M\u1ec1m d\u1ebbo trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 212",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra t\u1eeb k\u1ebft qu\u1ea3 vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i sau C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng nghi\u1ec7p.           B. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. Tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 th\u1ef1c h\u00e0nh ti\u1ebft ki\u1ec7m.                   D. X\u00e2y d\u1ef1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u1ee7y l\u1ee3i.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng nghi\u1ec7p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 213",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o cho c\u00f4ng cu\u1ed9c b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ee7 quy\u1ec1n bi\u1ec3n \u0111\u1ea3o Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra t\u1eeb qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111\u00e0m ph\u00e1n k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946)? ",
    "answers": "A. Tranh th\u1ee7 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf.                   B. \u0110a ph\u01b0\u01a1ng h\u00f3a c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7.C. Ki\u00ean tr\u00ec trong \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao.             D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng h\u00f2a b\u00ecnh.",
    "correct_answer": "D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng h\u00f2a b\u00ecnh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 214",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m t\u1eeb vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946) \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta v\u1eadn d\u1ee5ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i hi\u1ec7n nay?",
    "answers": "A. L\u1ee3i d\u1ee5ng s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf.B. Ki\u00ean tr\u00ec trong \u0111\u1ea5u tranh b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch qu\u1ed1c gia.C. C\u1ee9ng r\u1eafn v\u1ec1 nguy\u00ean t\u1eafc, m\u1ec1m d\u1ebbo v\u1ec1 s\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c.D. S\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn trong vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft tranh ch\u1ea5p. ",
    "correct_answer": "C. C\u1ee9ng r\u1eafn v\u1ec1 nguy\u00ean t\u1eafc, m\u1ec1m d\u1ebbo v\u1ec1 s\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 215",
    "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam v\u01b0\u1ee3t qua kh\u00f3 kh\u0103n sau C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945?",
    "answers": "A. Tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n.B. S\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a b\u1ea1n b\u00e8 qu\u1ed1c t\u1ebf. C. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.D. Truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 216",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc ch\u1ee7 y\u1ebfu trong vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946) \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta v\u1eadn d\u1ee5ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 (21-7-1954)?",
    "answers": "A. Ph\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 c\u00f4 l\u1eadp k\u1ebb th\u00f9.B. Gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i t\u1eebng b\u01b0\u1edbc. C. Kh\u00f4ng vi ph\u1ea1m ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.D. T\u00f4n tr\u1ecdng quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a qu\u1ed1c gia.",
    "correct_answer": "D. T\u00f4n tr\u1ecdng quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a qu\u1ed1c gia."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 217",
    "question": ". Th\u00e0nh qu\u1ea3 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u00e0y to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.B. Ph\u00e1 h\u1ee7y nhi\u1ec1u kho t\u00e0ng c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C. Ti\u00eau di\u1ec7t to\u00e0n b\u1ed9 qu\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.D. Giam ch\u00e2n \u0111\u1ecbch trong th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1ec3 ta chu\u1ea9n b\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn",
    "correct_answer": "D. Giam ch\u00e2n \u0111\u1ecbch trong th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1ec3 ta chu\u1ea9n b\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 218",
    "question": ". Khi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ti\u1ebfn c\u00f4ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc v\u00e0o thu \u0111\u00f4ng 1947, \u0110\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 c\u00f3 ch\u1ec9 th\u1ecb",
    "answers": "A. \u201c\u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d.B. \u201c ph\u1ea3i ph\u00f2ng ng\u1ef1 tr\u01b0\u1edbc, ti\u1ebfn c\u00f4ng sau\u201d.C. \u201c ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c l\u00ean bi\u00ean gi\u1edbi\u201d.D. \u201c ph\u1ea3i ph\u00e1 tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u1ee7a gi\u1eb7c Ph\u00e1p\u201d.",
    "correct_answer": "D. \u201c ph\u1ea3i ph\u00e1 tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u1ee7a gi\u1eb7c Ph\u00e1p\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 219",
    "question": ". N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c (1945-1954) l\u00e0",
    "answers": "A. to\u00e0n d\u00e2n, to\u00e0n di\u1ec7n, tr\u01b0\u1eddng k\u00ec, t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 \u1ee7ng h\u1ed9 qu\u1ed1c t\u1ebf.B. t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf. C. tr\u01b0\u1eddng k\u00ec, t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf.D. to\u00e0n di\u1ec7n, t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "A. to\u00e0n d\u00e2n, to\u00e0n di\u1ec7n, tr\u01b0\u1eddng k\u00ec, t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 \u1ee7ng h\u1ed9 qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 220",
    "question": ". \u1ede nh\u1eefng khu v\u1ef1c n\u00e0o sau T\u1ea1m \u01b0\u1edbc 14-9-1946, qu\u00e2n Ph\u00e1p v\u1eabn khi\u00eau kh\u00edch t\u1ea5n c\u00f4ng qu\u00e2n ta?",
    "answers": "A. H\u00e0 N\u1ed9i- B\u1eafc Ninh.                          B. H\u1ea3i Ph\u00f2ng- L\u1ea1ng S\u01a1n.C. H\u1ea3i Ph\u00f2ng- Qu\u1ea3ng Ninh.                   D. L\u1ea1ng S\u01a1n- Th\u00e1i Nguy\u00ean.",
    "correct_answer": "B. H\u1ea3i Ph\u00f2ng- L\u1ea1ng S\u01a1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 221",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Ph\u00e1p khi m\u1edf cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc thu- \u0111\u00f4ng 1947 l\u00e0  ",
    "answers": "A. nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.B. gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ec3 r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.C. bu\u1ed9c ta ph\u1ea3i \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n c\u00f3 l\u1ee3i cho ch\u00fang.D. kh\u00f3a ch\u1eb7t bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t- Trung ch\u1eb7n ngu\u1ed3n li\u00ean l\u1ea1c c\u1ee7a ta v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "A. nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 222",
    "question": ".  L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o c\u1ee7a ta \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i trong nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn?",
    "answers": "A. C\u1ee9u qu\u1ed1c qu\u00e2n.                       B. D\u00e2n qu\u00e2n du k\u00edch.C. Trung \u0111o\u00e0n th\u1ee7 \u0111\u00f4.                   D. Vi\u1ec7t Nam gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n.",
    "correct_answer": "C. Trung \u0111o\u00e0n th\u1ee7 \u0111\u00f4."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 223",
    "question": ". Theo k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve, Ph\u00e1p t\u0103ng c\u01b0\u1eddng h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng ng\u1ef1 tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng s\u1ed1 4 nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. C\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng \u1edf bi\u00ean gi\u1edbi ph\u00eda B\u1eafc.B. Chia c\u1eaft chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng hai n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 L\u00e0o.C. Ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 li\u00ean l\u1ea1c gi\u1eefa Vi\u1ec7t B\u1eafc v\u1edbi \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng li\u00ean khu III, IV.D. Kh\u00f3a ch\u1eb7t bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t-Trung, ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 li\u00ean l\u1ea1c c\u1ee7a ta v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. Kh\u00f3a ch\u1eb7t bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t-Trung, ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 li\u00ean l\u1ea1c c\u1ee7a ta v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 224",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n tr\u1ef1c ti\u1ebfp n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ph\u1ea3i ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7?",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb Ph\u00f4ngtenn\u01a1bl\u00f4 th\u1ea5t b\u1ea1i.B. Ph\u00e1p \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm H\u1ea3i Ph\u00f2ng v\u00e0 L\u1ea1ng S\u01a1n.C. Ph\u00e1p t\u1ea5n c\u00f4ng Nam B\u1ed9, Nam Trung b\u1ed9 v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 khu v\u1ef1c kh\u00e1c.D. Ph\u00e1p g\u1edfi t\u1ed1i h\u1eadu th\u01b0 bu\u1ed9c ta giao quy\u1ec1n ki\u1ec3m so\u00e1t th\u1ee7 \u0111\u00f4 v\u00e0 gi\u1ea3i t\u00e1n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng t\u1ef1 v\u1ec7 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.",
    "correct_answer": "D. Ph\u00e1p g\u1edfi t\u1ed1i h\u1eadu th\u01b0 bu\u1ed9c ta giao quy\u1ec1n ki\u1ec3m so\u00e1t th\u1ee7 \u0111\u00f4 v\u00e0 gi\u1ea3i t\u00e1n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng t\u1ef1 v\u1ec7 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 225",
    "question": ". Chi\u1ebfn thu\u1eadt c\u1ee7a Ph\u00e1p khi t\u1ea5n c\u00f4ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc l\u00e0 ",
    "answers": "A. bao v\u00e2y, tri\u1ec7t \u0111\u01b0\u1eddng ti\u1ebfp t\u1ebf c\u1ee7a ta.               B. nh\u1ea3y d\u00f9 b\u1ea5t ng\u1edd t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o Vi\u1ec7t B\u1eafc.C. t\u1ea1o th\u1ebf 2 g\u1ecdng k\u1ec1m v\u00e0 kh\u00e9p l\u1ea1i \u1edf \u0110\u00e0i Th\u1ecb.   D. t\u1ea1o 2 g\u1ecdng k\u1ec1m t\u1eeb Th\u1ea5t Kh\u00ea v\u00e0 Cao B\u1eb1ng l\u00ean.",
    "correct_answer": "C. t\u1ea1o th\u1ebf 2 g\u1ecdng k\u1ec1m v\u00e0 kh\u00e9p l\u1ea1i \u1edf \u0110\u00e0i Th\u1ecb."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 226",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a ta khi m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch bi\u00ean gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng 1950?",
    "answers": "A. B\u1ea3o v\u1ec7 th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.B. Nh\u1eb1m ph\u00e1 tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u1ee7a Ph\u00e1p.C. Ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch, khai th\u00f4ng bi\u00ean gi\u1edbi v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba.D. \u0110\u00e1nh tan qu\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf Vi\u1ec7t B\u1eafc, bu\u1ed9c ch\u00fang ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.",
    "correct_answer": "C. Ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch, khai th\u00f4ng bi\u00ean gi\u1edbi v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 227",
    "question": ". Sau khi k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 6-3-1946 v\u00e0 T\u1ea1m \u01b0\u1edbc 14-9-1946, Ph\u00e1p v\u1eabn ",
    "answers": "A. bu\u1ed9c ta ti\u1ebfp t\u1ee5c k\u00ed k\u1ebft ti\u1ebfp nh\u1eefng v\u0103n ki\u1ec7n nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1c.B. nghi\u00eam ch\u1ec9nh th\u1ef1c hi\u1ec7n theo tinh th\u1ea7n c\u00e1c v\u0103n ki\u1ec7n \u0111\u00e3 k\u00ed k\u1ebft.C. ch\u1ec9 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec1u trong c\u00e1c v\u0103n ki\u1ec7n \u0111\u00e3 k\u00ed k\u1ebft.D. vi ph\u1ea1m nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e3 k\u00ed k\u1ebft.",
    "correct_answer": "D. vi ph\u1ea1m nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e3 k\u00ed k\u1ebft."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 228",
    "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n ngh\u1ec7 thu\u1eadt chi\u1ebfn tranh du k\u00edch c\u1ee7a ta?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb. B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954.C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu \u0111\u00f4ng 1947.D. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi thu \u0111\u00f4ng 1950.",
    "correct_answer": "C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu \u0111\u00f4ng 1947."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 229",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau ch\u00ednh c\u1ee7a ta trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi thu-\u0111\u00f4ng 1950?",
    "answers": "A. Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn quan tr\u1ecdng sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch.C. Khai th\u00f4ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t-Trung.C. M\u1edf r\u1ed9ng, c\u1ee7ng c\u1ed1 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc. D. Giam ch\u00e2n \u0111\u1ecbch \u1edf v\u00f9ng r\u1eebng n\u00fai.",
    "correct_answer": "D. Giam ch\u00e2n \u0111\u1ecbch \u1edf v\u00f9ng r\u1eebng n\u00fai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 230",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a chi\u1ebfn th\u1eafng Vi\u1ec7t B\u1eafc thu - \u0111\u00f4ng n\u0103m 1947 l\u00e0",
    "answers": "A. ch\u1ee9ng t\u1ecf s\u1ef1 tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ta.B. cu\u1ed9c ph\u1ea3n c\u00f4ng l\u1edbn \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n ta \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.C. bu\u1ed9c Ph\u00e1p ph\u1ea3i chuy\u1ec3n t\u1eeb \u201c\u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d sang \u0111\u00e1nh l\u00e2u d\u00e0i v\u1edbi ta.D. ch\u1ee9ng t\u1ecf kh\u1ea3 n\u0103ng qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n ta c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea9y l\u00f9i nh\u1eefng cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng c\u1ee7a Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "C. bu\u1ed9c Ph\u00e1p ph\u1ea3i chuy\u1ec3n t\u1eeb \u201c\u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d sang \u0111\u00e1nh l\u00e2u d\u00e0i v\u1edbi ta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 231",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a ta \u0111\u00e3 l\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n \u00e2m m\u01b0u \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh c\u1ee7a Ph\u00e1p?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu- \u0111\u00f4ng n\u0103m 1947.B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng n\u0103m 1950.C. Chi\u1ebfn cu\u1ed9c \u0110\u00f4ng- Xu\u00e2n 1953-1954.D. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954.",
    "correct_answer": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu- \u0111\u00f4ng n\u0103m 1947."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 232",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a chi\u1ebfn th\u1eafng Bi\u00ean Gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng n\u0103m 1950 l\u00e0",
    "answers": "A. ch\u1ee9ng t\u1ecf qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ta \u0111\u00e3 tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh.B. ch\u1ee9ng minh s\u1ef1 v\u1eefng ch\u1eafc c\u1ee7a c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc.C. ta gi\u00e0nh quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh B\u1eafc B\u1ed9. D. l\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch ti\u1ebfn c\u00f4ng l\u1edbn \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ta gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.",
    "correct_answer": "C. ta gi\u00e0nh quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh B\u1eafc B\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 233",
    "question": ". Tr\u1eadn \u0111\u00e1nh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng 1950?",
    "answers": "A. Tr\u1eadn \u0111\u00e1nh Th\u1ea5t Kh\u00ea.                                    B. Tr\u1eadn \u0111\u00e1nh \u0110\u00f4ng Kh\u00ea.C. Tr\u1eadn ph\u1ee5c k\u00edch \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng s\u1ed1 4.   D. Tr\u1eadn ph\u1ee5c k\u00edch \u0111\u1ecbch t\u1eeb Cao B\u1eb1ng r\u00fat ch\u1ea1y.",
    "correct_answer": "B. Tr\u1eadn \u0111\u00e1nh \u0110\u00f4ng Kh\u00ea."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 234",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng Bi\u00ean Gi\u1edbi (1950), l\u00e0m cho k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1-ve",
    "answers": "A. b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc.                       B. b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u.C. b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n.                      D. b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.",
    "correct_answer": "C. b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 235",
    "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a b\u1ed9 \u0111\u1ed9i ch\u1ee7 l\u1ef1c Vi\u1ec7t Nam m\u1edf cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng l\u1edbn \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945-1954)?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e0o n\u0103m 1954.B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng 1950.C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954. D. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu-\u0111\u00f4ng n\u0103m 1947.",
    "correct_answer": "B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng 1950."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 236",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a ta ch\u1ecdn \u0111\u00e1nh \u0110\u00f4ng Kh\u00ea l\u00e0m \u0111i\u1ec3m m\u1edf m\u00e0n cho chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi 1950?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 c\u1eaft \u0111\u1ee9t h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng ng\u1ef1 c\u1ee7a Ph\u00e1p B. V\u00ec qu\u00e2n Ph\u00e1p kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ec1 ph\u00f2ng \u1edf \u0110\u00f4ng Kh\u00ea.C. V\u00ec \u0110\u00f4ng Kh\u00ea l\u00e0 v\u1ecb tr\u00ed kh\u00f4ng quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi Ph\u00e1p.D. V\u00ec \u0110\u00f4ng Kh\u00ea l\u00e0 n\u01a1i t\u1eadp trung qu\u00e2n \u0111\u00f4ng nh\u1ea5t c\u1ee7a Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ec3 c\u1eaft \u0111\u1ee9t h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng ng\u1ef1 c\u1ee7a Ph\u00e1p"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 237",
    "question": ". \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 keo g\u1ecdi to\u00e0n d\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p v\u00e0o th\u00e1ng 12-1946 v\u00ec l\u00ed do g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c M\u0129 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng vi\u1ec7n tr\u1ee3.B. L\u1ee3i d\u1ee5ng th\u1eddi \u0111i\u1ec3m Ph\u00e1p \u0111ang tr\u00ean \u0111\u00e0 th\u1ea5t b\u1ea1i, ta \u0111anh \u0111u\u1ed5i ph\u00e1p v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.C. Nh\u1edd c\u00f3 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 to l\u1edbn c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 Trung Qu\u1ed1c gi\u00fap ta \u0111\u1ee7 l\u1ef1c \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p. D. Ch\u00fang ta kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng khi Ph\u00e1p c\u00f3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1eafng tr\u1ee3n.",
    "correct_answer": "D. Ch\u00fang ta kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng khi Ph\u00e1p c\u00f3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1eafng tr\u1ee3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 238",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi 1950 so v\u1edbi chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu-\u0111\u00f4ng 1947 l\u00e0",
    "answers": "A. Ph\u00e1p ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u00e1nh ta.                        B. ta ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p.C. Ph\u00e1p b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i.                                   D. ta th\u1ea5t b\u1ea1i.",
    "correct_answer": "B. ta ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 239",
    "question": ". \u0110\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n qu\u1ed1c ch\u1ed1ng Ph\u00e1p xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb l\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. Ph\u00e1p khi\u00eau kh\u00edch ta \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i.B. Ch\u00fang ta mu\u1ed1n h\u00f2a b\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. N\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp ch\u1ee7 quy\u1ec1n n\u01b0\u1edbc ta b\u1ecb \u0111e d\u1ecda nghi\u00eam tr\u1ecdng.D. Ph\u00e1p kh\u00f4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 6-3-1946 v\u00e0 T\u1ea1m \u01b0\u1edbc 14-9-1946.",
    "correct_answer": "C. N\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp ch\u1ee7 quy\u1ec1n n\u01b0\u1edbc ta b\u1ecb \u0111e d\u1ecda nghi\u00eam tr\u1ecdng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 240",
    "question": ". Kh\u00f3 kh\u0103n m\u1edbi \u0111\u1ed1i v\u1edbi cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. M\u0129 can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0 \u201cd\u00ednh l\u00edu\u201d tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. B. Ph\u00e1p \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh x\u00e2y d\u1ef1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i tay sai v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n b\u00f9 nh\u00ecn.C. Cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a ta ti\u1ebfn h\u00e0nh trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u00e0n to\u00e0n t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh.D. T\u01b0\u01a1ng quan l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng gi\u1eefa ta v\u00e0 \u0111\u1ecbch theo h\u01b0\u1edbng c\u00f3 l\u1ee3i cho Ph\u00e1p, b\u1ea5t l\u1ee3i cho ta.",
    "correct_answer": "A. M\u0129 can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0 \u201cd\u00ednh l\u00edu\u201d tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 241",
    "question": ". T\u00ednh ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a qu\u00e2n ta v\u00e0 Ph\u00e1p trong hai chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu- \u0111\u00f4ng 1947, Bi\u00ean Gi\u1edbi 1950 l\u00e0",
    "answers": "A. Ph\u00e1p \u0111\u1ec1u ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u00e1nh ta.B. ta \u0111\u1ec1u ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p.C. Ph\u00e1p ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc, ta ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi.D. Ph\u00e1p ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi, ta ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc.",
    "correct_answer": "C. Ph\u00e1p ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc, ta ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 242",
    "question": ". Vai tr\u00f2 c\u1ee7a M\u0129 trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n qua k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1-ve nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?",
    "answers": "A. Kh\u00f4ng can thi\u1ec7p v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. B. H\u1ea5t c\u1eb3ng Ph\u00e1p \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. B\u1eaft \u0111\u1ea7u tr\u1ef1c ti\u1ebfp x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "D. Can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 243",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta (1945-1954)?",
    "answers": "A. L\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch Ch\u00ed Minh.B. B\u1ea3n ch\u1ec9 th\u1ecb to\u00e0n d\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng.C. T\u00e1c ph\u1ea9m kh\u00e1ng chi\u1ebfn nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a T\u1ed5ng B\u00ed th\u01b0 Tr\u01b0\u1eddng Chinh.D. Ch\u1ec9 th\u1ecb ph\u1ea3i \u201c ph\u00e1 tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u1ee7a c\u1ee7a gi\u1eb7c Ph\u00e1p\u201d c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "D. Ch\u1ec9 th\u1ecb ph\u1ea3i \u201c ph\u00e1 tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u1ee7a c\u1ee7a gi\u1eb7c Ph\u00e1p\u201d c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 244",
    "question": ". Sau khi ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn, \u0110\u1ea3ng v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 ta \u0111\u00e3",
    "answers": "A. ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh t\u1ed5ng l\u1ef1c \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p.B. t\u00edch c\u1ef1c chu\u1ea9n b\u1ecb cho kh\u00e1ng chi\u1ebfn l\u00e2u d\u00e0i.C. chu\u1ea9n b\u1ecb k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh.D. \u0111\u1ee3i th\u1eddi c\u01a1 ph\u1ea3n c\u00f4ng Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "B. t\u00edch c\u1ef1c chu\u1ea9n b\u1ecb cho kh\u00e1ng chi\u1ebfn l\u00e2u d\u00e0i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 245",
    "question": ". \u0110\u1ea3ng quy\u1ebft t\u00e2m b\u1ea3o v\u1ec7 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc v\u00ec l\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t B\u1eafc l\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Vi\u1ec7t B\u1eafc t\u1eadp trung c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a ta.C. Vi\u1ec7t B\u1eafc l\u00e0 chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh gi\u1eefa ta v\u00e0 Ph\u00e1p.D. Vi\u1ec7t B\u1eafc l\u00e0 trung t\u00e2m g\u1ea7n th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.",
    "correct_answer": "B. Vi\u1ec7t B\u1eafc t\u1eadp trung c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a ta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 246",
    "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng 1945-1954 \u0111\u00e3 ph\u00e1t huy n\u00e9t tinh hoa \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i ",
    "answers": "A. chi\u1ebfn tranh t\u00e2m l\u00ed.                    B. chi\u1ebfn tranh t\u1ed5ng l\u1ef1c.C. chi\u1ebfn tranh nh\u00e2n d\u00e2n.                D. chi\u1ebfn tranh to\u00e0n di\u1ec7n.",
    "correct_answer": "C. chi\u1ebfn tranh nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 247",
    "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Ph\u00e1p sau hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 6-3- 1946 v\u00e0 T\u1ea1m \u01b0\u1edbc 14-9-1946 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng t\u1ecf ",
    "answers": "A. Ph\u00e1p mu\u1ed1n \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi ta.B. Ph\u00e1p ch\u1ec9 c\u1ea7n m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf.C. Ph\u00e1p quy\u1ebft t\u00e2m x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta l\u1ea7n n\u1eefa.D. Ph\u00e1p mu\u1ed1n kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh th\u1ebf m\u1ea1nh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. Ph\u00e1p quy\u1ebft t\u00e2m x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta l\u1ea7n n\u1eefa."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 248",
    "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n c\u00e1ch \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed3n, di\u1ec7t vi\u1ec7n c\u1ee7a ta?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu - \u0111\u00f4ng 1947.B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng 1950.C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u00f2a B\u00ecnh.D. Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y B\u1eafc.",
    "correct_answer": "B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi thu- \u0111\u00f4ng 1950."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 249",
    "question": ". T\u00ednh quy\u1ebft t\u00e2m trong l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh th\u1ec3 hi\u1ec7n \u1edf c\u00e2u v\u0103n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. ...Ch\u00fang ta mu\u1ed1n h\u00f2a b\u00ecnh, ch\u00fang ta ph\u1ea3i nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng. Nh\u01b0ng ch\u00fang ta c\u00e0ng nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00e0ng l\u1ea5n t\u1edbi v\u00ec ch\u00fang quy\u1ebft t\u00e2m c\u01b0\u1edbp n\u01b0\u1edbc ta m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa!B. Kh\u00f4ng! Ch\u00fang ta th\u00e0 hi sinh t\u1ea5t c\u1ea3, ch\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ch\u1ecbu m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, kh\u00f4ng ch\u1ecbu l\u00e0m n\u00f4 l\u1ec7...C. B\u1ea5t k\u00ec \u0111\u00e0n \u00f4ng, \u0111\u00e0n b\u00e0, ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0, ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb kh\u00f4ng ph\u00e2n chia t\u00f4n gi\u00e1o, h\u1ec5 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam th\u00ec ph\u1ea3i \u0111\u1ee9ng l\u00ean \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p.D. Ai c\u00f3 s\u00fang d\u00f9ng s\u00fang, ai c\u00f3 g\u01b0\u01a1m d\u00f9ng g\u01b0\u01a1m... ai c\u0169ng ph\u1ea3i ra s\u1ee9c ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc...",
    "correct_answer": "B. Kh\u00f4ng! Ch\u00fang ta th\u00e0 hi sinh t\u1ea5t c\u1ea3, ch\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ch\u1ecbu m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, kh\u00f4ng ch\u1ecbu l\u00e0m n\u00f4 l\u1ec7..."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 250",
    "question": ". H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n sau \u0111\u00e2y theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian:",
    "answers": "1. Ta ti\u00eau di\u1ec7t ho\u00e0n to\u00e0n c\u1ee5m c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m \u0110\u00f4ng kh\u00ea.2. Qu\u00e2n ta ch\u1eb7n \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch l\u00e0m cho hai c\u00e1nh qu\u00e2n kh\u00f4ng g\u1eb7p \u0111\u01b0\u1ee3c nhau.3. Qu\u00e2n ta n\u1ed5 s\u00fang \u0111\u00e1nh v\u00e0o \u0110\u00f4ng Kh\u00ea.4. \u0110\u01b0\u1eddng s\u1ed1 4 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng.A. 1,2,3,4.B. 3,1,2,4.C. 2,3,4,1.D. 4,3,2,1.",
    "correct_answer": "B. 3,1,2,4."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 251",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ecnh th\u1ebf c\u1ee7a Ph\u00e1p sau chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu- \u0111\u00f4ng 1947 v\u00e0 Bi\u00ean Gi\u1edbi 1950?",
    "answers": "A. C\u00e0ng c\u00f3 l\u1ee3i th\u1ebf, bao v\u00e2y t\u0103ng c\u01b0\u1eddng h\u01a1n n\u1eefa c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc.B. C\u00e0ng \u0111\u00e1nh c\u00e0ng thua, sa l\u1ea7y v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. Thua cu\u1ed9c, Ph\u00e1p ph\u1ea3i \u0111\u00e0m ph\u00e1n k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1-ne-v\u01a1.D. Ph\u00e1p v\u1eabn gi\u1eef v\u1eefng quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.",
    "correct_answer": "B. C\u00e0ng \u0111\u00e1nh c\u00e0ng thua, sa l\u1ea7y v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 252",
    "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi 1950 so v\u1edbi chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc 1947?",
    "answers": "A. Ta ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch. B. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c t\u00e1c chi\u1ebfn \u0111a d\u1ea1ng.C. Ph\u00e1p bu\u1ed9c ph\u1ea3i chuy\u1ec3n sang \u0111\u00e1nh l\u00e2u d\u00e0i v\u1edbi ta.D. Ta gi\u00e0nh quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh B\u1eafc b\u1ed9.",
    "correct_answer": "C. Ph\u00e1p bu\u1ed9c ph\u1ea3i chuy\u1ec3n sang \u0111\u00e1nh l\u00e2u d\u00e0i v\u1edbi ta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 253",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y trong l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\u00ed Minh th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n tr\u00e1nh \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. \u201c Ai c\u0169ng ph\u1ea3i ra s\u1ee9c ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc\u201d.B. \u201c Ch\u00fang ta mu\u1ed1n h\u00f2a b\u00ecnh, ch\u00fang ta ph\u1ea3i nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng\u201d. C. \u201cCh\u00fang ta th\u00e0 hy sinh t\u1ea5t c\u1ea3, ch\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ch\u1ecbu m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, ...\u201d.D. \u201cH\u1ec5 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam th\u00ec ph\u1ea3i \u0111\u1ee9ng l\u00ean \u0111\u00e1nh th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 c\u1ee9u t\u1ed5 qu\u1ed1c\u201d.",
    "correct_answer": "B. \u201c Ch\u00fang ta mu\u1ed1n h\u00f2a b\u00ecnh, ch\u00fang ta ph\u1ea3i nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 254",
    "question": ". Tinh th\u1ea7n y\u00eau chu\u1ed9ng h\u00f2a b\u00ecnh c\u1ee7a l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta ph\u00e1t huy nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ee7 quy\u1ec1n bi\u1ec3n \u0111\u1ea3o hi\u1ec7n nay? ",
    "answers": "A. Ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1ed5i m\u1ed9t ph\u1ea7n ch\u1ee7 quy\u1ec1n bi\u1ec3n \u0111\u1ea3o cho m\u1ed9t s\u1ed1 l\u1ee3i \u00edch kh\u00e1c.B. \u0110\u1ea5u tranh h\u00f2a b\u00ecnh, tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf tu\u00e2n th\u1ee7 lu\u1eadt ph\u00e1p qu\u1ed1c t\u1ebf.C. Nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi Trung Qu\u1ed1c m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n.D. \u0110\u00e0m ph\u00e1n, chia s\u1ebb quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1edbi Trung Qu\u1ed1c. ",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea5u tranh h\u00f2a b\u00ecnh, tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf tu\u00e2n th\u1ee7 lu\u1eadt ph\u00e1p qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 255",
    "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu- \u0111\u00f4ng 1947 v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi 1950 \u0111\u1ec1u c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ",
    "answers": "A. h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ta.B. c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc.C. chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng khai th\u00f4ng sang Trung Qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "B. c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 256",
    "question": ". \u0110\u1ea7u 1950, M\u0129 t\u1eebng b\u01b0\u1edbc can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0 d\u00ednh l\u00edu tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ch\u1ee9ng t\u1ecf ",
    "answers": "A. M\u0129 s\u1ebd thay th\u1ebf Ph\u00e1p t\u1ea1i chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. B. M\u0129 ch\u1ec9 mu\u1ed1n h\u1ed7 tr\u1ee3 Ph\u00e1p trong chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng gi\u1edd \u0111\u00e2y ch\u1ec9 t\u1eadp trung \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi M\u0129.D. cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.",
    "correct_answer": "D. cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 257",
    "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111i\u1ec3m chung trong c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve (1949), \u0110\u1edd l\u00e1t \u0111\u01a1 t\u00e1txinhi (1950) Nava (1953) c\u1ee7a Ph\u00e1p?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec1 ra trong th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng, sa l\u1ea7y trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Ph\u00e1p.B. Nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh. C. Ph\u00f4 tr\u01b0\u01a1ng thanh th\u1ebf cho ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai.D. C\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd v\u00e0 vi\u1ec7n tr\u1ee3 c\u1ee7a M\u0129.",
    "correct_answer": "C. Ph\u00f4 tr\u01b0\u01a1ng thanh th\u1ebf cho ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 258",
    "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Ph\u00e1p t\u1eeb sau Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc khi cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n qu\u1ed1c b\u00f9ng n\u1ed5 th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ch\u00fang ta mu\u1ed1n h\u00f2a b\u00ecnh, ch\u00fang ta ph\u1ea3i nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng th\u00eam.B. Ch\u00fang ta th\u00e0 hi sinh t\u1ea5t c\u1ea3, ch\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ch\u1ecbu m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, kh\u00f4ng ch\u1ecbu l\u00e0m n\u00f4 l\u1ec7. C. Ch\u00fang ta c\u00e0ng nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00e0ng l\u1ea5n t\u1edbi v\u00ec ch\u00fang quy\u1ebft t\u00e2m c\u01b0\u1edbp n\u01b0\u1edbc ta m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa!D. B\u1ea5t k\u00ec \u0111\u00e0n \u00f4ng, \u0111\u00e0n b\u00e0, ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0, ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb kh\u00f4ng ph\u00e2n chia t\u00f4n gi\u00e1o, h\u1ec5 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam th\u00ec ph\u1ea3i \u0111\u1ee9ng l\u00ean \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "C. Ch\u00fang ta c\u00e0ng nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00e0ng l\u1ea5n t\u1edbi v\u00ec ch\u00fang quy\u1ebft t\u00e2m c\u01b0\u1edbp n\u01b0\u1edbc ta m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa!"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 259",
    "question": ". Ng\u00e0y 18-1-1950, Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.B. Xu th\u1ebf khu v\u1ef1c h\u00f3a.C. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a. D. S\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "D. S\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 260",
    "question": ". \u0110\u1ea7u n\u0103m 1950 Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc  XHCN \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf? ",
    "answers": "A. S\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 c\u1ee7a phe X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. Xu th\u1ebf h\u00f2a ho\u00e3n \u0110\u00f4ng- T\u00e2y. C. B\u1ed1i c\u1ea3nh Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh.D. S\u1ef1 \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u \u0110\u00f4ng- T\u00e2y.",
    "correct_answer": "A. S\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 c\u1ee7a phe X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 261",
    "question": ".  \u0110\u1ea7u 1950, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi n\u01b0\u1edbc ta th\u1ec3 hi\u1ec7n ",
    "answers": "A. n\u01b0\u1edbc ta mu\u1ed1n l\u00e0 b\u1ea1n v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B. v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.C. n\u01b0\u1edbc ta ch\u1ec9 \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. ch\u1ec9 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a mu\u1ed1n \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi ta.",
    "correct_answer": "B. v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 262",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a vi\u1ec7c t\u1eadp trung qu\u00e2n \u00c2u-Phi trong k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi (1950) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u00ecnh \u0111\u1ecbnh c\u00e1c v\u00f9ng t\u1ea1m chi\u1ebfm c\u1ee7a Ph\u00e1p.B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh to\u00e0n di\u1ec7n, t\u1ed5ng l\u1ef1c.C. X\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u01a1 \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u1ea1nh.D. C\u00e0n qu\u00e9t v\u00e0o c\u00e1c c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n ta.",
    "correct_answer": "C. X\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u01a1 \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 263",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n ngu\u1ef5 qu\u00e2n trong k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi (1950) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A.  X\u00e2y d\u1ef1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i qu\u1ed1c gia m\u1ea1nh.B. Gi\u00fap cho ngu\u1ef5 quy\u1ec1n l\u1edbn m\u1ea1nh.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng cho Ph\u00e1p.D. \u0110\u00e1nh ph\u00e1 v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n c\u1ee7a ta.",
    "correct_answer": "A.  X\u00e2y d\u1ef1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i qu\u1ed1c gia m\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 264",
    "question": ". Bi\u1ec7n ph\u00e1p ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 ra trong k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi (1950)?",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng th\u00eam h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ed3n b\u1ed1t \u1edf Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9.B. Thi\u1ebft l\u1eadp v\u00e0nh \u0111ai tr\u1eafng bao quanh Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9.C. Thi\u1ebft l\u1eadp h\u1ec7 th\u1ed1ng giao th\u00f4ng h\u00e0o \u1edf Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9.D. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh \u1edf Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9.",
    "correct_answer": "B. Thi\u1ebft l\u1eadp v\u00e0nh \u0111ai tr\u1eafng bao quanh Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 265",
    "question": ". V\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft gi\u1eefa M\u0129 v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7 B\u1ea3o \u0110\u1ea1i (9-1951)?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 Vi\u1ec7t-M\u0129.                       B. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng x\u00e2m ph\u1ea1m.C. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u1ee3p t\u00e1c kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t-M\u0129.               D. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh ph\u00f2ng th\u1ee7 chung \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u1ee3p t\u00e1c kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t-M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 266",
    "question": ". Th\u00e1ng 2-1951, t\u1ea1i Vinh Quang (Chi\u00eam H\u00f3a-Tuy\u00ean Quang) \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i th\u1ed1ng nh\u1ea5t M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh v\u00e0 H\u1ed9i Li\u00ean Vi\u1ec7t.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Chi\u1ebfn s\u0129 thi \u0111ua v\u00e0 c\u00e1n b\u1ed9 g\u01b0\u01a1ng m\u1eabu to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n I.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u \u0111\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp Li\u00ean minh nh\u00e2n Vi\u1ec7t-Minh-L\u00e0o.D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 II c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 II c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 267",
    "question": ". V\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft gi\u1eefa M\u0129 v\u00e0 Ph\u00e1p v\u00e0o th\u00e1ng 12-1950?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh ph\u00f2ng th\u1ee7 chung \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng x\u00e2m ph\u1ea1m l\u1eabn nhau.C. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u1ee3p t\u00e1c kinh t\u1ebf M\u0129-Ph\u00e1p.D. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 M\u0129-Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "A. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh ph\u00f2ng th\u1ee7 chung \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 268",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n II (2-1951) \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed5i t\u00ean \u0110\u1ea3ng th\u00e0nh",
    "answers": "A. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.            B. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.C. \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam.                  D. \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 269",
    "question": ". K\u1ebf ho\u1ea1ch qu\u00e2n s\u1ef1 na\u0300o sau \u0111\u00e2y \u0111a\u0303 \u0111\u01b0\u01a1\u0323c Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m 1950 \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?",
    "answers": "A. K\u1ebf ho\u1ea1ch Nava.                  B. K\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve.C. K\u1ebf ho\u1ea1ch B\u00f4lae.                 D. K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 t\u00e1txinhi.",
    "correct_answer": "D. K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 t\u00e1txinhi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 270",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 \u201c\u0110\u1ea1i h\u1ed9i kh\u00e1ng chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i\u201d ?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 I (3-1935).B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 II (2-1951).C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 III (9-1960).D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 IV (12-1976).",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 II (2-1951)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 271",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111a\u0303 quy\u00ea\u0301t \u0111i\u0323nh tha\u0300nh l\u00e2\u0323p \u01a1\u0309 m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc Vi\u00ea\u0323t Nam, La\u0300o, Campuchia m\u1ed9t \u0110\u1ea3ng M\u00e1c-L\u00eanin ri\u00eang?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 I (3-1935)B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 II (2-1951)C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c th\u1ee9 III (9-1960)D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 IV (12-1976)",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111a\u0323i bi\u00ea\u0309u toa\u0300n qu\u00f4\u0301c l\u1ea7n th\u1ee9 II (2-1951)"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 272",
    "question": ". T\u00ean \u201c\u0110a\u0309ng lao \u0111\u00f4\u0323ng Vi\u00ea\u0323t Nam\u201d  ch\u00ednh th\u1ee9c c\u00f3 t\u01b0\u0300 khi na\u0300o?",
    "answers": "A.Tha\u0301ng 2-193.                     B. Tha\u0301ng 10-1930.C. Tha\u0301ng 2-1951.                  D. Tha\u0301ng 9-1960.",
    "correct_answer": "C. Tha\u0301ng 2-1951."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 273",
    "question": ". K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi n\u0103m 1950 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7n tr\u1ee3 c\u1ee7a M\u0129.                                   B. Kinh t\u1ebf Ph\u00e1p ph\u00e1t tri\u1ec3n. C. S\u1ef1 l\u1edbn m\u1ea1nh c\u1ee7a ngu\u1ef5 qu\u00e2n.                D. Kinh nghi\u1ec7m ch\u1ec9 huy c\u1ee7a Tatxinhi.",
    "correct_answer": "A. Vi\u1ec7n tr\u1ee3 c\u1ee7a M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 274",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t trong k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi (1950)?",
    "answers": "A. Ti\u00eau di\u1ec7t nhanh ch\u00f3ng qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c c\u1ee7a ta.B. Mong mu\u1ed1n k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. C\u1ee7ng c\u1ed1 cho ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng D. Gi\u1eef v\u1eefng th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Ph\u00e1p tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. Mong mu\u1ed1n k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 275",
    "question": ". M\u0129 k\u00ed v\u1edbi Ph\u00e1p Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh ph\u00f2ng th\u1ee7 chung \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (12.1950) v\u00ec l\u00fd do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a M\u0129 \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Mu\u1ed1n t\u1eebng b\u01b0\u1edbc thay ch\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c m\u1ea1nh cho m\u00ecnh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. D. Gi\u00fap Ph\u00e1p k\u00e9o d\u00e0i cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. Mu\u1ed1n t\u1eebng b\u01b0\u1edbc thay ch\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 276",
    "question": ". M\u0129 k\u00ed v\u1edbi B\u1ea3o \u0110\u1ea1i Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u1ee3p t\u00e1c kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t-M\u0129 (9.1951) v\u00ec l\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. C\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u00ednh quy\u1ec1n B\u1ea3o \u0110\u1ea1i.                    B. Can thi\u1ec7p v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. R\u00e0ng bu\u1ed9c Ch\u00ednh ph\u1ee7 B\u1ea3o \u0110\u1ea1i v\u00e0o M\u0129.           D. C\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a M\u0129 \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. ",
    "correct_answer": "C. R\u00e0ng bu\u1ed9c Ch\u00ednh ph\u1ee7 B\u1ea3o \u0110\u1ea1i v\u00e0o M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 277",
    "question": ".  N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1951-1953)?",
    "answers": "A. C\u00e1c \u0111\u1ed9i qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u0129 b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam.B. S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1c c\u00f4ng ty M\u0129 \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u0103ng. C. Ch\u00ednh ph\u1ee7 M\u0129 vi\u1ec7n tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1 cho ch\u00ednh quy\u1ec1n B\u1ea3o \u0110\u1ea1i. D. C\u00e1c ph\u00e1i \u0111o\u00e0n c\u1ed1 v\u1ea5n qu\u00e2n s\u1ef1 M\u0129 \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u.",
    "correct_answer": "D. C\u00e1c ph\u00e1i \u0111o\u00e0n c\u1ed1 v\u1ea5n qu\u00e2n s\u1ef1 M\u0129 \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 278",
    "question": ". Sau th\u1ea5t b\u1ea1i \u1edf Bi\u00ean Gi\u1edbi-thu \u0111\u00f4ng n\u0103m 1950, \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p-M\u0129 \u0111\u00e3",
    "answers": "A. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd lat \u0111\u01a1 Tatxinhi.C. r\u00fat qu\u00e2n \u0111\u1ed9i kh\u1ecfi \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u00e1nh l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc.",
    "correct_answer": "B. th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd lat \u0111\u01a1 Tatxinhi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 279",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n II (2-1951) quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u00e0nh l\u1eadp \u1edf m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, C\u0103mpuchia m\u1ed9t \u0110\u1ea3ng ri\u00eang v\u00ec l\u00ed do ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 t\u1ea1o thu\u1eadn l\u1ee3i cho phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. \u0110\u1ec3 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc.C. \u0110\u1ec3 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. \u0110\u1ec3 nhanh ch\u00f3ng \u0111\u01b0a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ec3 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 280",
    "question": ". Tr\u01b0\u1edbc t\u00ecnh th\u1ebf sa l\u1ea7y c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1950-1953), M\u0129 \u0111\u00e3 c\u00f3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u1eaft \u0111\u1ea7u can thi\u1ec7p v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. Chu\u1ea9n b\u1ecb can thi\u1ec7p v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. C\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng t\u1eebng b\u01b0\u1edbc can thi\u1ec7p v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 281",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n II (2-1951) \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \u201c\u0110\u1ea1i h\u1ed9i kh\u00e1ng chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i\u201d v\u00ec l\u00ed do g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a \u0111\u1ea1i h\u1ed9i to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n II.B. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi trong l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.C. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.D. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi trong l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 282",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch Mi\u0303 ki\u0301 \u201cHi\u00ea\u0323p \u0111i\u0323nh pho\u0300ng thu\u0309 chung \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng\u201d v\u1edbi Ph\u00e1p n\u0103m 1950 va\u0300 \u201c Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c h\u01a1\u0323p ta\u0301c kinh t\u00ea\u0301 Vi\u00ea\u0323t \u2013 Mi\u0303\u201d v\u01a1\u0301i Ba\u0309o \u0110a\u0323i n\u0103m 1951 la\u0300 gi\u0300?",
    "answers": "A. T\u01b0\u0300ng b\u01b0\u01a1\u0301c can thi\u00ea\u0323p s\u00e2u v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Vi\u1ec7n tr\u01a1\u0323 kinh t\u00ea\u0301, ta\u0300i chi\u0301nh cho Pha\u0301p v\u00e0 B\u1ea3o \u0110\u1ea1i.C. Ta\u0323o s\u01b0\u0323 ra\u0300ng bu\u00f4\u0323c v\u00ea\u0300 kinh t\u00ea\u0301, qu\u00e2n s\u1ef1 v\u01a1\u0301i Pha\u0301p.D. Tr\u01b0\u0323c ti\u00ea\u0301p ra\u0300ng bu\u00f4\u0323c chi\u0301nh phu\u0309 Ba\u0309o \u0110a\u0323i.",
    "correct_answer": "A. T\u01b0\u0300ng b\u01b0\u01a1\u0301c can thi\u00ea\u0323p s\u00e2u v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 283",
    "question": ". L\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ch\u00ednh ph\u1ee7 ta quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng qu\u1ea7n ch\u00fang tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m t\u00f4 v\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t (1953)?",
    "answers": "A. Nhanh ch\u00f3ng kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i n\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. \u0110\u1ec3 b\u1ed3i d\u01b0\u1ee1ng s\u1ee9c d\u00e2n, nh\u1ea5t l\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.D. \u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c ph\u1ee5c v\u1ee5 cho chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ec3 b\u1ed3i d\u01b0\u1ee1ng s\u1ee9c d\u00e2n, nh\u1ea5t l\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 284",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u00ednh c\u1ee7a Ph\u00e1p trong vi\u1ec7c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh v\u00f9ng t\u1ea1m chi\u1ebfm \u1edf k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u01a1\u0300 La\u0301t \u0111\u01a1 Ta\u0301txinhi (1950) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. V\u01a1 v\u00e9t s\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi s\u1ee9c c\u1ee7a ph\u1ee5c v\u1ee5 chi\u1ebfn tranh.B. L\u00e0m lung lay tinh th\u1ea7n chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ki\u1ec3m so\u00e1t nh\u00e2n ta trong v\u00f9ng t\u1ea1m chi\u1ebfm. D. H\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 chi vi\u1ec7n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n cho l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn.",
    "correct_answer": "A. V\u01a1 v\u00e9t s\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi s\u1ee9c c\u1ee7a ph\u1ee5c v\u1ee5 chi\u1ebfn tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 285",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u00ednh c\u1ee7a Ph\u00e1p khi thi\u1ebft l\u1eadp v\u00e0nh \u0111ai tr\u1eafng bao quanh Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9 trong k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u01a1\u0300 La\u0301t \u0111\u01a1 Ta\u0301txinhi (1950)?",
    "answers": "A. V\u01a1 v\u00e9t s\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi s\u1ee9c c\u1ee7a ph\u1ee5c v\u1ee5 cho chi\u1ebfn tranh.B. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ki\u1ec3m so\u00e1t nh\u00e2n ta.C. Ng\u0103n ch\u1eb7n qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c c\u1ee7a ta.D. Chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc.",
    "correct_answer": "C. Ng\u0103n ch\u1eb7n qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c c\u1ee7a ta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 286",
    "question": ". K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi (1950) \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng g\u00ec \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a ta? ",
    "answers": "A. G\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c t\u1ed5 ch\u1ee9c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn.B. L\u00e0m cho cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn tr\u1edf n\u00ean kh\u00f3 kh\u0103n, ph\u1ee9c t\u1ea1p.C. H\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 chi vi\u1ec7n t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. Thu h\u1eb9p v\u00f9ng t\u1ef1 do, v\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng c\u1ee7a ta",
    "correct_answer": "B. L\u00e0m cho cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn tr\u1edf n\u00ean kh\u00f3 kh\u0103n, ph\u1ee9c t\u1ea1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 287",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a vi\u1ec7c \u0111\u01b0a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam sang h\u1ecdc \u1edf M\u0129 trong nh\u1eefng n\u0103m 1950 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e0o t\u1ea1o tay sai cho M\u0129.B. R\u00e0ng bu\u1ed9c ngu\u1ef5 quy\u1ec1n v\u00e0o M\u0129.C. H\u1ed7 tr\u1ee3 \u0111\u00e0o t\u1ea1o nh\u00e2n t\u00e0i cho Vi\u1ec7t Nam.D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c c\u1ee7a ngu\u1ef5 quy\u1ec1n.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u00e0o t\u1ea1o tay sai cho M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 288",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a g\u00f3p ph\u1ea7n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945-1954) \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 II c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i chi\u1ebfn s\u0129 thu \u0111ua v\u00e0 c\u00e1n b\u1ed9 g\u01b0\u01a1ng m\u1eabu to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n 1.C. Th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Li\u00ean minh nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t-Mi\u00ean-L\u00e0o.D. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh v\u00e0 H\u1ed9i Li\u00ean Vi\u1ec7t.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 II c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 289",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m chung trong k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve n\u0103m 1949 v\u00e0 k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi n\u0103m 1950 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai do Ph\u00e1p l\u1eadp ra.B. Mu\u1ed1n xoay chuy\u1ec3n c\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh.C. Th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a Ph\u00e1p.D. Nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "D. Nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 290",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp \u201cLi\u00ean minh nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t-Mi\u00ean-L\u00e0o\u201d (3-1951) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Thu\u1eadn l\u1ee3i trong vi\u1ec7c t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc ch\u1ed1ng Ph\u00e1p.C. C\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. D. Ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u00ednh s\u00e1ch chia r\u1ebd c\u1ee7a Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "B. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc ch\u1ed1ng Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 291",
    "question": ". Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a m\u1edf cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng lao \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u0103m 1952 nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1p \u1ee9ng y\u00eau c\u1ea7u s\u1ea3n xu\u1ea5t, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 \u0111\u01b0a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i.B. Ph\u1ee5c v\u1ee5 cho vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn v\u1eefng m\u1ea1nh.C. \u0110\u1ed9ng vi\u00ean nh\u00e2n d\u00e2n h\u0103ng h\u00e1i tham gia s\u1ea3n xu\u1ea5t. D. Ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u1ef1 ch\u1ee7.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u00e1p \u1ee9ng y\u00eau c\u1ea7u s\u1ea3n xu\u1ea5t, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 \u0111\u01b0a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 292",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ed1t l\u00f5i c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c n\u0103m 1950 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Th\u1ef1c hi\u1ec7n kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201cKh\u00e1ng chi\u1ebfn h\u00f3a v\u0103n h\u00f3a, v\u0103n h\u00f3a h\u00f3a kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d.B. Ph\u1ee5c v\u1ee5 kh\u00e1ng chi\u1ebfn, ph\u1ee5c v\u1ee5 d\u00e2n sinh, ph\u1ee5c v\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. \u0110\u1ea9y l\u00f9i n\u1ea1n th\u1ea5t h\u1ecdc, m\u00f9 ch\u1eef trong nh\u00e2n d\u00e2n.D. \u0110\u00e0o t\u1ea1o ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c c\u00f3 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng.",
    "correct_answer": "B. Ph\u1ee5c v\u1ee5 kh\u00e1ng chi\u1ebfn, ph\u1ee5c v\u1ee5 d\u00e2n sinh, ph\u1ee5c v\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 293",
    "question": ". \u00c2m m\u01b0u cu\u0309a Mi\u0303 trong vi\u00ea\u0323c ki\u0301 v\u01a1\u0301i Pha\u0301p \u201cHi\u00ea\u0323p \u0111i\u0323nh pho\u0300ng thu\u0309 chung \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng\u201d va\u0300 v\u01a1\u0301i Ba\u0309o \u0111a\u0323i \u201c Hi\u00ea\u0323p \u01b0\u01a1\u0301c h\u01a1\u0323p ta\u0301c kinh t\u00ea\u0301 Vi\u00ea\u0323t \u2013 Mi\u0303\u201d  trong nh\u01b0\u0303ng n\u0103m 1950,1951 la\u0300 gi\u0300?",
    "answers": "A. Ta\u0323o s\u01b0\u0323 ra\u0300ng bu\u00f4\u0323c v\u00ea\u0300 kinh t\u00ea\u0301, ta\u0300i chi\u0301nh v\u01a1\u0301i Pha\u0301p.B. Tr\u01b0\u0323c ti\u00ea\u0301p ra\u0300ng bu\u00f4\u0323c chi\u0301nh phu\u0309 Ba\u0309o \u0111a\u0323i va\u0300o Mi\u0303.C. T\u01b0\u0300ng b\u01b0\u01a1\u0301c can thi\u00ea\u0323p, thay ch\u00e2n Pha\u0301p \u01a1\u0309 \u0111\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. H\u00f4\u0303 tr\u01a1\u0323 kinh t\u00ea\u0301, ta\u0300i chi\u0301nh cho Pha\u0301p ti\u00ea\u0301n ha\u0300nh chi\u00ea\u0301n tranh.",
    "correct_answer": "C. T\u01b0\u0300ng b\u01b0\u01a1\u0301c can thi\u00ea\u0323p, thay ch\u00e2n Pha\u0301p \u01a1\u0309 \u0111\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 294",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n li\u00ean minh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng trong kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945-1954)?",
    "answers": "A. Th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Li\u00ean Vi\u1ec7t.B. Th\u00e0nh l\u1eadp Li\u00ean minh nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t-Mi\u00ean-L\u00e0o. C. Th\u00e0nh l\u1eadp Li\u00ean minh chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u Vi\u1ec7t-Mi\u00ean-L\u00e0o.D. Th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh.",
    "correct_answer": "B. Th\u00e0nh l\u1eadp Li\u00ean minh nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t-Mi\u00ean-L\u00e0o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 295",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau v\u1ec1 b\u1ed1i c\u1ea3nh Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi n\u0103m 1950 so v\u1edbi k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve n\u0103m 1949 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Th\u1ef1c hi\u1ec7n trong th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng.B. M\u0129 can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. C. Ph\u00e1p \u0111ang gi\u00e0nh th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.D. Nh\u00e2n d\u00e2n Ph\u00e1p ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "A. Th\u1ef1c hi\u1ec7n trong th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 296",
    "question": ". M\u1ed9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u l\u1ea7n th\u1ee9 II (2.1951) c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng so v\u1edbi \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u l\u1ea7n th\u1ee9 I (3.1935) l\u00e0",
    "answers": "A. \u0111\u01b0a \u0110\u1ea3ng ra ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00f4ng khai. B. th\u00f4ng qua c\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o ch\u00ednh tr\u1ecb quan tr\u1ecdng. C. th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n, Ch\u00ednh c\u01b0\u01a1ng, \u0110i\u1ec1u l\u1ec7 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng. D. b\u1ea7u Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01af\u01a1ng \u0110\u1ea3ng v\u00e0 B\u1ed9 Ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "A. \u0111\u01b0a \u0110\u1ea3ng ra ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00f4ng khai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 297",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi trong x\u00e1c \u0111\u1ecbnh k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam giai \u0111o\u1ea1n 1951- 1953 so v\u1edbi giai \u0111o\u1ea1n 1946- 1950 l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 tay sai. B. Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 phong ki\u1ebfn.C. Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 can thi\u1ec7p M\u0129.D. Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng.",
    "correct_answer": "C. Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 can thi\u1ec7p M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 298",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 II \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (2.1951)?",
    "answers": "A. Th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n. B. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111\u1ed5i m\u1edbi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.C. Th\u1ec3 hi\u1ec7n n\u0103ng l\u1ef1c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng. D. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi trong qu\u00e1 tr\u00ecnh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi trong qu\u00e1 tr\u00ecnh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 299",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh b\u1ea3n ch\u1ea5t ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 Tatxinhi n\u0103m 1950? ",
    "answers": "A. S\u1ef1 l\u1ec7 thu\u1ed9c c\u1ee7a Ph\u00e1p v\u00e0o M\u0129.B. B\u01b0\u1edbc l\u00f9i v\u1ec1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Ph\u00e1p. C. S\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i vi\u1ec5n chinh Ph\u00e1p. D. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c qu\u00e2n s\u1ef1 quy m\u00f4 \u0111\u1ec3 b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. B\u01b0\u1edbc l\u00f9i v\u1ec1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 300",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i chi\u1ebfn s\u0129 thi \u0111ua v\u00e0 c\u00e1n b\u1ed9 g\u01b0\u01a1ng m\u1eabu to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t (5-1952)?",
    "answers": "A. Tuy\u00ean d\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh t\u00edch c\u1ee7a c\u00e1c anh h\u00f9ng c\u00f3 c\u00f4ng v\u1edbi n\u01b0\u1edbc.B. \u0110o\u00e0n k\u1ebft, kh\u00edch l\u1ec7 tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.C. L\u00f4i cu\u1ed1n nhi\u1ec1u ng\u00e0nh, nhi\u1ec1u gi\u1edbi tham gia.D. \u0110\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.",
    "correct_answer": "B. \u0110o\u00e0n k\u1ebft, kh\u00edch l\u1ec7 tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 301",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u00ea\u0309m ha\u0323n ch\u00ea\u0301 cu\u0309a k\u00ea\u0301 hoa\u0323ch \u0110\u01a1\u0300 La\u0301t \u0111\u01a1 Ta\u0301txinhi (1950)?",
    "answers": "A. V\u01b0\u0300a t\u00e2\u0323p trung l\u01b0\u0323c l\u01b0\u01a1\u0323ng v\u01b0\u0300a pha\u0301t tri\u00ea\u0309n \u0111\u00f4\u0323i qu\u00e2n no\u0300ng c\u00f4\u0301t.B. Ph\u00e2n ta\u0301n l\u01b0\u0323c l\u01b0\u01a1\u0323ng va\u0300 chi\u00ea\u0301m ca\u0301c vi\u0323 tri\u0301 quan tro\u0323ng.C. V\u01b0\u0300a t\u00e2\u0323p trung v\u01b0\u0300a ph\u00e2n ta\u0301n l\u01b0\u0323c l\u01b0\u01a1\u0323ng.D.  V\u01b0\u0300a cu\u0309ng c\u00f4\u0301 v\u01b0\u0300a m\u01a1\u0309 r\u00f4\u0323ng l\u01b0\u0323c l\u01b0\u01a1\u0323ng.",
    "correct_answer": "C. V\u01b0\u0300a t\u00e2\u0323p trung v\u01b0\u0300a ph\u00e2n ta\u0301n l\u01b0\u0323c l\u01b0\u01a1\u0323ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 302",
    "question": " . \u0110i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u01a1\u0300 La\u0301t \u0111\u01a1 Ta\u0301txinhi (1950) so v\u1edbi k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve (1949) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1eadp trung ki\u1ec3m so\u00e1t Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9.B. T\u1eadp trung bao v\u00e2y c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc.C. T\u1ea5n c\u00f4ng Vi\u1ec7t b\u1eafc v\u1edbi quy m\u00f4 l\u1edbn. D. Ki\u1ec3m so\u00e1t bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t-Trung.",
    "correct_answer": "A. T\u1eadp trung ki\u1ec3m so\u00e1t Trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc b\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 303",
    "question": ". T\u1eeb vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Li\u00ean Vi\u1ec7t (3-1951) Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m g\u00ec v\u1ec1 x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1eb7t tr\u1eadn hi\u1ec7n nay?",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng-n\u00f4ng.                   B. X\u00e2y d\u1ef1ng kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c.C. \u0110o\u00e0n k\u1ebft c\u00e1c t\u00f4n gi\u00e1o.                                          D. \u0110o\u00e0n k\u1ebft c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "B. X\u00e2y d\u1ef1ng kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 304",
    "question": ". Vi\u1ec7c M\u0129 ng\u00e0y c\u00e0ng can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1951-1953) \u0111\u00e3 th\u1ec3 hi\u1ec7n \u00e2m m\u01b0u ch\u1ee7 y\u1ebfu g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1?",
    "answers": "A. Th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7 \u1edf \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.B. Ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 \u0111\u1ea9y l\u00f9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n.C. M\u1edf r\u1ed9ng ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1ea1i \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.D. M\u1edf r\u1ed9ng ph\u1ea1m vi \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1ea1i ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. Ng\u0103n ch\u1eb7n v\u00e0 \u0111\u1ea9y l\u00f9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 305",
    "question": ". T\u1eeb th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n II (2-1951), b\u00e0i h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 bi\u1ec3n \u0111\u1ea3o hi\u1ec7n nay?",
    "answers": "A. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft qu\u1ed1c t\u1ebf.                    B. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.                D. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf, qu\u1ed1c ph\u00f2ng.",
    "correct_answer": "C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 306",
    "question": ". B\u01b0\u1edbc v\u00e0o \u0110\u00f4ng Xu\u00e2n 1953 \u2013 1954, \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a Ph\u00e1p \u2013 M\u0129 \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0",
    "answers": "A. gi\u00e0nh l\u1ea1i quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh B\u1eafc B\u1ed9.B. gi\u00e0nh m\u1ed9t th\u1eafng l\u1ee3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec3 \u201ck\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh trong danh d\u1ef1\u201d.C. gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ec3 n\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi. D. gi\u00e0nh l\u1ea5y th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. gi\u00e0nh m\u1ed9t th\u1eafng l\u1ee3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec3 \u201ck\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh trong danh d\u1ef1\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 307",
    "question": ". Khu v\u1ef1c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c Nava t\u1eadp trung qu\u00e2n m\u1ea1nh nh\u1ea5t t\u1eeb thu \u2013 \u0111\u00f4ng 1953?",
    "answers": "A. T\u00e2y B\u1eafc.\t     B. Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e0o.            C. B\u1eafc Trung B\u1ed9.\t  D. \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc B\u1ed9.\t",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc B\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 308",
    "question": ". Sau 8 n\u0103m x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam, Ph\u00e1p g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. H\u00e0nh lang \u0110\u00f4ng \u2013 T\u00e2y b\u1ecb ch\u1ecdc th\u1ee7ng. B. V\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng ng\u00e0y c\u00e0ng thu h\u1eb9p.C. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u g\u1eb7p nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh.D. Thi\u1ec7t h\u1ea1i ng\u00e0y c\u00e0ng l\u1edbn, l\u00e2m v\u00e0o th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.",
    "correct_answer": "D. Thi\u1ec7t h\u1ea1i ng\u00e0y c\u00e0ng l\u1edbn, l\u00e2m v\u00e0o th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 309",
    "question": ". N\u1ed9i dung ch\u1ee7 y\u1ebfu trong b\u01b0\u1edbc th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava l\u00e0 ",
    "answers": "A. ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n Nam, t\u1ea5n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc. B. ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc, t\u1ea5n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n Nam.C. ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf hai mi\u1ec1n B\u1eafc - Nam. D. t\u1ea5n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf hai mi\u1ec1n B\u1eafc - Nam.",
    "correct_answer": "B. ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc, t\u1ea5n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 310",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y thu\u1ed9c v\u1ec1 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ta trong \u0111\u00f4ng - xu\u00e2n 1953 - 1954?",
    "answers": "A. Tr\u00e1nh giao chi\u1ebfn \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u1edbi ta \u0111\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111\u00e0m ph\u00e1n, k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.B. Trong v\u00f2ng 18 th\u00e1ng chuy\u1ec3n b\u1ea1i th\u00e0nh th\u1eafng, k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh trong danh d\u1ef1.C. T\u1eadp trung l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o nh\u1eefng h\u01b0\u1edbng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng m\u00e0 \u0111\u1ecbch t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i y\u1ebfu.D. Gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i nhanh ch\u00f3ng v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1 trong \u0111\u00f4ng - xu\u00e2n 1953-1954, bu\u1ed9c Ph\u00e1p ph\u1ea3i \u0111\u00e0m ph\u00e1n k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "T\u1eadp trung l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o nh\u1eefng h\u01b0\u1edbng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng m\u00e0 \u0111\u1ecbch t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i y\u1ebfu."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 311",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y trong chi\u1ebfn cu\u1ed9c \u0110\u00f4ng \u2013 Xu\u00e2n 1953 \u2013 1954 c\u1ee7a ta \u0111\u00e3 bu\u1ed9c \u0111\u1ecbch ph\u1ea3i ph\u00e2n t\u00e1n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3?",
    "answers": "A. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, S\u00ean\u00f4, Pl\u00e2ycu, s\u1ea7m N\u01b0a.B. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, S\u00ean\u00f4, Lu\u00f4ng phabang, Pl\u00e2ycu.C. Lai Ch\u00e2u, \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, S\u00ean\u00f4, Lu\u00f4ng phabang.D. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, Th\u00e0 Kh\u1eb9t, Pl\u00e2ycu, Lu\u00f4ng phabang.",
    "correct_answer": "B. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, S\u00ean\u00f4, Lu\u00f4ng phabang, Pl\u00e2ycu."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 312",
    "question": ". Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p c\u1eed t\u01b0\u1edbng Nava sang \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea3m nhi\u1ec7m ch\u1ee9c v\u1ee5 g\u00ec sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. To\u00e0n quy\u1ec1n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Ch\u1ec9 huy qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. T\u1ed5ng ch\u1ec9 huy qu\u00e2n \u0111\u1ed9i vi\u1ec5n chinh Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. T\u1ed5ng ch\u1ec9 huy qu\u00e2n \u0111\u1ed9i vi\u1ec5n chinh M\u0129- Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. T\u1ed5ng ch\u1ec9 huy qu\u00e2n \u0111\u1ed9i vi\u1ec5n chinh Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 313",
    "question": ". T\u1eeb ng\u00e0y 13 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 17-3-1954, qu\u00e2n ta ti\u1ebfn c\u00f4ng, ti\u00eau di\u1ec7t \u0111\u1ecbch \u1edf",
    "answers": "A. c\u1ee5m c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m Him Lam v\u00e0 to\u00e0n b\u1ed9 ph\u00e2n khu B\u1eafc.B. c\u00e1c c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m ph\u00eda \u0111\u00f4ng ph\u00e2n khu Trung t\u00e2m.C. \u0111\u1ed3ng lo\u1ea1t ti\u1ebfn c\u00f4ng ph\u00e2n khu Trung t\u00e2m.D. \u0111\u1ed3ng lo\u1ea1t ti\u1ebfn c\u00f4ng ph\u00e2n khu Nam.",
    "correct_answer": "A. c\u1ee5m c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m Him Lam v\u00e0 to\u00e0n b\u1ed9 ph\u00e2n khu B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 314",
    "question": ". B\u1ed9 Ch\u00ednh tr\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 nh\u1eb1m ",
    "answers": "A. ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch, t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng B\u1eafc L\u00e0o.B. ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch, gi\u1ea3i ph\u00f3ng v\u00f9ng T\u00e2y B\u1eafc, t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng H\u1ea1 L\u00e0o.C. ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch, gi\u1ea3i ph\u00f3ng v\u00f9ng T\u00e2y B\u1eafc, t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng B\u1eafc L\u00e0o.D. ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch, gi\u1ea3i ph\u00f3ng v\u00f9ng T\u00e2y B\u1eafc, t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e0o.",
    "correct_answer": "C. ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch, gi\u1ea3i ph\u00f3ng v\u00f9ng T\u00e2y B\u1eafc, t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng B\u1eafc L\u00e0o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 315",
    "question": ". Nava x\u00e2y d\u1ef1ng \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 th\u00e0nh t\u1eadp \u0111o\u00e0n c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m m\u1ea1nh nh\u1ea5t \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, g\u1ed3m",
    "answers": "A. 2 ph\u00e2n khu, 48 c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m.\t\tB. 3 ph\u00e2n khu, 49 c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m.C. 4 ph\u00e2n khu, 50 c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m.\t\tD. 5 ph\u00e2n khu, 47 c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m.",
    "correct_answer": "B. 3 ph\u00e2n khu, 49 c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 316",
    "question": ". Ng\u00e0y 8 - 5 - 1954, ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Ch\u00ednh ph\u1ee7 ta do Ph\u00f3 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng, ki\u00eam B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao Ph\u1ea1m V\u0103n \u0110\u1ed3ng d\u1eabn \u0111\u1ea7u \u0111\u1ebfn H\u1ed9i ngh\u1ecb Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch ",
    "answers": "A. \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho m\u1ed9t d\u00e2n t\u1ed9c chi\u1ebfn th\u1eafng.B. \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau chu\u1ed9ng h\u00f2a b\u00ecnh.C. \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho ba d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Campuchia.D. \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "A. \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho m\u1ed9t d\u00e2n t\u1ed9c chi\u1ebfn th\u1eafng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 318",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7?",
    "answers": "A. \u0110\u1eadp tan k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava v\u00e0 m\u1ecdi \u00fd \u0111\u1ed3 c\u1ee7a Ph\u00e1p \u2013 M\u1ef9.B. Gi\u00e1ng \u0111\u00f2n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh v\u00e0o \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Ph\u00e1p.C. L\u00e0m xoay chuy\u1ec3n c\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00ean ph\u1ea1m vi c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.  ",
    "correct_answer": "D. Ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00ean ph\u1ea1m vi c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 319",
    "question": ". M\u0129 c\u00f3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng g\u00ec tr\u01b0\u1edbc t\u00ecnh th\u1ebf sa l\u1ea7y c\u1ee7a Ph\u00e1p trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1953-1954)?",
    "answers": "A. Chu\u1ea9n b\u1ecb can thi\u1ec7p v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. B\u1eaft \u0111\u1ea7u can thi\u1ec7p v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. C. Can thi\u1ec7p s\u00e2u h\u01a1n v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Kh\u00f4ng can thi\u1ec7p v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "C. Can thi\u1ec7p s\u00e2u h\u01a1n v\u00e0o chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 320",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam (1945 - 1954)?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954.B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi thu \u2013 \u0111\u00f4ng n\u0103m 1950. C. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng \u2013 Xu\u00e2n 1953 \u2013 1954.D. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft (7 - 1954).",
    "correct_answer": "i\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft (7 - 1954)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 321",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 \u0111\u1eadp tan ho\u00e0n to\u00e0n k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ecbch s\u1eed \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954.B. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1eafc T\u00e2y Nguy\u00ean th\u00e1ng 2 - 1954. C. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft.D. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng \u2013 Xu\u00e2n 1953 \u2013 1954.",
    "correct_answer": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ecbch s\u1eed \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 322",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 l\u00e0m cho k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954).B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc thu \u2013 \u0111\u00f4ng (1947).C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean Gi\u1edbi thu \u2013 \u0111\u00f4ng (1950). D. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng \u2013 Xu\u00e2n (1953-1954).",
    "correct_answer": "D. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng \u2013 Xu\u00e2n (1953-1954)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 323",
    "question": ". Th\u00e1ng 1-1954, H\u1ed9i ngh\u1ecb ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng 4 n\u01b0\u1edbc h\u1ecdp \u1edf B\u00e9clin th\u1ecfa thu\u1eadn vi\u1ec7c tri\u1ec7u t\u1eadp h\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf \u1edf Gi\u01a1nev\u01a1 \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng g\u1ed3m nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh, Ph\u00e1p.\t\tB. Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh, Trung Qu\u1ed1c.C. M\u0129, Anh, Ph\u00e1p, Trung Qu\u1ed1c.\t\tD. Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh, \u1ea4n \u0110\u1ed9.",
    "correct_answer": "A. Li\u00ean X\u00f4, M\u0129, Anh, Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 324",
    "question": ". Theo n\u1ed9i dung c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1, qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng kh\u00f4ng c\u00f3 v\u00f9ng t\u1eadp k\u1ebft?",
    "answers": "A. L\u00e0o.                B. Vi\u1ec7t Nam.\t C. Campuchia. \tD. Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Campuchia. ",
    "correct_answer": "C. Campuchia."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 325",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945-1954) \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ebfn t\u00ecnh h\u00ecnh mi\u1ec1n B\u1eafc n\u01b0\u1edbc ta?",
    "answers": "A. Mi\u1ec1n B\u1eafc tr\u1edf th\u00e0nh h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc. B. Mi\u1ec1n B\u1eafc ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C. Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n to\u00e0n gi\u1ea3i ph\u00f3ng, tr\u1edf th\u00e0nh h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a mi\u1ec1n Nam. D. Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng, chuy\u1ec3n sang giai \u0111o\u1ea1n c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "D. Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng, chuy\u1ec3n sang giai \u0111o\u1ea1n c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 326",
    "question": ". N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954 l\u00e0",
    "answers": "A. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham d\u1ef1 H\u1ed9i ngh\u1ecb cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. c\u00e1c b\u00ean tham chi\u1ebfn th\u1ef1c hi\u1ec7n ng\u1eebng b\u1eafn, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh tr\u00ean to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. c\u00e1c b\u00ean tham chi\u1ebfn th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c t\u1eadp k\u1ebft, chuy\u1ec3n qu\u00e2n, chuy\u1ec3n giao khu v\u1ef1c.D. hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u1ea5m \u0111\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 v\u0169 kh\u00ed n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i v\u00e0o c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "A. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham d\u1ef1 H\u1ed9i ngh\u1ecb cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 327",
    "question": ". V\u00ec sao t\u1eadp \u0111o\u00e0n c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u1edf th\u00e0nh t\u00e2m \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava? ",
    "answers": "A. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c Ph\u00e1p chi\u1ebfm t\u1eeb l\u00e2u nh\u1ea5t. B. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng.C. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 g\u1ea7n n\u01a1i \u0111\u00f3ng qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c c\u1ee7a Ph\u00e1p.D. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 ngay t\u1eeb \u0111\u1ea7u l\u00e0 tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava.",
    "correct_answer": "B. \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 328",
    "question": ". M\u1eb7t tr\u1eadn n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1954-1975)?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\t\tB. Kinh t\u1ebf.\t\tC. Qu\u00e2n s\u1ef1.\t\tD. Ngo\u1ea1i giao. ",
    "correct_answer": "C. Qu\u00e2n s\u1ef1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 329",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945 \u2013 1954) c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta l\u00e0 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa m\u1eb7t tr\u1eadn",
    "answers": "A. qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi kinh t\u1ebf.                   B. qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\t\tC. kinh t\u1ebf v\u1edbi ngo\u1ea1i giao. \t\tD. kinh t\u1ebf v\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "B. qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 330",
    "question": ". Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Ginev\u01a1 l\u00e0 v\u0103n b\u1ea3n ph\u00e1p l\u00fd qu\u1ed1c t\u1ebf ghi nh\u1eadn nh\u1eefng quy\u1ec1n g\u00ec cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?",
    "answers": "A. C\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n. B. Quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 do.C. Quy\u1ec1n t\u1ed5 ch\u1ee9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed t\u1ef1 do.D. Quy\u1ec1n chuy\u1ec3n qu\u00e2n t\u1eadp k\u1ebft theo gi\u1edbi tuy\u1ebfn qu\u00e2n s\u1ef1 t\u1ea1m th\u1eddi.",
    "correct_answer": "A. C\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 331",
    "question": ". L\u00ed do g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y, Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ph\u1ea3i ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi ta \u1edf H\u1ed9i ngh\u1ecb Gi\u01a1nev\u01a1?",
    "answers": "A. Do s\u1ee9c \u00e9p c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4.B. Ph\u00e1p lo ng\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c tham chi\u1ebfn.C. Ph\u00e1p b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 \u1edf \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7.D. D\u01b0 lu\u1eadn nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ebf gi\u1edbi ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i cu\u1ed9c tranh.",
    "correct_answer": "C. Ph\u00e1p b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 \u1edf \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 332",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn Ph\u00e1p (1945 \u2013 1954) l\u00e0",
    "answers": "A. truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, anh h\u00f9ng b\u1ea5t khu\u1ea5t c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.B. c\u0103n c\u1ee9 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng v\u1eefng ch\u1eafc v\u00e0 kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n.C. t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.",
    "correct_answer": "D. s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 334",
    "question": ".\u00a0Li\u0301 do chu\u0309 y\u00ea\u0301u trong vi\u00ea\u0323c Pha\u0301p c\u01b0\u0309\u00a0Nava sang \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Vi\u0300 Nava \u0111\u01b0\u01a1\u0323c Mi\u0303 ch\u00e2\u0301p nh\u00e2\u0323n.B. Vi\u0300 chi\u00ea\u0301n tranh Tri\u00ea\u0300u Ti\u00ean (1950 - 1953) \u0111a\u0303 k\u00ea\u0301t thu\u0301c.C. Vi\u0300 Pha\u0301p b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng, vu\u0300ng chi\u00ea\u0301m \u0111o\u0301ng bi\u0323 thu he\u0323p.D. Vi\u0300 nh\u00e2n d\u00e2n Pha\u0301p nga\u0300y ca\u0300ng pha\u0309n \u0111\u00f4\u0301i chi\u00ea\u0301n tranh x\u00e2m l\u01b0\u01a1\u0323c Vi\u00ea\u0323t Nam.",
    "correct_answer": "C. Vi\u0300 Pha\u0301p b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng, vu\u0300ng chi\u00ea\u0301m \u0111o\u0301ng bi\u0323 thu he\u0323p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 335",
    "question": ". Cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1945 \u2013 1954) k\u1ebft th\u00fac b\u1eb1ng gi\u1ea3i ph\u00e1p n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb\t\tB. Qu\u00e2n s\u1ef1.\t\tC. Kinh t\u1ebf.\t\tD. V\u0103n h\u00f3a.",
    "correct_answer": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 336",
    "question": ". H\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954 v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam l\u00e0",
    "answers": "A. m\u1edbi gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1ee3c mi\u1ec1n B\u1eafc.                B. ch\u1ec9 gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1ee3c mi\u1ec1n Nam.C. ch\u1ec9 gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00f9ng T\u00e2y B\u1eafc.         D. m\u1edbi gi\u1ea3i ph\u00f3ng t\u1eeb v\u0129 tuy\u1ebfn 17 tr\u1edf ra B\u1eafc.",
    "correct_answer": "D. m\u1edbi gi\u1ea3i ph\u00f3ng t\u1eeb v\u0129 tuy\u1ebfn 17 tr\u1edf ra B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 337",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Gi\u01a1nev\u01a1 \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp trong b\u1ed1i c\u1ea3nh qu\u1ed1c t\u1ebf nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?",
    "answers": "A. Xu th\u1ebf c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng. B. Xu th\u1ebf c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng qu\u00e2n s\u1ef1.C. Quan h\u1ec7 X\u00f4 \u2013 M\u1ef9 \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n sang \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i.D. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a \u0111ang di\u1ec5n ra m\u1ea1nh m\u1ebd.",
    "correct_answer": "A. Xu th\u1ebf c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 tranh ch\u1ea5p b\u1eb1ng th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 338",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau v\u1ec1 nguy\u00ean nh\u00e2n th\u1eafng l\u1ee3i gi\u1eefa C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m (1945) v\u1edbi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945 \u2013 1954) l\u00e0",
    "answers": "A. s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. B. t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, anh h\u00f9ng b\u1ea5t khu\u1ea5t c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.D. c\u0103n c\u1ee9 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng v\u1eefng ch\u1eafc v\u00e0 kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n.",
    "correct_answer": "t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 339",
    "question": ". Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh tr\u00ean b\u00e0n \u0111\u00e0m ph\u00e1n \u1edf Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng di\u1ec5n ra gay g\u1eaft v\u00e0 ph\u1ee9c v\u00ec",
    "answers": "A. l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng ngoan c\u1ed1 c\u1ee7a M\u0129. B. l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng ngoan c\u1ed1 c\u1ee7a Ph\u00e1p.C. l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng ngoan c\u1ed1 c\u1ee7a Ph\u00e1p \u2013 M\u0129.D. t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi di\u1ec5n ra c\u0103ng th\u1eb3ng.  ",
    "correct_answer": "C. l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng ngoan c\u1ed1 c\u1ee7a Ph\u00e1p \u2013 M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 340",
    "question": ". T\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0",
    "answers": "A. M\u0129 kh\u00f4ng c\u00f2n can thi\u1ec7p v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.B. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n.C. c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n ho\u00e0n th\u00e0nh trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.  D. Ph\u00e1p bu\u1ed9c ph\u1ea3i ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c, r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. Ph\u00e1p bu\u1ed9c ph\u1ea3i ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c, r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 341",
    "question": ". T\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c Ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng \u2013 Xu\u00e2n (1953 \u2013 1954) v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954) t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i cho ",
    "answers": "A. cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a ta gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.B. cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a ta gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.C. cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a ta gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.D. cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a ta gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.",
    "correct_answer": "C. cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a ta gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 342",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a l\u00e0m xoay chuy\u1ec3n c\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1945 \u2013 1954)",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng Vi\u1ec7t B\u1eafc (1947).\t\t        B. Chi\u1ebfn th\u1eafng Bi\u00ean Gi\u1edbi (1950). C. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954).\t\tD. Chi\u1ebfn th\u1eafng H\u00f2a B\u00ecnh (1951 \u2013 1952).IV. V\u1eadn d\u1ee5ng cao",
    "correct_answer": "C. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 343",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954 v\u1edbi chi\u1ebfn th\u1eafng \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d n\u0103m 1972 l\u00e0",
    "answers": "A. nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh bu\u1ed9c Ph\u00e1p \u2013 M\u0129 ph\u1ea3i r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.B. nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh bu\u1ed9c Ph\u00e1p \u2013 M\u0129 ph\u1ea3i k\u00fd k\u1ebft c\u00e1c hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh v\u1edbi ta.   C. nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh bu\u1ed9c Ph\u00e1p \u2013 M\u0129 ph\u1ea3i k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh.D. nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh bu\u1ed9c Ph\u00e1p \u2013 M\u0129 ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.   ",
    "correct_answer": "B. nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh bu\u1ed9c Ph\u00e1p \u2013 M\u0129 ph\u1ea3i k\u00fd k\u1ebft c\u00e1c hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh v\u1edbi ta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 344",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n trong b\u1ed1i c\u1ea3nh qu\u1ed1c t\u1ebf gi\u1eefa Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954 v\u00e0 Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari n\u0103m 1973 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o? ",
    "answers": "A. Xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a.B. X\u00f4 \u2013 M\u0129 \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u c\u0103ng th\u1eb3ng.\tC. C\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh \u0111ang t\u1ed3n t\u1ea1i.\tD. Ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n.  ",
    "correct_answer": "C. C\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh \u0111ang t\u1ed3n t\u1ea1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 345",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m chung trong k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve n\u0103m 1949, k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd L\u00e1t \u0111\u01a1 T\u00e1txinhi n\u0103m 1950 v\u00e0 k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava n\u0103m 1953 l\u00e0",
    "answers": "A. k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh trong danh d\u1ef1.B. mu\u1ed1n xoay chuy\u1ec3n c\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh.C. ph\u00f4 tr\u01b0\u01a1ng thanh th\u1ebf, ti\u1ec1m l\u1ef1c, s\u1ee9c m\u1ea1nh.D. b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n B\u1ea3o \u0110\u1ea1i do Ph\u00e1p l\u1eadp ra.",
    "correct_answer": "A. k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh trong danh d\u1ef1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 346",
    "question": ". Nguy\u00ean t\u1eafc c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 (6-3-1946) v\u00e0 Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (21-7-1954) l\u00e0",
    "answers": "A. ph\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 c\u00f4 l\u1eadp cao \u0111\u1ed9 k\u1ebb th\u00f9.B. kh\u00f4ng vi ph\u1ea1m ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c.C. \u0111\u1ea3m b\u1ea3o gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i t\u1eebng b\u01b0\u1edbc.D. gi\u1eef v\u1eefng vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "h\u00f4ng vi ph\u1ea1m ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 347",
    "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m t\u00ecnh h\u00ecnh n\u01b0\u1edbc ta sau Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 (1954) gi\u1ed1ng v\u1edbi nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ",
    "answers": "A.  \u0110\u1ee9c v\u00e0 Tri\u1ec1u Ti\u00ean.\t\t\tB. \u0110\u1ee9c v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n.C. Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n.\t\tD. Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Tri\u1ec1u Ti\u00ean. ",
    "correct_answer": "A.  \u0110\u1ee9c v\u00e0 Tri\u1ec1u Ti\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 350",
    "question": ". \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945-1954) c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ebfn c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u00c1, Phi, M\u0129latinh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?",
    "answers": "A. C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7.B. C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o h\u00f2a b\u00ecnh.C. C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o kh\u00f4ng li\u00ean k\u1ebft. D. C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "D. C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 351",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m chung c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 1954 v\u00e0 Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari 1973.",
    "answers": "A. \u0110\u1ec1u c\u00f4ng nh\u1eadn c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n. B. \u0110\u1ec1u qui \u0111\u1ecbnh ng\u1eebng b\u1eafn, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh.C. \u0110\u1ec1u qui \u0111\u1ecbnh qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i ph\u1ea3i r\u00fat kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta.D. \u0110\u1ec1u qui \u0111\u1ecbnh \u1ee6y ban qu\u1ed1c t\u1ebf gi\u00e1m s\u00e1t vi\u1ec7c thi h\u00e0nh hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ec1u c\u00f4ng nh\u1eadn c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 352",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng (9-1960), di\u1ec5n ra trong b\u1ed1i c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf hai mi\u1ec1n g\u1eb7p nhi\u1ec1u kh\u00f3 kh\u0103n th\u1eed th\u00e1ch.B. C\u00e1ch m\u1ea1ng hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn quan tr\u1ecdng.C. C\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam \u0111ang \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n. D. C\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111ang ch\u1ed1ng l\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh t\u00e0n ph\u00e1 c\u1ee7a M\u0129.",
    "correct_answer": "B. C\u00e1ch m\u1ea1ng hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn quan tr\u1ecdng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 353",
    "question": ".  N\u1ed9i dung \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh mi\u1ec1n Nam c\u00f3 tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m trong v\u00f2ng 2 n\u0103m\u201d, l\u00e0 k\u1ebf ho\u1ea1ch qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o sau \u0111\u00e2y c\u1ee7a M\u0129? ",
    "answers": "A. K\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve.B. K\u1ebf ho\u1ea1ch Xtal\u00e2y Taylo.C. K\u1ebf ho\u1ea1ch Gi\u00f4nx\u01a1n Mac-namara.D. K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd-L\u00e1t \u0110\u1edd-t\u00e1t-Xi-nhi.",
    "correct_answer": "C. K\u1ebf ho\u1ea1ch Gi\u00f4nx\u01a1n Mac-namara."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 354",
    "question": ". Ng\u00e0y 17-1-1960 t\u1ea1i B\u1ebfn Tre b\u00f9ng n\u1ed5 phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u1ed3ng kh\u1edfi.                      B. Phong tr\u00e0o H\u00f2a b\u00ecnh.C. Ch\u1ed1ng b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh.            D. Ph\u00e1 \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ed3ng kh\u1edfi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 355",
    "question": ".  Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam sau 1954 l\u00e0 ",
    "answers": "A. h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh, kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.B. ch\u1ed1ng l\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh t\u00e0n ph\u00e1 c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.C. ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7, gi\u1ea3i ph\u00f3ng MN th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc nh\u00e0.D. ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u1ef9, Di\u1ec7m.",
    "correct_answer": "C. ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7, gi\u1ea3i ph\u00f3ng MN th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc nh\u00e0."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 356",
    "question": ". Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh quan tr\u1ecdng c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng l\u1ea7n th\u1ee9 15 (1-1959)  l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb M\u0129 - Di\u1ec7m.B. Gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh  h\u00f2a b\u00ecnh l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.C. Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a  n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 M\u0129  v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.D. Nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u0129 - Di\u1ec7m.",
    "correct_answer": "D. Nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u0129 - Di\u1ec7m."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 357",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3 (2-12-1964) l\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n mi\u1ec1n Nam ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a M\u0129?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d.B. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.C. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.D. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.",
    "correct_answer": "B. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 358",
    "question": ". \u00c2m m\u01b0u c\u01a1 b\u1ea3n trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.B. L\u1ea5y chi\u1ebfn tranh nu\u00f4i chi\u1ebfn tranh.C.Ti\u00eau di\u1ec7t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ta.D. K\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "A. D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 360",
    "question": ". Sau th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng kh\u1edfi\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam, bu\u1ed9c M\u0129  ph\u1ea3i chuy\u1ec3n sang chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.                                   B. \u201cChi\u1ebfn tranh C\u1ee5c b\u1ed9\u201d.C. \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.                          D. \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.",
    "correct_answer": "A. \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 361",
    "question": ". Ng\u00e0y 16-05-1955  l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y r\u00fat kh\u1ecfi mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n Anh.      B. Qu\u00e2n Ph\u00e1p.          C. Qu\u00e2n Nh\u1eadt B\u1ea3n.    D. Qu\u00e2n Trung hoa d\u00e2n qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "B. Qu\u00e2n Ph\u00e1p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 362",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Ba Gia.             B. An L\u00e3o.                   C. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.          D. \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.",
    "correct_answer": "C. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 363",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. \u1ea4p B\u1eafc.              B. An L\u00e3o.                 C. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.          D. N\u00fai Th\u00e0nh.",
    "correct_answer": "B. An L\u00e3o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 364",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ch\u1ee9ng t\u1ecf qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111\u00e1nh b\u1ea1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129? ",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc.                   B. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.             D. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.",
    "correct_answer": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 365",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi\u201d (1959-1960)?",
    "answers": "A. Bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.B. L\u00e0m lung lay t\u1eadn g\u1ed1c ch\u00ednh quy\u1ec1n Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m.C. Gi\u00e1ng m\u1ed9t \u0111\u00f2n n\u1eb7ng n\u1ec1 v\u00e0o ch\u00ednh s\u00e1ch th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.D. C\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam chuy\u1ec3n t\u1eeb th\u1ebf gi\u1eef g\u00ecn l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng sang th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng.",
    "correct_answer": "A. Bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 366",
    "question": ".  Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh quan tr\u1ecdng c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 15 (1-1959), cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng ch\u00ednh tr\u1ecb.B. \u0110\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.C. \u0110\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng v\u0169 trang.D. \u0110\u1ec3 nh\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng ngo\u1ea1i giao l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 367",
    "question": ".  Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ph\u00e1 s\u1ea3n v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d (1961-1965)\u00a0c\u1ee7a M\u0129?",
    "answers": "A. Ba Gia.            B. An L\u00e3o.                         C. \u1ea4p B\u1eafc.             D. B\u00ecnh Gi\u00e3.",
    "correct_answer": "D. B\u00ecnh Gi\u00e3."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 368",
    "question": ".  \u00c2m m\u01b0u c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a M\u0129 \u0111\u1ed1i v\u1edbi mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam sau hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 1954 l\u00e0",
    "answers": "A. \u0111\u01b0a qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0o mi\u1ec1n Nam.B. ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf kinh t\u1ebf c\u1ee7a ta.C. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.D. bi\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ta th\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 h\u00e0ng ho\u00e1 c\u1ee7a M\u0129.",
    "correct_answer": "C. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 369",
    "question": ". Khi Ph\u00e1p r\u00fat kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta M\u0129 \u0111\u00e3",
    "answers": "A. bi\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ta th\u00e0nh c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 ng\u0103n ch\u1eb7n CNXH t\u1eeb Trung Qu\u1ed1c.B. bi\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ta th\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 h\u00e0ng ho\u00e1 c\u1ee7a M\u0129.C. \u0111\u01b0a Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m l\u00ean n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.D. tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0o thay qu\u00e2n Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "C. \u0111\u01b0a Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m l\u00ean n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 370",
    "question": ". \u0110i\u1ec1u kho\u1ea3n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y trong Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1riev\u01a1 (1954) v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng Ph\u00e1p ch\u01b0a th\u1ef1c hi\u1ec7n khi r\u00fat kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta?",
    "answers": "A. Ng\u1eebng b\u1eafn \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.B. Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed th\u1ed1ng nh\u1ea5t hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc.C. Vi\u1ec7t Nam l\u1ea5y v\u0129 tuy\u1ebfn 17 l\u00e0m gi\u1edbi tuy\u1ebfn qu\u00e2n s\u1ef1 t\u1ea1m th\u1eddi.D. Kh\u00f4ng can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed th\u1ed1ng nh\u1ea5t hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 371",
    "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng kh\u1edfi\u201d n\u0103m 1960 \u1edf mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ph\u00e1 v\u1ee1 t\u1eebng m\u00e3ng l\u1edbn b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.B. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. T\u1ecbch thu ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a b\u1ecdn \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chia cho d\u00e2n c\u00e0y ngh\u00e8o.D. M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi (20 \u2013 12 \u2013 1960).",
    "correct_answer": "D. M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi (20 \u2013 12 \u2013 1960)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 372",
    "question": ". H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n ta ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d (1961-1965) \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0",
    "answers": "A. \u0110\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao.              B. \u0110\u1ea5u tranh \u00a0v\u0169 trang.C. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb.                  D. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 373",
    "question": ". Cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a M\u0129 trong cu\u1ed9c ph\u1ea3n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u00f9a kh\u00f4 1966 - 1967 v\u00e0o \u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. At\u01a1nb\u00f4r\u01a1.                   B. X\u00ea\u0111anph\u00f4n.C. Gian X\u01a1nxity.             D. Cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201c\u00e1nh s\u00e1ng sao\u201d.",
    "correct_answer": "C. Gian X\u01a1nxity."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 374",
    "question": ".  H\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng khi \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. H\u00e0 N\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng.B. Ph\u00e1p r\u00fat qu\u00e2n kh\u1ecfi mi\u1ec1n B\u1eafc.C. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft l\u00e0m hai mi\u1ec1n.D. Ti\u1ebfn h\u00e0nh Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft l\u00e0m hai mi\u1ec1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 375",
    "question": ". Ng\u00e0y 02- 01- 1963 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc.                   B. Chi\u1ebfn th\u1eafng Ba Gia.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.             D. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.",
    "correct_answer": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 376",
    "question": ".  Trong nh\u1eefng n\u0103m 1957 -1959, ch\u00ednh s\u00e1ch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. G\u1ea1t h\u1ebft qu\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm mi\u1ec1n Nam.B. \u0110\u1eb7t C\u1ed9ng s\u1ea3n ngo\u00e0i v\u00f2ng ph\u00e1p lu\u1eadt, ra \u201clu\u1eadt 10 \u2013 59\u201d.C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201c\u0111\u1ea3 th\u1ef1c\u201d, \u201cb\u00e0i phong\u201d, \u201cdi\u1ec7t c\u1ed9ng\u201d.D. Ph\u1ebf tru\u1ea5t B\u1ea3o \u0110\u1ea1i \u0111\u01b0a Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m l\u00ean l\u00e0m T\u1ed5ng Th\u1ed1ng.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1eb7t C\u1ed9ng s\u1ea3n ngo\u00e0i v\u00f2ng ph\u00e1p lu\u1eadt, ra \u201clu\u1eadt 10 \u2013 59\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 377",
    "question": ". Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a H\u1ed9i Ngh\u1ecb ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 15 (1-1959) t\u00e1c \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ebfn c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. Phong tr\u00e0o n\u1ed5 ra \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i.B. Phong tr\u00e0o ch\u1ec9 n\u1ed5 ra \u1edf B\u1ebfn Tre.C. Phong tr\u00e0o n\u1ed5 ra l\u1ebb t\u1ebb \u1edf t\u1eebng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.D. Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam lan r\u1ed9ng tr\u1edf th\u00e0nh cao tr\u00e0o.",
    "correct_answer": "D. Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam lan r\u1ed9ng tr\u1edf th\u00e0nh cao tr\u00e0o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 378",
    "question": ". Trong th\u1eddi k\u00ec 1954 -1975, s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam t\u1eeb th\u1ebf gi\u1eef g\u00ecn l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng sang th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc.                    B. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3.C. Phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi.                D. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.",
    "correct_answer": "C. Phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 379",
    "question": ". Trong giai \u0111o\u1ea1n 1954 -1975, c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam ",
    "answers": "A. c\u00f3 vai tr\u00f2 c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t trong \u0111\u00e1nh M\u0129 v\u00e0 tay sai.B. c\u00f3 vai tr\u00f2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t trong \u0111\u00e1nh M\u0129 v\u00e0 tay sai.C. c\u00f3 vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong \u0111\u00e1nh M\u0129 v\u00e0 tay sai.D. c\u00f3 vai tr\u00f2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh tr\u1ef1c ti\u1ebfp trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u00e1nh M\u0129 v\u00e0 tay sai.",
    "correct_answer": "trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u00e1nh M\u0129 v\u00e0 tay sai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 380",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa \u0110\u1ea1i h\u1ed9i to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng (9-1960) v\u1edbi \u0111\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n th\u1ee9 II (2-1951) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Th\u00f4ng qua b\u00e1o c\u00e1o ch\u00ednh tr\u1ecb.B. B\u1ea7u Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng m\u1edbi.C. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t cho Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D. Th\u00f4ng qua nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "C. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t cho Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 381",
    "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng th\u00e1ng 9 n\u0103m 1960 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a mi\u1ec1n B\u1eafc.B. Ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam.C. C\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.D. \u0110\u01b0a mi\u1ec1n B\u1eafc ti\u1ebfn nhanh, ti\u1ebfn m\u1ea1nh, ti\u1ebfn v\u1eefng ch\u1eafc l\u00ean Ch\u1ee7 ngh\u0129a X\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u01b0a mi\u1ec1n B\u1eafc ti\u1ebfn nhanh, ti\u1ebfn m\u1ea1nh, ti\u1ebfn v\u1eefng ch\u1eafc l\u00ean Ch\u1ee7 ngh\u0129a X\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 382",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d (1961-1965) v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d (1965-1968)?",
    "answers": "A. M\u0129 ch\u1ec9 huy b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ed1 v\u1ea5n.B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c ph\u00e1 ho\u1ea1i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.C. D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam.D. Bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.",
    "correct_answer": "C. D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 383",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d (1961-1965) v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d (1965-1968)?",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n M\u0129.B. T\u1ea5n c\u00f4ng qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u1edf V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.C. Bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.D. M\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam.",
    "correct_answer": "C. Bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 385",
    "question": ". \u00c2m m\u01b0u \u201cd\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t\u201d trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 y\u1ebfu nh\u1eb1m ",
    "answers": "A. t\u0103ng s\u1ee9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.B. gi\u1ea3m x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u ng\u01b0\u1eddi M\u0129 tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.C. l\u1ee3i d\u1ee5ng x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.D. qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh r\u00fat d\u1ea7n kh\u1ecfi chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "C. l\u1ee3i d\u1ee5ng x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 386",
    "question": ". \u201c\u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u201cx\u01b0\u01a1ng s\u1ed1ng\u201d c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ",
    "answers": "A. chi\u1ebfn tranh C\u1ee5c b\u1ed9 (1965 - 1968).B. chi\u1ebfn tranh \u0110\u1eb7c bi\u1ec7t (1961 - 1965).C. Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh (1969 - 1973).D. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh (1969 - 1973).",
    "correct_answer": "B. chi\u1ebfn tranh \u0110\u1eb7c bi\u1ec7t (1961 - 1965)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 387",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi\u201d (1959-1960) \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. L\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a M\u0129.B. Gi\u00e1ng m\u1ed9t \u0111\u00f2n m\u1ea1nh v\u00e0o ch\u00ednh s\u00e1ch th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.C. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a m\u1eb7t tr\u1eadn gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (20 \u2013 12 \u2013 1960).D. \u0110\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam chuy\u1ec3n t\u1eeb th\u1ebf gi\u1eef g\u00ecn l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng sang th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng.",
    "correct_answer": "A. L\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 388",
    "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d (1961-1965) c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam  thu\u1ed9c h\u1ecdc thuy\u1ebft n\u00e0o sau \u0111\u00e2y trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u? ",
    "answers": "A. D\u0103n \u0111e th\u1ef1c t\u1ebf.                      B. Ph\u1ea3n \u1ee9ng linh ho\u1ea1t.C. Ch\u00ednh s\u00e1ch th\u1ef1c l\u1ef1c.             D. B\u00ean mi\u1ec7ng h\u1ed1 chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "B. Ph\u1ea3n \u1ee9ng linh ho\u1ea1t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 389",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n III (9-1960) \u0111\u1ec3 l\u1ea1i cho \u0110\u1ea3ng ta trong c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i hi\u1ec7n nay l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn nhanh ti\u1ebfn m\u1ea1nh l\u00ean Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i Ch\u1ee7 ngh\u0129a hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.C. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u01b0u ti\u00ean c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.D. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00f9 h\u1ee3p th\u1ef1c t\u1ebf \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00f9 h\u1ee3p th\u1ef1c t\u1ebf \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 390",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u0111\u1ea3ng (1-1959) \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m n\u00e0o sau \u0111\u00e2y cho \u0110\u1ea3ng trong kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc?",
    "answers": "A. Ki\u00ean tr\u00ec con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.B. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.C. S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay nh\u00e2n d\u00e2n.D. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.",
    "correct_answer": "C. S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 391",
    "question": ". M\u1eb7t tr\u1eadn D\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (20-12-1960) c\u00f3 vai tr\u00f2 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129?",
    "answers": "A. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ea5u tranh.B. X\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam.C. Gi\u1eef g\u00ecn l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng chu\u1ea9n b\u1ecb ph\u1ea3n c\u00f4ng.D. \u0110o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai.",
    "correct_answer": "D. \u0110o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 392",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u01a1 b\u1ea3n v\u1ec1 m\u1ee5c ti\u00eau x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf \u0110\u1ea1i h\u1ed9i to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n III (9-1960) v\u1edbi \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u l\u1ea7n th\u1ee9 VI (12-1986) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n. C. Ti\u1ebfn nhanh ti\u1ebfn m\u1ea1nh ti\u1ebfn v\u1eefng ch\u1eafc l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D. Ti\u1ebfn h\u00e0nh x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a theo h\u01b0\u1edbng hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.",
    "correct_answer": "C. Ti\u1ebfn nhanh ti\u1ebfn m\u1ea1nh ti\u1ebfn v\u1eefng ch\u1eafc l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 393",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc (M\u0129 Tho) ng\u00e0y 2-1-1963 v\u00e0 chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i) ng\u00e0y 18-8-1965 \u0111\u00e3 ",
    "answers": "A. ch\u1ed1ng l\u1ea1i m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u0129.B. ch\u1ee9ng minh kh\u1ea3 n\u0103ng qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.C. ch\u1ee9ng t\u1ecf tinh th\u1ea7n ki\u00ean c\u01b0\u1eddng b\u1ea5t khu\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ch\u1ed1ng M\u0129 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.D. th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ee9c m\u1ea1nh v\u1ec1 v\u0169 kh\u00ed c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a gi\u00fap \u0111\u1ee1 cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam.",
    "correct_answer": "B. ch\u1ee9ng minh kh\u1ea3 n\u0103ng qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 394",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u01b0u \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng (9-1960)?",
    "answers": "A. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a mi\u1ec1n B\u1eafc.B. \u0110\u1ec1 ra nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cho c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 t\u1eebng mi\u1ec1n.C. \u0110\u01b0a mi\u1ec1n B\u1eafc ti\u1ebfn nhanh, ti\u1ebfn m\u1ea1nh, ti\u1ebfn v\u1eefng ch\u1eafc l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D. X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u01b0u ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ec1 ra nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cho c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 t\u1eebng mi\u1ec1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 395",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3n cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra t\u1eeb vi\u1ec7c t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u00e0nh c\u00f4ng \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n III (9-1960) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng cho c\u1ea3 hai mi\u1ec1n.B. T\u1eadp trung x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc. C. Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o s\u00e2u s\u00e1t, quy\u1ebft li\u1ec7t cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam.D. M\u1ec1m d\u1ebbo linh ho\u1ea1t trong th\u1ef1c hi\u1ec7n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.",
    "correct_answer": "D. M\u1ec1m d\u1ebbo linh ho\u1ea1t trong th\u1ef1c hi\u1ec7n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 397",
    "question": ". Ng\u00e0y  7-2-1965 g\u1eafn v\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u0129 d\u1ef1ng l\u00ean s\u1ef1 ki\u1ec7n \u201cV\u1ecbnh B\u1eafc b\u1ed9\u201c, ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc.B. M\u0129 ch\u00ednh th\u1ee9c ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t.C. Qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam t\u1ea5n c\u00f4ng doanh tr\u1ea1i M\u0129 \u1edf Playcu.D. M\u0129 tri\u1ec3n khai chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 \u1edf mi\u1ec1n Nam.",
    "correct_answer": "B. M\u0129 ch\u00ednh th\u1ee9c ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 399",
    "question": ". \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d t\u1eeb gi\u1eefa n\u0103m 1965 l\u00e0 lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi, \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ",
    "answers": "A. qu\u00e2n M\u0129, \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n. B. qu\u00e2n M\u0129, qu\u00e2n m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129. C. qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.  D. qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n. ",
    "correct_answer": "A. qu\u00e2n M\u0129, \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 400",
    "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam ra \u0111\u1eddi trong ho\u00e0n c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m b\u1ecb \u0111\u1ea3o ch\u00ednh.B. Chi\u1ebfn th\u1eafng c\u1ee7a ta \u1edf \u1ea4p B\u1eafc (M\u1ef9 Tho). C. Th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129 trong vi\u1ec7c l\u1eadp \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c. D. Th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129 trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.",
    "correct_answer": "D. Th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129 trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 401",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u cao tr\u00e0o \u201cT\u00ecm M\u0129 m\u00e0 \u0111\u00e1nh, l\u00f9ng ng\u1ee5y m\u00e0 di\u1ec7t\u201d tr\u00ean kh\u1eafp mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. \u1ea4p B\u1eafc.                B. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.                 C. B\u00ecnh gi\u00e3.            D. \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.",
    "correct_answer": "B. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 402",
    "question": ". Ph\u1ea1m vi th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 c\u1ee7a M\u0129 l\u00e0:",
    "answers": "A. Mi\u1ec1n Nam          B. C\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.                  C. Mi\u1ec1n B\u1eafc                 D. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. C\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 403",
    "question": ". \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u00e0n Qu\u1ed1c, Anh, Ph\u00e1p, \u00dac, Niu Dil\u00e2n. B. Anh, \u00dd, Th\u00e1i Lan, Philipin, Niu Dil\u00e2n.C. H\u00e0n Qu\u1ed1c, Th\u00e1i Lan, Philipin, \u00dac, Niu Dil\u00e2n.D. H\u00e0n Qu\u1ed1c, Th\u00e1i Lan, Philipin, Ph\u00e1p, Niu Dil\u00e2n.",
    "correct_answer": "C. H\u00e0n Qu\u1ed1c, Th\u00e1i Lan, Philipin, \u00dac, Niu Dil\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 405",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u201c\u1ea4p B\u1eafc\u201d \u0111\u1ed1i v\u1edbi qu\u00e2n M\u0129?",
    "answers": "A. B\u00ecnh Gi\u00e3.                   B. N\u00fai Th\u00e0nh.             C. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.          D. \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.",
    "correct_answer": "C. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 406",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u1edf mi\u1ec1n Nam bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi ta \u1edf Pari?",
    "answers": "A. \u1ea4p B\u1eafc (M\u0129 Tho).B. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).C. Hai m\u00f9a kh\u00f4 (1965 \u2013 1966) v\u00e0 (1966 \u2013 1967).D. T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n 1968.",
    "correct_answer": "D. T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n 1968."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 407",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 s\u1ef1 ki\u1ec7n m\u1edf \u0111\u1ea7u cao tr\u00e0o:",
    "answers": "A. \u201cT\u00ecm M\u0129 m\u00e0 \u0111\u00e1nh - l\u00f9ng ng\u1ee5y m\u00e0 di\u1ec7t\u201d. B. \u201cT\u00ecm M\u0129 m\u00e0 di\u1ec7t\u2013l\u00f9ng ng\u1ee5y m\u00e0 \u0111\u00e1nh\u201d. C. \u201cL\u00f9ng M\u0129 m\u00e0 \u0111\u00e1nh \u2013 t\u00ecm ng\u1ee5y m\u00e0 di\u1ec7t\u201d. D. \u201cNoi g\u01b0\u01a1ng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng, gi\u1ebft gi\u1eb7c l\u1eadp c\u00f4ng\u201d.",
    "correct_answer": "A. \u201cT\u00ecm M\u0129 m\u00e0 \u0111\u00e1nh - l\u00f9ng ng\u1ee5y m\u00e0 di\u1ec7t\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 408",
    "question": ". Trong c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201ct\u00ecm di\u1ec7t, b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d, cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 l\u1edbn nh\u1ea5t?",
    "answers": "A. M\u1eafcnamara.                         B. Xtal\u00e2y T\u00e2ylo. C. Gianx\u01a1n Xiti.                       D. Gi\u00f4nx\u01a1n M\u1eafcnamara.",
    "correct_answer": "C. Gianx\u01a1n Xiti."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 409",
    "question": ". Trong cu\u1ed9c ph\u1ea3n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 1972, ta \u0111\u00e3 ch\u1ecdc th\u1ee7ng 3 ph\u00f2ng tuy\u1ebfn n\u00e0o sau \u0111\u00e2y c\u1ee7a \u0111\u1ecbch?",
    "answers": "A. Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb, T\u00e2y Nguy\u00ean, Ph\u01b0\u1edbc Long.B. Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb, T\u00e2y Nguy\u00ean, \u0110\u00f4ng Nam b\u1ed9.C. Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb, T\u00e2y Nguy\u00ean, Duy\u00ean h\u1ea3i Nam Trung b\u1ed9.D. Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb, T\u00e2y Nguy\u00ean, \u0110\u1ed3ng B\u1eb1ng S\u00f4ng C\u1eedu Long.",
    "correct_answer": "B. Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb, T\u00e2y Nguy\u00ean, \u0110\u00f4ng Nam b\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 410",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 \u201cM\u0129 h\u00f3a\u201d tr\u1edf l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 1972.B. T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady M\u1eadu Th\u00e2n 1968.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d n\u0103m 1972.D. Chi\u1ebfn th\u1eafng trong cu\u1ed9c ph\u1ea3n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 1966 \u2013 1967.",
    "correct_answer": "Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 1972."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 411",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 \u201c\u0111\u00e1nh cho M\u0129 c\u00fat\u201d?",
    "answers": "A. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a \u201cchi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d 1972.B. Cu\u1ed9c T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady m\u00f9a Xu\u00e2n 1975.C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh 4/1975.D. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari 1/1973.\t",
    "correct_answer": "D. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari 1/1973."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 412",
    "question": ". Ng\u00e0y 6/6/1969 g\u1eafn v\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ebfn H\u1ed9i ngh\u1ecb Pa-ri.B. Ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi.C. M\u0129 m\u1edf r\u1ed9ng t\u1ea5n c\u00f4ng ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n 2.D. H\u1ed9i ngh\u1ecb cao c\u1ea5p ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.\t",
    "correct_answer": "B. Ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 413",
    "question": ". R\u00fat d\u1ea7n qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc, nh\u1eb1m l\u1ee3i d\u1ee5ng x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, \u0111\u00f3 l\u00e0 \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a",
    "answers": "A. chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d.B. chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.C. chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.D. chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.",
    "correct_answer": "C. chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 414",
    "question": ". Ng\u00e0y 18 \u2013 3 \u2013 1970, g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u0129 ch\u1ea5p nh\u1eadn k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.B. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Xihan\u00fac \u1edf Campuchia b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5.C. Ta m\u1edf cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh v\u00e0o Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb.D. M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi.",
    "correct_answer": "B. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Xihan\u00fac \u1edf Campuchia b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 415",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a M\u0129 khi cho m\u00e1y bay t\u1eadp k\u00edch 12 ng\u00e0y \u0111\u00eam \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i, H\u1ea3i Ph\u00f2ng?",
    "answers": "A. C\u1ee9u nguy cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.B. \u0110\u00e1nh ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc, ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 ti\u1ebfp t\u1ebf cho mi\u1ec1n Nam.C. Gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, bu\u1ed9c ta k\u00ed hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u00f3 l\u1ee3i cho M\u0129.D. Uy hi\u1ebfp tinh th\u1ea7n, l\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.",
    "correct_answer": "C. Gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, bu\u1ed9c ta k\u00ed hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u00f3 l\u1ee3i cho M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 416",
    "question": ". V\u1ecb T\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a M\u0129 \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 2?",
    "answers": "A. T\u1ed5ng th\u1ed1ng Truman.                   B. T\u1ed5ng th\u1ed1ng N\u00edchx\u01a1n.C. T\u1ed5ng th\u1ed1ng Kennedy.                  D. T\u1ed5ng th\u1ed1ng Aixenhao.",
    "correct_answer": "B. T\u1ed5ng th\u1ed1ng N\u00edchx\u01a1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 418",
    "question": ". Ng\u00e0y 27 \u2013 1 -1973, \u0111\u00e3 \u0111i v\u00e0o l\u1ecbch s\u1eed b\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb Pari b\u1eaft \u0111\u1ea7u.B. M\u0129 k\u00ed k\u1ebft hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. M\u0129 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n 2. ",
    "correct_answer": "B. M\u0129 k\u00ed k\u1ebft hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 419",
    "question": ". Ng\u00e0y 13 \u2013 5 \u2013 1968, di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c gi\u1eefa 4 b\u00ean di\u1ec5n ra t\u1ea1i Pari.B. Cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c gi\u1eefa 5 b\u00ean di\u1ec5n ra t\u1ea1i Pari. C. Cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c gi\u1eefa 2 b\u00ean di\u1ec5n ra t\u1ea1i Pari.D. Cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c gi\u1eefa 3 b\u00ean di\u1ec5n ra t\u1ea1i Pari.",
    "correct_answer": "C. Cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c gi\u1eefa 2 b\u00ean di\u1ec5n ra t\u1ea1i Pari."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 420",
    "question": ". Cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch b\u1eb1ng kh\u00f4ng qu\u00e2n c\u1ee7a M\u0129 trong 12 ng\u00e0y \u0111\u00eam \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc di\u1ec5n ra v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?",
    "answers": "A. T\u1eeb 12/8/1972 \u0111\u1ebfn 27/12/1972.                    B. T\u1eeb 18/12/1972 \u0111\u1ebfn 29/12/1972.C. T\u1eeb 18/12/1972 \u0111\u1ebfn 20/12/1972.D. T\u1eeb 20/12/1972 \u0111\u1ebfn 29/12/1972.    ",
    "correct_answer": "B. T\u1eeb 18/12/1972 \u0111\u1ebfn 29/12/1972."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 421",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1edbi \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng Xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n 1968?",
    "answers": "A. L\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u0129.B. M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 \u201cphi M\u0129 h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh. C. Ch\u1ea5m d\u1ee9t ph\u00e1 ho\u1ea1i Mi\u1ec1n B\u1eafc.D. K\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.",
    "correct_answer": "D. K\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 422",
    "question": ". Trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9, M\u0129 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201cT\u00ecm di\u1ec7t\u201d nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u01a1 b\u1ea3n g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. T\u1ea1o thu\u1eadn l\u1ee3i tr\u00ean b\u00e0n ngo\u1ea1i giao.B. Nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.C. Gi\u00e0nh l\u1ea1i th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.D. Ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 chi vi\u1ec7n t\u1eeb mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0o Nam.",
    "correct_answer": "C. Gi\u00e0nh l\u1ea1i th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 423",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i) ng\u00e0y 18-8-1965, \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng t\u1ecf ",
    "answers": "A. c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i trong vi\u1ec7c \u0111\u00e1nh b\u1ea1i \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d c\u1ee7a M\u0129.B. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ee7 s\u1ee9c \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u0129.C. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 tr\u01b0\u1eddng th\u00e0nh nhanh ch\u00f3ng. D. qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u0129 \u0111\u00e3 m\u1ea5t kh\u1ea3 n\u0103ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.",
    "correct_answer": "B. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ee7 s\u1ee9c \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 424",
    "question": ". S\u1ef1 chi vi\u1ec7n c\u1ee7a mi\u1ec1n B\u1eafc (1965 \u2013 1968) g\u00f3p ph\u1ea7n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh v\u00e0o th\u1eafng l\u1ee3i ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9.B. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.C. Vi\u1ec7t Nam ho\u00e1 chi\u1ebfn tranh.D. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ho\u00e1 chi\u1ebfn tranh.\t",
    "correct_answer": "A. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 425",
    "question": ". L\u00ed do g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 ng\u1eebng h\u1eb5n n\u00e9m bom, b\u1eafn ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t?",
    "answers": "A. Nh\u00e2n d\u00e2n M\u0129 v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ebf gi\u1edbi l\u00ean \u00e1n.B. Th\u1ea5t b\u1ea1i trong \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam.C. Thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng trong chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc. D. Thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 \u1edf c\u1ea3 hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc n\u0103m 1968.",
    "correct_answer": "D. Thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 \u1edf c\u1ea3 hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc n\u0103m 1968."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 426",
    "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a M\u0129 trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t?",
    "answers": "A. C\u1ee9u nguy cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam.B. Uy hi\u1ebfp tinh th\u1ea7n, l\u00e0m lung lay quy\u1ebft t\u00e2m ch\u1ed1ng M\u0129 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.C. Ph\u00e1 ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf v\u00e0 c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.D. Ng\u0103n ch\u1eb7n ngu\u1ed3n chi vi\u1ec7n t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i v\u00e0o mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 t\u1eeb B\u1eafc v\u00e0o Nam.C\u00e2u  428. \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 v\u00e0 Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh l\u00e0 h\u00ecnh th\u1ee9c A. chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi, m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, n\u1eb1m trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u c\u1ee7a M\u0129.C. chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, s\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu. D. chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, s\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu. ",
    "correct_answer": "B. chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, n\u1eb1m trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u c\u1ee7a M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 429",
    "question": ". Trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129 (1954-1975), th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o c\u1ee7a ta bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 \u201cPhi M\u0129 h\u00f3a\u201c chi\u1ebfn tranh?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc (M\u0129 Tho).B. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 1972.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i). D. Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u00e2y xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n (1968).",
    "correct_answer": "D. Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u00e2y xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n (1968)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 431",
    "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 c\u1ee7a M\u1ef9 (1965-1968)?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2\t\tB. \u0110\u1ed3ng minh M\u0129.            C. C\u1ed1 v\u1ea5n M\u0129.               D. Qu\u00e2n M\u0129.",
    "correct_answer": "D. Qu\u00e2n M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 432",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ph\u00e1 s\u1ea3n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 (1965-1968) c\u1ee7a M\u0129 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. T\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n 1968.\t\t           B. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng 18-8-1965.C. N\u00fai Th\u00e0nh (Qu\u1ea3ng Nam).\t\tD. Th\u1eafng l\u1ee3i trong hai m\u00f9a kh\u00f4. ",
    "correct_answer": "A. T\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n 1968."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 433",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari th\u00e1ng 1/1973?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 1972.B. Tr\u1eadn \u201c \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d th\u00e1ng 12-1972.C. Cu\u1ed9c T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968.D. \u0110\u1eadp tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201cLam S\u01a1n \u2013 719\u201d c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.",
    "correct_answer": "B. Tr\u1eadn \u201c \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d th\u00e1ng 12-1972."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 434",
    "question": ". L\u00ed do g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i chuy\u1ec3n sang chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n.B. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n.C. Ch\u00ednh quy\u1ec1n Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5.D. Chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 hai b\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea1i.",
    "correct_answer": "A. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 435",
    "question": ". V\u00ec l\u00ed do g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y bu\u1ed9c M\u0129 ch\u1ea5p nh\u1eadn th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam \u1edf H\u1ed9i ngh\u1ecb Pa-ri?",
    "answers": "A. B\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i trong chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i l\u1ea7n 1.B. B\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i trong chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n 2.C. B\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea5t ng\u1edd trong cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch c\u1ee7a ta v\u00e0o T\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n 1968.D. B\u1ecb thua \u0111au trong cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 12 ng\u00e0y \u0111\u00eam \u0111\u00e1nh ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc.",
    "correct_answer": "C. B\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea5t ng\u1edd trong cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch c\u1ee7a ta v\u00e0o T\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n 1968."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 436",
    "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c tr\u1eadn \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d th\u00e1ng 12-1972?",
    "answers": "A. Bu\u1ed9c M\u0129 ch\u1ea5p nh\u1eadn k\u00ed hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.B. M\u0129 ch\u1ea5m d\u1ee9t Chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc.C. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch b\u1eb1ng m\u00e1y bay B52 c\u1ee7a M\u0129.D. M\u0129 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng cho chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng mi\u1ec1n Nam.",
    "correct_answer": "D. M\u0129 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng cho chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng mi\u1ec1n Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 438",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i quan tr\u1ecdng c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng tr\u00ean m\u1eb7t tr\u1eadn ngo\u1ea1i giao ch\u1ed1ng \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d, \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d?",
    "answers": "A. M\u0129 ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. B. H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng quy\u1ebft t\u00e2m \u0111\u00e1nh M\u0129.C. M\u0129 ph\u1ea3i r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.D. Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft.",
    "correct_answer": "B. H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng quy\u1ebft t\u00e2m \u0111\u00e1nh M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 439",
    "question": ". Th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n ngo\u1ea1i giao n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a M\u0129 nh\u1eb1m h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed1i v\u1edbi cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta?",
    "answers": "A. Th\u1ecfa hi\u1ec7p v\u1edbi Trung Qu\u1ed1c, h\u00f2a ho\u00e3n v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4.B. Li\u00ean k\u1ebft ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u.C. K\u00eau g\u1ecdi Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u1ee7ng h\u1ed9 M\u0129.D. Th\u00e0nh l\u1eadp kh\u1ed1i SEATO. ",
    "correct_answer": "A. Th\u1ecfa hi\u1ec7p v\u1edbi Trung Qu\u1ed1c, h\u00f2a ho\u00e3n v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 440",
    "question": ". Ng\u00e0y 18 \u2013 12- 1972, di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. M\u0129 k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.B. M\u0129 m\u1edf cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch v\u00e0o H\u00e0 N\u1ed9i, H\u1ea3i Ph\u00f2ng.C. Ta m\u1edf cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c N\u0103m 1972.D. M\u0129 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i Mi\u1ec1n B\u1eafc.",
    "correct_answer": "B. M\u0129 m\u1edf cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch v\u00e0o H\u00e0 N\u1ed9i, H\u1ea3i Ph\u00f2ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 441",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u2013 L\u00e0o tr\u00ean m\u1eb7t tr\u1eadn qu\u00e2n s\u1ef1 trong chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng \u2018Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d, \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d?",
    "answers": "A. \u0110\u1eadp tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201cLam S\u01a1n \u2013 719\u201d c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.B. \u0110\u1eadp tan \u00e2m m\u01b0u chia c\u1eaft \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a M\u0129.C. L\u00e0m n\u00ean tr\u1eadn \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d.D. M\u0129 k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1eadp tan cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201cLam S\u01a1n \u2013 719\u201d c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 442",
    "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o c\u1ee7a M\u1ef9 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng ra to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201dB. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d.C. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.D. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh, \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.",
    "correct_answer": "\u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh, \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 443",
    "question": ". \u0110\u01b0\u1ee3c 23 n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nh\u1eadn, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 21 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao khi m\u1edbi ra \u0111\u1eddi. \u0110\u00f3 l\u00e0",
    "answers": "A. ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.B. ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng H\u00f2a x\u00e3 H\u1ed9i ch\u1ee7 Ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam.C. ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n Ch\u1ee7 C\u1ed9ng H\u00f2a.D. M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "A. ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 444",
    "question": ".  L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o sau \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d c\u1ee7a M\u0129?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129.B. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.C. Qu\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh M\u0129.D. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 445",
    "question": ". Qu\u00e2n M\u0129 r\u00fat d\u1ea7n kh\u1ecfi chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng mi\u1ec1n Nam trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh v\u00ec l\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u1ee7 s\u1ee9c ch\u1ed1ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.B. Gi\u1ea3m x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u ng\u01b0\u1eddi M\u0129 tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam.C. M\u0129 th\u1ea5y qu\u00e1 t\u1ed1n k\u00e9m v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ee7a.D. M\u0129 mu\u1ed1n k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "B. Gi\u1ea3m x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u ng\u01b0\u1eddi M\u0129 tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 446",
    "question": ". Trong nh\u1eefng n\u0103m 1969 \u2013 1973, phong tr\u00e0o n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 thu h\u00fat \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o gi\u1edbi tr\u1ebb tham gia?",
    "answers": "A. Phong tr\u00e0o t\u01b0 s\u1ea3n, h\u1ecdc sinh.                              B. Phong tr\u00e0o h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean.C. Phong tr\u00e0o sinh vi\u00ean, c\u00f4ng nh\u00e2n.                     D. Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n, ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.",
    "correct_answer": "B. Phong tr\u00e0o h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 447",
    "question": ". \u0110\u1ebfn \u0111\u1ea7u n\u0103m 1971 c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00e3 gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau \u1ea4p, bao nhi\u00eau d\u00e2n?",
    "answers": "A. Th\u00eam 3600 \u1ea5p v\u1edbi 3 tri\u1ec7u d\u00e2n.B. Th\u00eam 2200 \u1ea5p v\u1edbi 3 tri\u1ec7u d\u00e2n.C. Th\u00eam 3600 \u1ea5p v\u1edbi 2,5 tri\u1ec7u d\u00e2n.D. Th\u00eam 2200 \u1ea5p v\u1edbi 2,5 tri\u1ec7u d\u00e2n.",
    "correct_answer": "A. Th\u00eam 3600 \u1ea5p v\u1edbi 3 tri\u1ec7u d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 448",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t l\u1edbn nh\u1ea5t gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d v\u00e0 \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n M\u0129, qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n. B. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i g\u00f2n, c\u00f3 s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1ec1 h\u1ecfa l\u1ef1c, kh\u00f4ng qu\u00e2n M\u0129.C. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n M\u0129, trang b\u1ecb k\u0129 thu\u1eadt v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n chi\u1ebfn tranh hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.D. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n v\u1edbi v\u0169 kh\u00ed, k\u0129 thu\u1eadt v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u0129. ",
    "correct_answer": "A. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n M\u0129, qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 450",
    "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d? ",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n c\u00f5i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. B. \u0110\u1ec1u l\u00e0 h\u00ecnh th\u1ee9c chi\u1ebfn tranh th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi.C. \u0110\u1ec1u s\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.D. C\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1u th\u1ea5t b\u1ea1i.",
    "correct_answer": "A. M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n c\u00f5i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 451",
    "question": ". Sau cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady t\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968 c\u1ee7a ta,  M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 \u201c phi M\u0129 h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh t\u1ee9c th\u1eeba nh\u1eadn s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.B. Chi\u1ebfn tranh m\u1ed9t ph\u00eda. C. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.D. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9.",
    "correct_answer": "D. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 452",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. N\u00e2ng cao uy t\u00edn c\u1ee7a M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.B. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh kh\u1ea3 n\u0103ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e1nh th\u1eafng M\u0129 \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u201c \u1ea4p B\u1eafc\u201d \u0111\u1ed1i v\u1edbi qu\u00e2n M\u0129.D. C\u1ed5 v\u0169 qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc quy\u1ebft t\u00e2m \u0111\u00e1nh th\u1eafng M\u0129.",
    "correct_answer": "B. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh kh\u1ea3 n\u0103ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e1nh th\u1eafng M\u0129 \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 453",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 \u00e2m m\u01b0u, th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a M\u1ef9  trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d so v\u1edbi chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. S\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c lo\u1ea1i v\u0169 kh\u00ed, ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n chi\u1ebfn tranh hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.C. Huy \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 tham gia.D. S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9, qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0 \u0111\u00e1nh ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc.",
    "correct_answer": "D. S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9, qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0 \u0111\u00e1nh ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 454",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n 1968 l\u00e0 ",
    "answers": "A. m\u1edf ra b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t m\u1edbi cho cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn. B. bu\u1ed9c M\u0129 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc. C. bu\u1ed9c M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 phi M\u0129 h\u00f3a chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c. D. bu\u1ed9c M\u0129 ng\u1ed3i v\u00e0o b\u00e0n \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi ta t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb Pari. ",
    "correct_answer": "C. bu\u1ed9c M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 phi M\u0129 h\u00f3a chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 455",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d v\u00e0 \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0",
    "answers": "A. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng.B. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng.C. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng.D. s\u1eed d\u1ee5ng trang thi\u1ebft b\u1ecb, v\u0169 kh\u00ed c\u1ee7a M\u0129.",
    "correct_answer": "C. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 456",
    "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00e2m m\u01b0u, th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a M\u0129 trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. C\u1ed1 gi\u00e0nh l\u1ea1i th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng, \u0111\u1ea9y l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ta tr\u1edf v\u1ec1 ph\u00f2ng ng\u1ef1, ho\u1eb7c r\u00fat v\u1ec1 bi\u00ean gi\u1edbi.B. Nhanh ch\u00f3ng t\u1ea1o ra \u01b0u th\u1ebf v\u1ec1 binh l\u1ef1c, h\u1ecfa l\u1ef1c c\u00f3 th\u1ec3 \u00e1p \u0111\u1ea3o ch\u1ee7 l\u1ef1c c\u1ee7a ta.C. M\u1edf nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d v\u00e0o c\u0103n c\u1ee9 c\u1ee7a Qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng.D. D\u1ed3n d\u00e2n l\u1eadp \u201c \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d coi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u201cx\u01b0\u01a1ng s\u1ed1ng\u201d c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.",
    "correct_answer": "D. D\u1ed3n d\u00e2n l\u1eadp \u201c \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d coi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u201cx\u01b0\u01a1ng s\u1ed1ng\u201d c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 458",
    "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 kh\u00e1c nhau trong \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a M\u0129 gi\u1eefa cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t v\u00e0 l\u1ea7n th\u1ee9 hai?",
    "answers": "A. Ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 chi vi\u1ec7n t\u1eeb ngo\u00e0i v\u00e0o mi\u1ec1n B\u1eafc, mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0o mi\u1ec1n Nam.B. Gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, bu\u1ed9c ta k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u00f3 l\u1ee3i cho M\u0129.C. Ph\u00e1 ho\u1ea1i ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf, qu\u1ed1c ph\u00f2ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n B\u1eafc.D. Uy hi\u1ebfp tinh th\u1ea7n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta \u1edf hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc.",
    "correct_answer": "B. Gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, bu\u1ed9c ta k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u00f3 l\u1ee3i cho M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 459",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa ba lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u00f3 c\u1ed1 v\u1ea5n M\u0129 ch\u1ec9 huy, tranh th\u1ee7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4, Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 c\u00f4 l\u1eadp ta.B. S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n S\u00e0i G\u00f2n do M\u0129 ch\u1ec9 huy, v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u0129. C. S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 \u0110\u1ed3ng minh, v\u1edbi s\u1ef1 vi\u1ec7n tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1 cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.D. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n S\u00e0i G\u00f2n do M\u0129 ch\u1ec9 huy, v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u0129."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 460",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari n\u0103m 1973?",
    "answers": "A. Mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam t\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u01b0\u01a1ng lai ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00f4ng qua t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed t\u1ef1 do.B. Hoa K\u00ec cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.C. C\u00e1c b\u00ean tham chi\u1ebfn th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1eadp k\u1ebft, chuy\u1ec3n qu\u00e2n, chuy\u1ec3n giao khu v\u1ef1c.D. Hai b\u00ean trao tr\u1ea3 t\u00f9 binh v\u00e0 d\u00e2n th\u01b0\u1eddng b\u1ecb b\u1eaft. ",
    "correct_answer": "C. C\u00e1c b\u00ean tham chi\u1ebfn th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1eadp k\u1ebft, chuy\u1ec3n qu\u00e2n, chuy\u1ec3n giao khu v\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 461",
    "question": ".  N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari?",
    "answers": "A. L\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb, qu\u00e2n s\u1ef1, ngo\u1ea1i giao.B. M\u0129 th\u1ea5t b\u1ea1i trong \u00e2m m\u01b0u k\u00e9o d\u00e0i, m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.C. M\u1edf ra b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t m\u1edbi c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.D. L\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ki\u00ean c\u01b0\u1eddng b\u1ea5t khu\u1ea5t. ",
    "correct_answer": "B. M\u0129 th\u1ea5t b\u1ea1i trong \u00e2m m\u01b0u k\u00e9o d\u00e0i, m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 462",
    "question": ". \u201cD\u00f9 kh\u00f3 kh\u0103n gian kh\u1ed5 \u0111\u1ebfn m\u1ea5y, nh\u00e2n d\u00e2n ta nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh s\u1ebd ho\u00e0n to\u00e0n th\u1eafng l\u1ee3i. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh ph\u1ea3i c\u00fat kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta\u201d.",
    "answers": "    N\u1ed9i dung tr\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00edch d\u1eabn t\u1eeb t\u01b0 li\u1ec7u n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?A. Di ch\u00fac c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.B. Th\u01b0 Ch\u00fac t\u1ebft n\u0103m 1968 c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C. Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng l\u1ea7n th\u1ee9 21 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.D. Ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.",
    "correct_answer": "A. Di ch\u00fac c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 463",
    "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng \u201cLam S\u01a1n \u2013 719\u201d trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a\u201d, \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh l\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i chung c\u1ee7a nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam \u2013 L\u00e0o.                                       B. Campu chia \u2013 L\u00e0o.C. Vi\u1ec7t Nam \u2013 Campuchia.                           D. Vi\u1ec7t Nam \u2013 L\u00e0o \u2013 Campuchia.",
    "correct_answer": "A. Vi\u1ec7t Nam \u2013 L\u00e0o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 464",
    "question": ". M\u0129 \u0111\u00e3 d\u00f9ng th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y nh\u1eb1m ph\u00e1 v\u1ee1 kh\u1ed1i li\u00ean minh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a ba d\u00e2n t\u1ed9c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea3o ch\u00ednh l\u1eadt \u0111\u1ed5 Ch\u00ednh ph\u1ee7 N. Xihan\u00fac.B. S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n Campuchia t\u1ea5n c\u00f4ng L\u00e0o.C. Vi\u1ec7n tr\u1ee3 cho  Ch\u00ednh ph\u1ee7 N. Xihan\u00fac.D. H\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi qu\u00e2n d\u00e2n L\u00e0o.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ea3o ch\u00ednh l\u1eadt \u0111\u1ed5 Ch\u00ednh ph\u1ee7 N. Xihan\u00fac."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 465",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a 4,5 v\u1ea1n qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n trong cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201cLam S\u01a1n \u2013 719\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u1eaft \u0111\u00f4i chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Chia c\u1eaft chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng mi\u1ec1n Nam.C. C\u1eaft \u0111\u00f4i chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam.D. C\u1eaft \u0111\u00f4i chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng L\u00e0o.",
    "correct_answer": "A. C\u1eaft \u0111\u00f4i chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 466",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi v\u1ec1 th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a M\u0129 trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d so v\u1edbi \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.B. Tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u01b0a qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u0129 v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ed1 v\u1ea5n qu\u00e2n s\u1ef1, ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u0129.D. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng nh\u01b0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng xung k\u00edch \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "D. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng nh\u01b0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng xung k\u00edch \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 467",
    "question": ". Ng\u00e0y 24 v\u00e0 25 \u2013 4 \u2013 1970 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u201cLam S\u01a1n \u2013 719\u201d.B. Ch\u00ednh ph\u1ee7 N. Xihan\u00fac b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e2m th\u1eddi mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi.",
    "correct_answer": "C. H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 468",
    "question": ". Ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam v\u1eeba ra \u0111\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nh\u1eadn?",
    "answers": "A. 21 n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nh\u1eadn.                                B. 22 n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nh\u1eadn.C. 23 n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nh\u1eadn.                                D. 24 n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nh\u1eadn.",
    "correct_answer": "C. 23 n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nh\u1eadn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 469",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d so v\u1edbi \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh.B. Ph\u1ea1m vi chi\u1ebfn tranh lan r\u1ed9ng kh\u1eafp \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. S\u1ef1 tham gia qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n v\u1edbi vi\u1ec7n tr\u1ee3 M\u0129.D. M\u1ee9c \u0111\u1ed9 chi\u1ebfn tranh t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i \u00e1c li\u1ec7t.",
    "correct_answer": "A. C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 470",
    "question": ". C\u1ea7u  M\u0129 Thu\u1eadn \u1edf \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng C\u1eedu Long do m\u1ed9t \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 t\u1eebng tham chi\u1ebfn t\u1ea1i mi\u1ec1n Nam (1965-1968) x\u00e2y d\u1ef1ng l\u00e0 qu\u1ed1c gia n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u00e0n Qu\u1ed1c.                B. Th\u00e1i Lan.              C. Philippin.           D. \u00d4xtr\u00e2ylia.",
    "correct_answer": "D. \u00d4xtr\u00e2ylia."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 471",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc g\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c M\u1ef9 r\u00fat ra t\u1eeb th\u1ea5t b\u1ea1i trong \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d, cho \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. C\u1ea7n ti\u1ebfp t\u1ee5c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.C. Qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 tr\u1ef1c ti\u1ebfp tham chi\u1ebfn.D. V\u1eadn \u0111\u1ed9ng Qu\u1ed1c h\u1ed9i M\u0129 \u1ee7ng h\u1ed9 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam.",
    "correct_answer": "C. Qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 tr\u1ef1c ti\u1ebfp tham chi\u1ebfn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 472",
    "question": ". M\u0129 \u0111\u00e3 r\u00fat ra b\u00e0i h\u1ecdc g\u00ec sau cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady Xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n 1968 c\u1ee7a qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam? ",
    "answers": "A. Ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 tranh th\u1ee7 ngo\u1ea1i giao.B. B\u00ecnh \u0111\u1ecbnh mi\u1ec1n Nam b\u1eb1ng \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc.C. Ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh sang Campuchia.D. \u0110\u1ec1 ra chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ec1 ra chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 477",
    "question": ". Lo\u1ea1i h\u00ecnh \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d n\u1eb1m trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a M\u0129?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u.                       B. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c d\u0103n \u0111e th\u1ef1c t\u1ebf.C. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u1ea3n \u1ee9ng linh ho\u1ea1t.           D. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cam k\u1ebft v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng.",
    "correct_answer": "A. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 478",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t trong \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a ta \u1edf giai \u0111o\u1ea1n 1969 \u2013 1973 so v\u1edbi giai \u0111o\u1ea1n 1965 \u2013 1968 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u00e0 r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.B. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u00e0 ph\u00e1 b\u1ecf c\u00e1c c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1.C. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u00e0 bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.D. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u00e0 bu\u1ed9c M\u0129 ng\u1eebng n\u00e9m bom ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc.",
    "correct_answer": "C. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u00e0 bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 479",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d, \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d, \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n M\u0129 gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng.                                  B. \u0110\u1ec1u d\u00f9ng qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129.C. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ee7 y\u1ebfu.         D. \u0110\u1ec1u l\u00e0 chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ec1u l\u00e0 chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 480",
    "question": ". \u0110i\u1ec1u kho\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y trong Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. C\u00e1c b\u00ean th\u1eeba nh\u1eadn th\u1ef1c t\u1ebf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 hai ch\u00ednh quy\u1ec1n.B. Nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam t\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u01b0\u01a1ng lai ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a h\u1ecd.C. Hoa k\u00ec cam k\u1ebft ch\u1ea5m d\u1ee9t m\u1ecdi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 ch\u1ed1ng ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam.D. Hoa K\u00ec r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 qu\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh, h\u1ee7y b\u1ecf c\u00e1c c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1.",
    "correct_answer": "D. Hoa K\u00ec r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 qu\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh, h\u1ee7y b\u1ecf c\u00e1c c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 481",
    "question": ". Vi\u1ec7c h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh \u0111\u01b0\u1ee3c ghi trong n\u1ed9i dung c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari so v\u1edbi Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Hoa K\u00ec cam k\u1ebft h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B. Hoa K\u00ec cam k\u1ebft h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.C. Hoa K\u00ec cam k\u1ebft h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh \u1edf mi\u1ec1n Nam \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Hoa K\u00ec cam k\u1ebft h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "D. Hoa K\u00ec cam k\u1ebft h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 482",
    "question": ". Vi\u1ec7c quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u01b0\u01a1ng lai ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c ghi trong n\u1ed9i dung c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari so v\u1edbi Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. D\u01b0\u1edbi s\u1ef1 gi\u00e1m s\u00e1t c\u1ee7a \u1ee6y ban qu\u1ed1c t\u1ebf.B. Kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.C. D\u01b0\u1edbi s\u1ef1 gi\u00e1m s\u00e1t c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00ed Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.D. D\u01b0\u1edbi s\u1ef1 gi\u00e1m s\u00e1t c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4, Trung Qu\u1ed1c, Anh, Ph\u00e1p.",
    "correct_answer": "B. Kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 483",
    "question": ". T\u1eeb k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao \u1edf Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari, \u0110\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 r\u00fat ra b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m g\u00ec cho v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ngo\u1ea1i giao hi\u1ec7n nay?",
    "answers": "A. B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1, ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao.B. B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1, kinh t\u1ebf v\u00e0 ngo\u1ea1i giao.C. B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa \u0111\u1ea5u tranh v\u0103n h\u00f3a, ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 ngo\u1ea1i giao.D. B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1, binh v\u1eadn v\u00e0 ngo\u1ea1i giao.",
    "correct_answer": "A. B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1, ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 484",
    "question": ". \u00c2m m\u01b0u c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n sau Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari n\u0103m 1973 l\u00e0",
    "answers": "A. ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n b\u1eafc.B. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh qu\u1ed1c gia t\u1ef1 tr\u1ecb.C. ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari, ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn tranh.D. chu\u1ea9n b\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm v\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng.",
    "correct_answer": "C. ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari, ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 485",
    "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam sau Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari 1973 l\u00e0 mu\u1ed1n",
    "answers": "A. M\u0129 h\u00f3a tr\u1edf l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.B. r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 c\u1ed1 v\u1ea5n qu\u00e2n s\u1ef1 kh\u1ecfi mi\u1ec1n Nam.C. th\u1ecfa hi\u1ec7p v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4, Trung Qu\u1ed1c g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho ta.D. gi\u1eef l\u1ea1i 2 v\u1ea1n c\u1ed1 v\u1ea5n, l\u1eadp b\u1ed9 ch\u1ec9 huy qu\u00e2n s\u1ef1, vi\u1ec7n tr\u1ee3 cho ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.",
    "correct_answer": "D. gi\u1eef l\u1ea1i 2 v\u1ea1n c\u1ed1 v\u1ea5n, l\u1eadp b\u1ed9 ch\u1ec9 huy qu\u00e2n s\u1ef1, vi\u1ec7n tr\u1ee3 cho ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 486",
    "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari (1973) c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e0n \u00e1p, kh\u1ee7ng b\u1ed1 nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam.B. M\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201c b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh \u2013 l\u1ea5n chi\u1ebfm\u201d v\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng.C. T\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n t\u00ecm di\u1ec7t, \u0111\u00e1nh v\u00e0o c\u0103n c\u1ee9 c\u1ee7a ta.D. kh\u00f4ng ti\u1ebfn h\u00e0nh trao tr\u1ea3 t\u00f9 binh v\u00e0 d\u00e2n th\u01b0\u1eddng b\u1ecb b\u1eaft.",
    "correct_answer": "B. M\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201c b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh \u2013 l\u1ea5n chi\u1ebfm\u201d v\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 487",
    "question": ". \u0110\u1ec3 ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari 1973, ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn d\u1ecbch",
    "answers": "A. \u201c tr\u1ea3 \u0111\u0169a \u1ed3 \u1ea1t\u201d.                             B. \u201c t\u00ecm di\u1ec7t v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d.C. \u201c tr\u00e0n ng\u1eadp l\u00e3nh th\u1ed5\u201d.                 D. \u201c b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh l\u1ea5n chi\u1ebfm\u201d.",
    "correct_answer": "C. \u201c tr\u00e0n ng\u1eadp l\u00e3nh th\u1ed5\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 488",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 21 Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (7 \u2013 1973) \u0111\u00e3 nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam l\u00e0?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.B. M\u0129 v\u00e0 \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129.C. \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.D. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 v\u00e0 t\u1eadp \u0111o\u00e0n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 v\u00e0 t\u1eadp \u0111o\u00e0n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 489",
    "question": ". Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng h\u1ecdp H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 21 (7 \u2013 1973) \u0111\u00e3 n\u00eau r\u00f5 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng.B. Th\u1ef1c hi\u1ec7n tri\u1ec7t \u0111\u1ec3  \u201c ng\u01b0\u1eddi c\u00e0y c\u00f3 ru\u1ed9ng\u201d.C. Ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.D. \u0110\u00f2i M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n thi h\u00e0nh Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.",
    "correct_answer": "C. Ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 490",
    "question": ". Cu\u1ed1i 1974 \u0111\u1ea7u 1975 ta m\u1edf ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 \u1edf Nam B\u1ed9 v\u1edbi tr\u1ecdng t\u00e2m l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Phan Rang v\u00e0 Ninh Thu\u1eadn.B. Xu\u00e2n L\u1ed9c v\u00e0 Long Kh\u00e1nh.C. T\u00e2y Ninh v\u00e0 \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng C\u1eedu Long.D. \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng C\u1eedu Long v\u00e0 \u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng C\u1eedu Long v\u00e0 \u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 491",
    "question": ". T\u1eeb sau Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari, Nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau",
    "answers": "A. \u0111\u00f2i M\u0129 r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc, thi h\u00e0nh c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7.B. \u0111\u00f2i M\u0129 \u2013 Thi\u1ec7u thi h\u00e0nh Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari, th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7.C. \u0111\u00f2i M\u0129 \u2013 Thi\u1ec7u thi h\u00e0nh Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari, th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7, l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u.D. \u0111\u00f2i c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7, \u0111\u00f2i M\u0129 r\u00fat v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc, ch\u1ed1ng \u0111\u00e0n \u00e1p, l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u.",
    "correct_answer": "C. \u0111\u00f2i M\u0129 \u2013 Thi\u1ec7u thi h\u00e0nh Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari, th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7, l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 492",
    "question": ". Cu\u1ed9c T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady m\u00f9a Xu\u00e2n 1975 tr\u1ea3i qua 3 chi\u1ebfn d\u1ecbch l\u1edbn l\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, T\u00e2y Nguy\u00ean, Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.B. T\u00e2y Nguy\u00ean, Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C. Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, T\u00e2y Nguy\u00ean, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.D. T\u00e2y Nguy\u00ean, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.",
    "correct_answer": "B. T\u00e2y Nguy\u00ean, Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 493",
    "question": ". H\u01b0\u1edbng n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0 h\u01b0\u1edbng ti\u1ebfn c\u00f4ng tr\u1ecdng y\u1ebfu c\u1ee7a ta trong m\u00f9a Xu\u00e2n n\u0103m 1975?",
    "answers": "A. Hu\u1ebf.                     B. Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb.             C. T\u00e2y Nguy\u00ean.           D. \u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9.",
    "correct_answer": "C. T\u00e2y Nguy\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 494",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed di\u1ec5n ra l\u00fac 11h30 ph\u00fat ng\u00e0y 30 \u2013 04 \u2013 1975 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n ta n\u1ed5 s\u00fang b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.B. T\u1ed5ng th\u1ed1ng Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u tuy\u00ean b\u1ed1 t\u1eeb ch\u1ee9c.C. Xe t\u0103ng v\u00e0 b\u1ed9 binh c\u1ee7a ta ti\u1ebfn v\u00e0o Dinh \u0110\u1ed9c L\u1eadp.D. L\u00e1 c\u1edd c\u00e1ch m\u1ea1ng tung bay tr\u00ean n\u00f3c Dinh \u0110\u1ed9c L\u1eadp.",
    "correct_answer": "D. L\u00e1 c\u1edd c\u00e1ch m\u1ea1ng tung bay tr\u00ean n\u00f3c Dinh \u0110\u1ed9c L\u1eadp"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 495",
    "question": ". T\u1ec9nh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a mi\u1ec1n Nam \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng?",
    "answers": "A. C\u00e0 Mau.                 B. R\u1ea1ch Gi\u00e1.            C. Ch\u00e2u \u0110\u1ed1c.             D. B\u1ea1c Li\u00eau.",
    "correct_answer": "C. Ch\u00e2u \u0110\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 496",
    "question": ". Ho\u00e0n c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o sau \u0111\u00e2y t\u1ea1o n\u00ean s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i c\u0103n b\u1ea3n trong so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 l\u1ee3i cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam k\u1ec3 t\u1eeb \u0111\u1ea7u n\u0103m 1973?",
    "answers": "A. M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 ng\u1eebng n\u00e9m bom \u0111\u00e1nh ph\u00e1 ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n b\u1eafc.B. M\u0129 k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari v\u00e0 r\u00fat qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ra kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta.C. M\u0129 k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Vi\u00eang Ch\u0103n l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf L\u00e0oD. V\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng c\u1ee7a ta \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng v\u00e0 l\u1edbn m\u1ea1nh.",
    "correct_answer": "B. M\u0129 k\u00ed Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari v\u00e0 r\u00fat qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ra kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 497",
    "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u1ee7ng c\u1ed1 ni\u1ec1m tin cho binh l\u00ednh S\u00e0i G\u00f2n.B. Th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00f2ng ng\u1ef1 \u201c qu\u00e9t v\u00e0 gi\u1eef\u201d.C. H\u1ed7 tr\u1ee3 cho \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t t\u0103ng c\u01b0\u1eddng\u201d \u1edf L\u00e0o.D. Ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d c\u1ee7a Nich x\u01a1n.",
    "correct_answer": "D. Ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d c\u1ee7a Nich x\u01a1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 498",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 \u1edf Nam B\u1ed9 cu\u1ed1i 1974 \u0111\u1ea7u 1975 c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n mi\u1ec1n Nam?",
    "answers": "A. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng to\u00e0n t\u1ec9nh B\u1ebfn Tre.B. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng c\u00e1c \u0111\u1ea3o thu\u1ed9c qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Tr\u01b0\u1eddng Sa.C. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1eddng s\u1ed1 14 v\u00e0 to\u00e0n t\u1ec9nh Ph\u01b0\u1edbc Long.D. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng Xu\u00e2n L\u1ed9c v\u00e0 to\u00e0n b\u1ed9 t\u1ec9nh Ph\u01b0\u1edbc Long.",
    "correct_answer": "C. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1eddng s\u1ed1 14 v\u00e0 to\u00e0n t\u1ec9nh Ph\u01b0\u1edbc Long."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 499",
    "question": ". B\u1ed9 Ch\u00ednh tr\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng \u0111\u1ec1 ra k\u1ebf ho\u1ea1ch gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n Nam trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Qu\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n b\u1eaft \u0111\u1ea7u suy y\u1ebfu.B. Ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n b\u1eaft \u0111\u1ea7u kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0 suy y\u1ebfu.C. T\u00ecnh h\u00ecnh so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u1edf mi\u1ec1n Nam ph\u1ea7n n\u00e0o c\u00f3 l\u1ee3i cho c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u01b0\u1edbc ta.D. T\u00ecnh h\u00ecnh so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u1edf mi\u1ec1n Nam thay \u0111\u1ed5i mau l\u1eb9 c\u00f3 l\u1ee3i cho c\u00e1ch m\u1ea1ng, ta m\u1ea1nh h\u01a1n \u0111\u1ecbch c\u1ea3 v\u1ec1 th\u1ebf v\u00e0 l\u1ef1c.",
    "correct_answer": "D. T\u00ecnh h\u00ecnh so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u1edf mi\u1ec1n Nam thay \u0111\u1ed5i mau l\u1eb9 c\u00f3 l\u1ee3i cho c\u00e1ch m\u1ea1ng, ta m\u1ea1nh h\u01a1n \u0111\u1ecbch c\u1ea3 v\u1ec1 th\u1ebf v\u00e0 l\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 500",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i \u0111\u00f3 \u201cm\u00e3i m\u00e3i \u0111\u01b0\u1ee3c ghi v\u00e0o l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c ta m\u1ed9t trong nh\u1eefng trang ch\u00f3i l\u1ecdi nh\u1ea5t, m\u1ed9t bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng s\u00e1ng ng\u1eddi v\u1ec1 s\u1ef1 to\u00e0n th\u1eafng c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a anh h\u00f9ng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 tr\u00ed tu\u1ec7 con ng\u01b0\u1eddi, \u0111i v\u00e0o l\u1ecbch s\u1eed th\u1ebf gi\u1edbi nh\u01b0 m\u1ed9t chi\u1ebfn c\u00f4ng v\u0129 \u0111\u1ea1i \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 XX, m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n c\u00f3 t\u1ea7m quan tr\u1ecdng qu\u1ed1c t\u1ebf to l\u1edbn v\u00e0 c\u00f3 t\u00ednh th\u1eddi \u0111\u1ea1i s\u00e2u s\u1eafc\u201d.",
    "answers": "    Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh tr\u00ean n\u00f3i v\u1ec1 th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?A. Th\u1eafng l\u1ee3i C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 v\u00e0 khai sinh ra n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.B. Th\u1eafng l\u1ee3i trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9, c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc (1954 \u2013 1975).C. Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1946 \u2013 1954).D. Th\u1eafng l\u1ee3i trong Chi\u1ebfn d\u1ecbch l\u1ecbch s\u1eed \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954.",
    "correct_answer": "B. Th\u1eafng l\u1ee3i trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9, c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc (1954 \u2013 1975)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 501",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a chi\u1ebfn th\u1eafng Ph\u01b0\u1edbc Long (06 \u2013 01 \u2013 1975)?",
    "answers": "A. Ch\u1ee9ng t\u1ecf s\u1ee5 suy y\u1ebfu v\u00e0 b\u1ea5t l\u1ef1c c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.B. Ch\u1ee9ng minh s\u1ef1 l\u1edbn m\u1ea1nh v\u00e0 kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1eafng l\u1edbn c\u1ee7a qu\u00e2n ta.C. L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.D. C\u1ee7ng c\u1ed1 quy\u1ebft t\u00e2m c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta trong vi\u1ec7c \u0111\u1ec1 ra k\u1ebf ho\u1ea1ch gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n Nam.",
    "correct_answer": "C. L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 502",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00ed do \u0111\u1ec3 H\u1ed9i ngh\u1ecb ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 21 (7 \u2013 1973) kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh ph\u1ea3i ti\u1ebfp t\u1ee5c con \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch \u201c tr\u00e0n ng\u1eadp l\u00e3nh th\u1ed5\u201d.B. Ph\u00eda ta r\u1ea5t coi tr\u1ecdng \u0111\u1ebfn v\u1ea5n \u0111\u1ec1 h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 h\u00f2a h\u1ee3p d\u00e2n t\u1ed9c.C. M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari.D. M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 \u201c M\u0129 h\u00f3a\u201d tr\u1edf l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.",
    "correct_answer": "D. M\u0129 tuy\u00ean b\u1ed1 \u201c M\u0129 h\u00f3a\u201d tr\u1edf l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 503",
    "question": ". T\u00ednh \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, linh ho\u1ea1t trong l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng qua ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng, k\u1ebf ho\u1ea1ch gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n \u1edf n\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Trong n\u0103m 1975 ti\u1ebfn c\u00f4ng \u0111\u1ecbch tr\u00ean quy m\u00f4 r\u1ed9ng l\u1edbn.B. Tranh th\u1ee7 th\u1eddi c\u01a1, \u0111\u00e1nh th\u1eafng nhanh \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam trong n\u0103m 1975.C. N\u1ebfu th\u1eddi c\u01a1 \u0111\u1ebfn v\u00e0o \u0111\u1ea7u ho\u1eb7c cu\u1ed1i 1975, th\u00ec l\u1eadp t\u1ee9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam trong n\u0103m 1975.D. Tranh th\u1ee7 th\u1eddi c\u01a1, \u0111\u00e1nh th\u1eafng nhanh \u0111\u1ec3 \u0111\u1ee1 thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ee7a cho nh\u00e2n d\u00e2n, gi\u1ea3m b\u1edbt s\u1ef1 t\u00e0n ph\u00e1 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "D. Tranh th\u1ee7 th\u1eddi c\u01a1, \u0111\u00e1nh th\u1eafng nhanh \u0111\u1ec3 \u0111\u1ee1 thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ee7a cho nh\u00e2n d\u00e2n, gi\u1ea3m b\u1edbt s\u1ef1 t\u00e0n ph\u00e1 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 504",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a qu\u1ed1c t\u1ebf to l\u1edbn \u0111\u00e3",
    "answers": "A. t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn n\u01b0\u1edbc M\u0129, c\u1ed5 v\u0169 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.B. t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi.C. t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn n\u01b0\u1edbc M\u0129 v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi.D. l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i c\u1ee5c di\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ebf gi\u1edbi.",
    "correct_answer": "A. t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn n\u01b0\u1edbc M\u0129, c\u1ed5 v\u0169 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 506",
    "question": ". Ph\u01b0\u01a1ng ch\u00e2m t\u00e1c chi\u1ebfn c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n ta trong chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (4/1975) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u201cti\u1ebfn \u0103n ch\u1eafc, \u0111\u00e1nh \u0103n ch\u1eafc\u201d.B. \u201c\u0111\u00e1nh nhanh, gi\u1ea3i quy\u1ebft nhanh\u201d.C. \u201cc\u01a1 \u0111\u1ed9ng, linh ho\u1ea1t, ch\u1eafc th\u1eafng\u201d.D. \u201cth\u1ea7n t\u1ed1c, t\u00e1o b\u1ea1o, b\u1ea5t ng\u1edd, ch\u1eafc th\u1eafng\u201d.",
    "correct_answer": "D. \u201cth\u1ea7n t\u1ed1c, t\u00e1o b\u1ea1o, b\u1ea5t ng\u1edd, ch\u1eafc th\u1eafng\u201d."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 507",
    "question": ". \u201cTh\u1eddi c\u01a1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn, ta c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1edbm quy\u1ebft t\u00e2m gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam\u201d l\u00e0 nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta sau th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?  ",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean.B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110\u01b0\u1eddng 14 \u2013 Ph\u01b0\u1edbc Long.D. Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.",
    "correct_answer": "D. Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 508",
    "question": ". V\u00ec sao \u0110\u1ea3ng ch\u1ecdn T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0m h\u01b0\u1edbng ti\u1ebfn c\u00f4ng ch\u1ee7 y\u1ebfu trong cu\u1ed9c T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady Xu\u00e2n n\u0103m 1975?",
    "answers": "A. T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ecba b\u00e0n quan tr\u1ecdng, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ecbch qu\u00e1 m\u1ecfng, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ta m\u1ea1nh.B. T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ecba b\u00e0n xa chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ecbch \u1edf \u0111\u00e2y m\u1ecfng v\u00e0 b\u1ed1 ph\u00f2ng s\u01a1 h\u1edf.C. T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ecba b\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, nh\u01b0ng do nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh sai h\u01b0\u1edbng ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a ta \u0111\u1ecbch ch\u1ed1t gi\u1eef \u1edf \u0111\u00e2y m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng m\u1ecfng, b\u1ed1 ph\u00f2ng s\u01a1 h\u1edf.D. T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ecba b\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, \u0111\u1ecbch ch\u1ed1t gi\u1eef \u1edf \u0111\u00e2y m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng m\u1ea1nh, nh\u01b0ng b\u1ed1 ph\u00f2ng s\u01a1 h\u1edf.",
    "correct_answer": "C. T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ecba b\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, nh\u01b0ng do nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh sai h\u01b0\u1edbng ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a ta \u0111\u1ecbch ch\u1ed1t gi\u1eef \u1edf \u0111\u00e2y m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng m\u1ecfng, b\u1ed1 ph\u00f2ng s\u01a1 h\u1edf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 509",
    "question": ". V\u00ec sao trong chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean (3-1975) ta ch\u1ecdn Bu\u00f4n Ma Thu\u1eadt \u0111\u00e1nh tr\u1eadn m\u1edf m\u00e0n?",
    "answers": "A. \u0110\u1ecbch b\u1ed1 ph\u00f2ng c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u01a1 h\u1edf.B. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ecbch \u1edf \u0111\u00e2y qu\u00e1 m\u1ecfng.C. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ta \u1edf \u0111\u00e2y r\u1ea5t m\u1ea1nh.D. C\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c, then ch\u1ed1t \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean.",
    "correct_answer": "D. C\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c, then ch\u1ed1t \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 510",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1eafng l\u1ee3i \u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1eeb ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean, ta m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.B. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1ee3c T\u00e2y Nguy\u00ean r\u1ed9ng l\u1edbn, ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean to\u00e0n mi\u1ec1n Nam.C. T\u1eeb ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean, ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean to\u00e0n mi\u1ec1n Nam.D. \u0110\u1ea9y qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n v\u00e0o th\u1ebf tuy\u1ec7t v\u1ecdng, ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean to\u00e0n mi\u1ec1n Nam.",
    "correct_answer": "C. T\u1eeb ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean, ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean to\u00e0n mi\u1ec1n Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 511",
    "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady Xu\u00e2n 1975?",
    "answers": "A. Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean.                         B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C. Chi\u1ebfn d\u1ecbch Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.                        D. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110\u01b0\u1eddng 14 \u2013 Ph\u01b0\u1edbc Long.",
    "correct_answer": "B. Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 512",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea9y qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n v\u00e0o th\u1ebf tuy\u1ec7t v\u1ecdng.B. Ph\u00e1 tan \u00e2m m\u01b0u co c\u1ee5m chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.C. T\u1ea1o th\u1eddi c\u01a1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cho ta m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch gi\u1ea3i ph\u00f3ng S\u00e0i G\u00f2n tr\u01b0\u1edbc m\u00f9a m\u01b0a.D. L\u00e0m s\u1ee5p \u0111\u1ed5 h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u1edf mi\u1ec1n Trung.",
    "correct_answer": "C. T\u1ea1o th\u1eddi c\u01a1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cho ta m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch gi\u1ea3i ph\u00f3ng S\u00e0i G\u00f2n tr\u01b0\u1edbc m\u00f9a m\u01b0a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 513",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u00ean Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954) v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (1975) l\u00e0",
    "answers": "A. cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang.B. \u0111\u1eadp ta ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u1ea7u n\u00e3o v\u00e0 s\u00e0o huy\u1ec7t cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.C. cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang.D. nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn.",
    "correct_answer": "D. nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 514",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc (1954 \u2013 1975) c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta l\u00e0 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Ch\u1ea5m d\u1ee9t \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n, \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.B. K\u1ebft th\u00fac 30 n\u0103m chi\u1ebfn tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c, b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c. C. M\u1edf ra k\u1ec9 nguy\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t, \u0111i l\u00ean Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D. Ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n trong ph\u1ea1m vi c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "C. M\u1edf ra k\u1ec9 nguy\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t, \u0111i l\u00ean Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 515",
    "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc (1954 \u2013 1975) l\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i c\u00f3 t\u00ednh th\u1eddi \u0111\u1ea1i v\u00ec l\u00ed do c\u01a1 b\u1ea3n g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. L\u00e0m \u0111\u1ea3o l\u1ed9n ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u c\u1ee7a M\u1ef9.B. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u1ef9.C. T\u1ea1o th\u1eddi c\u01a1 l\u1edbn cho c\u00e1ch m\u1ea1ng L\u00e0o v\u00e0 Campuchia gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.D. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u00f3 quy m\u00f4 l\u1edbn nh\u1ea5t k\u1ec3 t\u1eeb sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u00f3 quy m\u00f4 l\u1edbn nh\u1ea5t k\u1ec3 t\u1eeb sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 516",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau v\u1ec1 \u00e2m m\u01b0u trong c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam t\u1eeb n\u0103m 1961 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1973 l\u00e0",
    "answers": "A. th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh, nh\u1eb1m chi\u1ebfm \u0111\u1ea5t, gi\u00e0nh d\u00e2n.B. nh\u1eb1m th\u00ed \u0111i\u1ec3m chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u \u201cPh\u1ea3n \u1ee9ng linh ho\u1ea1t\u201d c\u1ee7a M\u1ef9. C. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi v\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a M\u1ef9.D. chia c\u1eaft l\u00e2u d\u00e0i n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam, bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a M\u1ef9.",
    "correct_answer": "C. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi v\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a M\u1ef9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 517",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau v\u1ec1 vai tr\u00f2 c\u1ee7a qu\u00e2n M\u1ef9 trong c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam t\u1eeb n\u0103m 1961 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1973 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Tr\u1ef1c ti\u1ebfp chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.B. Gi\u1eef vai tr\u00f2 c\u1ed1 v\u1ea5n ch\u1ec9 huy.C. V\u1eeba c\u1ed1 v\u1ea5n ch\u1ec9 huy v\u1eeba tr\u1ef1c ti\u1ebfp tham chi\u1ebfn.D. V\u1eeba c\u1ed1 v\u1ea5n ch\u1ec9 huy v\u1eeba ph\u1ed1i h\u1ee3p trong chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.",
    "correct_answer": "C. V\u1eeba c\u1ed1 v\u1ea5n ch\u1ec9 huy v\u1eeba tr\u1ef1c ti\u1ebfp tham chi\u1ebfn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 518",
    "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i nh\u1ea5t qu\u00e1n, xuy\u00ean su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta trong th\u1eddi k\u1ef3 1954 \u2013 1975 l\u00e0 \u0111\u1ed3ng th\u1eddi",
    "answers": "A. ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.C. ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 th\u1ed5 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng XHCN \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng DTDCND \u1edf mi\u1ec1n Nam.",
    "correct_answer": "D. ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng XHCN \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng DTDCND \u1edf mi\u1ec1n Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 519",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 c\u1ee7a BCHTW (1-1959) v\u00e0 Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 21 c\u1ee7a BCHTW \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam (7-1973) l\u00e0",
    "answers": "A. kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n b\u1eb1ng \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.B. ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.C. kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u1eb1ng b\u1ea1o l\u1ef1c.D. ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb, h\u00f2a b\u00ecnh l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.",
    "correct_answer": "C. kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u1eb1ng b\u1ea1o l\u1ef1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 520",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n d\u1eabn \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129, c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u00f3 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng mi\u1ec1n B\u1eafc kh\u00f4ng ng\u1eebng l\u1edbn m\u1ea1nh.B. Truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e2n nh\u00e2n ta.C. Tinh th\u1ea7n chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u d\u0169ng c\u1ea3m c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc.D. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. ",
    "correct_answer": "D. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 521",
    "question": ". N\u00e9t \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o v\u1ec1 ngh\u1ec7 thu\u1eadt ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9, c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.B. K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao.C. K\u1ebft h\u1ee3p kh\u1edfi ngh\u0129a v\u1edbi chi\u1ebfn tranh c\u00e1ch m\u1ea1ng, ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady.D. K\u1ebft h\u1ee3p cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh tr\u00ean ba m\u1eb7t tr\u1eadn ch\u00ednh tr\u1ecb, qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 ngo\u1ea1i giao.",
    "correct_answer": "C. K\u1ebft h\u1ee3p kh\u1edfi ngh\u0129a v\u1edbi chi\u1ebfn tranh c\u00e1ch m\u1ea1ng, ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 522",
    "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady Xu\u00e2n n\u0103m 1975 v\u00ec l\u00ed do g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. \u0110\u1eadp tan \u0111\u1ea7u n\u00e3o v\u00e0 s\u00e0o huy\u1ec7t cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.B. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn d\u1ecbch \u201ctr\u00e0n ng\u1eadp l\u00e3nh th\u1ed5\u201d c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.C. M\u1edf ra qu\u00e1 tr\u00ecnh s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.D. L\u00e0m cho ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1eadp tan \u0111\u1ea7u n\u00e3o v\u00e0 s\u00e0o huy\u1ec7t cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 523",
    "question": ". N\u00e9t t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ngh\u1ec7 thu\u1eadt qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954) v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (1975) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u00e1nh t\u1eebng b\u01b0\u1edbc, ti\u00eau di\u1ec7t t\u1eebng c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.B. Chia c\u1eaft \u0111\u1ecbch, t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a ch\u00fang.C. Bao v\u00e2y, chia c\u1eaft, t\u1ed5ng c\u00f4ng k\u00edch \u0111\u00e1nh chi\u1ebfn c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.D. Th\u1ecdc s\u00e2u v\u00e0o trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.",
    "correct_answer": "C. Bao v\u00e2y, chia c\u1eaft, t\u1ed5ng c\u00f4ng k\u00edch \u0111\u00e1nh chi\u1ebfn c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0111\u1ecbch."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 524",
    "question": ". So v\u1edbi chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954), Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (1975) c\u00f3 g\u00ec kh\u00e1c v\u1ec1 h\u00ecnh th\u1ee9c ti\u1ebfn c\u00f4ng?",
    "answers": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang.B. L\u00e0 cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang.C. L\u00e0 cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang, c\u00f3 s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng bi\u1ec7t \u0111\u1ed9ng.D. L\u00e0 cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang, c\u00f3 s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "B. L\u00e0 cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee7a c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 525",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau v\u1ec1 quy m\u00f4 gi\u1eefa chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954) v\u00e0 Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (1975) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o t\u1eadp \u0111o\u00e0n c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m m\u1ea1nh.B. Huy \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn m\u1ee9c cao nh\u1ea5t v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.C. S\u1eed d\u1ee5ng h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c binh ch\u1ee7ng, qu\u00e2n ch\u1ee7ng.D. Ti\u00eau di\u1ec7t v\u00e0 l\u00e0m tan r\u00e3 to\u00e0n b\u1ed9 c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.",
    "correct_answer": "B. Huy \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn m\u1ee9c cao nh\u1ea5t v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 526",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc c\u01a1 b\u1ea3n xuy\u00ean su\u1ed1t, tr\u1edf th\u00e0nh nh\u00e2n t\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb 1930 \u0111\u1ebfn nay l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. N\u1eafm v\u1eefng ng\u1ecdn c\u1edd \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 CNXH.B. K\u1ebft h\u1ee3p s\u1ee9c m\u1ea1nh d\u00e2n t\u1ed9c v\u1edbi s\u1ee9c m\u1ea1nh th\u1eddi \u0111\u1ea1i.C. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u00fang \u0111\u1eafn c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.D. Kh\u00f4ng ng\u1eebng c\u1ee7ng c\u1ed1, t\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ed1i \u0111\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c.",
    "correct_answer": "C. S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u00fang \u0111\u1eafn c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 527",
    "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u00e1ch m\u1ea1ng xuy\u00ean su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta t\u1eeb 1930 \u0111\u1ebfn nay l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i. B. C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.C. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 th\u1ed5 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. C\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 528",
    "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc c\u00f3 vai tr\u00f2 l\u1edbn nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9, c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n l\u00e0 ",
    "answers": "A. \u0111\u00e1nh b\u1ea1i hai cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u1ee7a M\u1ef9, ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u00e0 chi vi\u00ean cho mi\u1ec1n Nam.B. b\u1ea3o v\u1ec7 v\u1eefng ch\u1eafc ch\u1ebf \u0111\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, \u0111\u00e1p \u1ee9ng k\u1ecbp th\u1eddi y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u1edf hai mi\u1ec1n.C. ho\u00e0n th\u00e0nh ngh\u0129a v\u1ee5 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ti\u1ec1n tuy\u1ebfn mi\u1ec1n Nam v\u00e0 ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi L\u00e0o v\u00e0 Campuchia. D. ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u1edf mi\u1ec1n Nam, g\u00f3p ph\u1ea7n \u0111\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129.",
    "correct_answer": "A. \u0111\u00e1nh b\u1ea1i hai cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u1ee7a M\u1ef9, ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u00e0 chi vi\u00ean cho mi\u1ec1n Nam."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 529",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a mi\u1ec1n B\u1eafc trong h\u01a1n 20 n\u0103m ti\u1ebfn h\u00e0nh x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i (1954-1975) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n. D. X\u00e2y d\u1ef1ng xong c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D. Chu\u1ea9n b\u1ecb x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "C. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 530",
    "question": ". Nh\u1eefng cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i b\u1eb1ng kh\u00f4ng qu\u00e2n, h\u1ea3i qu\u00e2n c\u1ee7a M\u0129 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i h\u1eadu qu\u1ea3 g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi mi\u1ec1n B\u1eafc?",
    "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i. B. L\u00e0m ch\u1eadm qu\u00e1 tr\u00ecnh ti\u1ebfn l\u00ean s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn.C. T\u00e0n ph\u00e1 n\u1eb7ng n\u1ec1, g\u00e2y h\u1eadu qu\u1ea3 l\u00e2u d\u00e0i \u0111\u1ed1i v\u1edbi mi\u1ec1n B\u1eafc.D. C\u1ea3n tr\u1edf c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.",
    "correct_answer": "C. T\u00e0n ph\u00e1 n\u1eb7ng n\u1ec1, g\u00e2y h\u1eadu qu\u1ea3 l\u00e2u d\u00e0i \u0111\u1ed1i v\u1edbi mi\u1ec1n B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 532",
    "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a mi\u1ec1n B\u1eafc ngay sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a Xu\u00e2n 1975 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. H\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh.B. Ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.C. Ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi L\u00e0o v\u00e0 Cam-pu-chia.D. Kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh, kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i. ",
    "correct_answer": "D. Kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh, kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 533",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24 Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (9-1975) \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra nhi\u1ec7m v\u1ee5 g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B. Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C. X\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf hai mi\u1ec1n B\u1eafc \u2013 Nam.D. Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh.",
    "correct_answer": "B. Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 535",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u00e3",
    "answers": "A. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1eb7t t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam.B. th\u00f4ng qua ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i n\u1ed9i, \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t.C. b\u1ea7u c\u00e1c c\u01a1 quan l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cao nh\u1ea5t, Ban d\u1ef1 th\u1ea3o Hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam.D. nh\u1ea5t tr\u00ed ho\u00e0n to\u00e0n c\u00e1c ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng, bi\u1ec7n ph\u00e1p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. nh\u1ea5t tr\u00ed ho\u00e0n to\u00e0n c\u00e1c ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng, bi\u1ec7n ph\u00e1p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 536",
    "question": ". T\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua t\u1ea1i s\u1ef1 ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung (4-1976).B. H\u1ed9i ngh\u1ecb Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc (11-1975).C. H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24 Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (9-1975).D. K\u00ec h\u1ecdp th\u1ee9 nh\u1ea5t Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t (7-1976).",
    "correct_answer": "D. K\u00ec h\u1ecdp th\u1ee9 nh\u1ea5t Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t (7-1976)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 537",
    "question": ". Ng\u00e0y 20-9-1977, g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec7n Vi\u1ec7t Nam tham gia t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.B. T\u1ed5 ch\u1ee9c Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf.C. Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.D. Di\u1ec5n \u0111\u00e0n h\u1ee3p t\u00e1c kinh t\u1ebf ch\u00e2u \u00c1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "A. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 538",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u ngo\u1ea1i giao quan tr\u1ecdng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta trong n\u0103m 1977 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u00ecnh th\u01b0\u1eddng h\u00f3a quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi M\u0129.B. Tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 149 c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.C. Gia nh\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.D. \u0110\u01b0\u1ee3c 94 n\u01b0\u1edbc ch\u00ednh th\u1ee9c c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao.",
    "correct_answer": "B. Tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 149 c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 539",
    "question": ". V\u00ec sao n\u01b0\u1edbc ta ph\u1ea3i ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a Xu\u00e2n 1975?",
    "answers": "A. Ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00e2m m\u01b0u ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c th\u00f9 \u0111\u1ecbch.B. Do m\u1ed7i mi\u1ec1n t\u1ed3n t\u1ea1i h\u00ecnh th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c nhau.C. \u0110\u1ea3ng c\u1ea7n c\u00f3 c\u01a1 quan quy\u1ec1n l\u1ef1c chung cho nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.D. Nh\u00e2n d\u00e2n hai mi\u1ec1n mong mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 th\u1ed1ng nh\u1ea5t.",
    "correct_answer": "B. Do m\u1ed7i mi\u1ec1n t\u1ed3n t\u1ea1i h\u00ecnh th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c nhau."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 540",
    "question": ". T\u00ean n\u01b0\u1edbc, Qu\u1ed1c k\u1ef3, Qu\u1ed1c huy, Th\u1ee7 \u0111\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh th\u1ee9c th\u00f4ng qua t\u1ea1i s\u1ef1 ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung (4-1976).B. H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24 Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng (9-1975).C. H\u1ed9i ngh\u1ecb Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc (11-1975).D. K\u00ec h\u1ecdp th\u1ee9 nh\u1ea5t Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t (7-1976).",
    "correct_answer": "D. K\u00ec h\u1ecdp th\u1ee9 nh\u1ea5t Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t (7-1976)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 541",
    "question": ". Ng\u00e0y 20-9-1977 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng h\u00f3a quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi M\u0129.B. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.C. Vi\u1ec7t Nam tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 149 c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.D. Vi\u1ec7t Nam ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i t\u1ea1o X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "C. Vi\u1ec7t Nam tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean th\u1ee9 149 c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 542",
    "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24 Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (9-1975) \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra nhi\u1ec7m v\u1ee5 g\u00ec d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B. Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C. X\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf hai mi\u1ec1n B\u1eafc \u2013 Nam.D. Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "B. Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 543",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u01b0a mi\u1ec1n Nam \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i.C. L\u00e0 c\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 544",
    "question": ". Vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho ",
    "answers": "A. c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B. c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. Vi\u1ec7t Nam m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D. vi\u1ec7c n\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.",
    "correct_answer": "A. c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 545",
    "question": ". Sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a Xu\u00e2n 1975, nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ea5p thi\u1ebft h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 giao l\u01b0u v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.B. \u1ed4n \u0111\u1ecbnh t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb - x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n Nam.C. Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.D. Kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh v\u00e0 kh\u00f4i ph\u1ee5c ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "C. Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 547",
    "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a k\u00ec h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. B\u1ea7u ra Ban d\u1ef1 th\u1ea3o Hi\u1ebfn ph\u00e1p.B. B\u1ea7u ra H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c c\u1ea5p.C. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.D. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t l\u00e3nh th\u1ed5.",
    "correct_answer": "C. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 548",
    "question": ". Nguy\u1ec7n v\u1ecdng ch\u00ednh \u0111\u00e1ng nh\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n hai mi\u1ec1n B\u1eafc \u2013 Nam sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a Xu\u00e2n 1975 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Mong mu\u1ed1n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u1ec1 m\u1eb7t l\u00e3nh th\u1ed5.B. Mu\u1ed1n nhanh ch\u00f3ng kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh.C. Mu\u1ed1n m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 v\u1edbi nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D. Mong mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t c\u01a1 quan quy\u1ec1n l\u1ef1c chung cho nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. Mong mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t c\u01a1 quan quy\u1ec1n l\u1ef1c chung cho nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 549",
    "question": ". Sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a Xu\u00e2n 1975, t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m g\u00ec?",
    "answers": "A. T\u1ed3n t\u1ea1i s\u1ef1 chia r\u1ebd, ph\u00e2n bi\u1ec7t gi\u1eefa hai mi\u1ec1n.B. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C. T\u1ed5 Qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u1ec1 m\u1eb7t l\u00e3nh th\u1ed5.D. M\u1ed7i mi\u1ec1n v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i h\u00ecnh th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c nhau.",
    "correct_answer": "D. M\u1ed7i mi\u1ec1n v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i h\u00ecnh th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c nhau."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 550",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c Ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a k\u00ec h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI?",
    "answers": "A. Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1eb7t t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam.B. B\u1ea7u c\u00e1c c\u01a1 quan l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cao nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t.C. Th\u00f4ng qua ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i n\u1ed9i, \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t.D. Nh\u1ea5t tr\u00ed ho\u00e0n to\u00e0n c\u00e1c ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng, bi\u1ec7n ph\u00e1p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. Nh\u1ea5t tr\u00ed ho\u00e0n to\u00e0n c\u00e1c ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng, bi\u1ec7n ph\u00e1p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 552",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o n\u00ean nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?",
    "answers": "A. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.B. H\u1ed9i ngh\u1ecb Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24 Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng.D. Cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung trong to\u00e0n qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "A. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 553",
    "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a n\u00f4ng nghi\u1ec7p mi\u1ec1n Nam sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a Xu\u00e2n 1975 l\u00e0 ",
    "answers": "A. t\u1eadp th\u1ec3 h\u00f3a n\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1ecf v\u00e0 ph\u00e2n t\u00e1n.C. N\u00f4ng nghi\u1ec7p, s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn v\u00e0 t\u1eadp trung.D. ph\u00e1t tri\u1ec3n theo h\u01b0\u1edbng t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "B. s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1ecf v\u00e0 ph\u00e2n t\u00e1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 559",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i kh\u00f3 kh\u0103n l\u1edbn c\u1ee7a mi\u1ec1n Nam sau th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129?",
    "answers": "A. \u0110\u1ed9i ng\u0169 th\u1ea5t nghi\u1ec7p \u0111\u00f4ng.B. H\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i.C. Nhi\u1ec1u l\u00e0ng m\u1ea1c, \u0111\u1ed3ng ru\u1ed9ng b\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1.D. Nh\u1eefng t\u00e0n d\u01b0 c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u0169 v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i.",
    "correct_answer": "B. H\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 560",
    "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a vi\u1ec7c th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc sau n\u0103m 1975?",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B. M\u1edf ra nh\u1eefng kh\u1ea3 n\u0103ng to l\u1edbn \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 T\u1ed5 qu\u1ed1c. C. L\u00e0 c\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.D. T\u1ea1o n\u00ean nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "C. L\u00e0 c\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 561",
    "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 c\u01a1 b\u1ea3n trong qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc sau 1975?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i th\u1ed1ng nh\u1ea5t M\u1eb7t tr\u1eadn T\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam.B. T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u hai mi\u1ec1n B\u1eafc \u2013 Nam. D. Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u00f4ng nh\u1ea5t k\u00ec h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean.",
    "correct_answer": "D. Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u00f4ng nh\u1ea5t k\u00ec h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 564",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng l\u00e0 t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb, x\u00e3 h\u1ed9i mi\u1ec1n Nam sau 1975?",
    "answers": "A. Nh\u1eefng di s\u1ea3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i c\u0169 v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i.B. C\u01a1 s\u1edf ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i.C. ch\u00ednh quy\u1ec1n TW c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u0169 v\u1eabn c\u00f2n t\u1ed3n t\u1ea1i.D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129 c\u00f9ng b\u1ed9 m\u00e1y ch\u00ednh quy\u1ec1n trung \u01b0\u01a1ng b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5.",
    "correct_answer": "C. ch\u00ednh quy\u1ec1n TW c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u0169 v\u1eabn c\u00f2n t\u1ed3n t\u1ea1i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 565",
    "question": ". Vi\u1ec7c l\u00e0m quan tr\u1ecdng \u0111\u1ec3 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a Xu\u00e2n 1975 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. X\u00f3a b\u1ecf ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u0169.B. Gi\u1ea3i t\u00e1n c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i th\u00e2n M\u0129.C. Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.D. Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 \u0111o\u00e0n th\u1ec3 c\u00e1c c\u1ea5p.",
    "correct_answer": "D. Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 \u0111o\u00e0n th\u1ec3 c\u00e1c c\u1ea5p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 566",
    "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a hai cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u0103m 1946 v\u00e0 1976?",
    "answers": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng th\u00e0nh c\u00f4ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B. \u0110\u1eadp tan nh\u1eefng \u00e2m m\u01b0u ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u1ee7a k\u1ebb th\u00f9.C. T\u1ea1o c\u01a1 s\u1edf ph\u00e1p l\u00fd v\u1eefng ch\u1eafc cho nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u1ed3n t\u1ea1i.D. Ph\u00e1t huy tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc, \u00fd th\u1ee9c tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a c\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u1ed1i v\u1edbi T\u1ed5 qu\u1ed1c.",
    "correct_answer": "A. X\u00e2y d\u1ef1ng th\u00e0nh c\u00f4ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 567",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau v\u1ec1 ho\u00e0n c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed di\u1ec5n ra hai cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u0103m 1946 v\u00e0 1976?",
    "answers": "A. \u0110\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi nh\u1eefng nguy c\u01a1 \u0111e d\u1ecda c\u1ee7a th\u00f9 trong, gi\u1eb7c ngo\u00e0i.B. T\u00ecnh h\u00ecnh \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u00f3 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i.C. \u0110\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0 nh\u00e2n lo\u1ea1i tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh ngay sau nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i to l\u1edbn c\u1ee7a kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh ngay sau nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i to l\u1edbn c\u1ee7a kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 568",
    "question": ". B\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u1edbn c\u1ee7a cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u0103m 1976 so v\u1edbi cu\u1ed9c cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u0103m 1946 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. C\u1eed tri tham gia b\u1ea7u c\u1eed t\u0103ng.B. \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u nhi\u1ec1u h\u01a1n.C. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1eefng ch\u1eafc.D. Nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7.",
    "correct_answer": "C. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1eefng ch\u1eafc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 569",
    "question": ". Sau \u0110\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975, nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ea5p thi\u1ebft h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta l\u00e0",
    "answers": "A. th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.B. m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 giao l\u01b0u v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.C. \u1ed5n \u0111\u1ecbnh t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf mi\u1ec1n Nam.D. kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh, kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.",
    "correct_answer": "A. th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 570",
    "question": ". Tinh th\u1ea7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t huy qua hai cu\u1ed9c T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u0103m 1946 v\u00e0 1976?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c.                                           B. \u0110o\u00e0n k\u1ebft qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00f4 s\u1ea3n.C. Y\u00eau n\u01b0\u1edbc ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m.                          D. Ki\u00ean c\u01b0\u1eddng v\u01b0\u1ee3t qua kh\u00f3 kh\u0103n gian kh\u1ed5.",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 571",
    "question": ". So v\u1edbi th\u1eddi \u0111i\u1ec3m sau n\u0103m 1954, t\u00ecnh h\u00ecnh mi\u1ec1n Nam sau n\u0103m 1975 c\u00f3 g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?",
    "answers": "A. Ho\u00e0n to\u00e0n gi\u1ea3i ph\u00f3ng.B. L\u00e0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.C. M\u0129 d\u1ef1ng l\u00ean ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m.D. B\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1 n\u1eb7ng n\u1ec1 b\u1edfi chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u1ee7a M\u0129.",
    "correct_answer": "A. Ho\u00e0n to\u00e0n gi\u1ea3i ph\u00f3ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 572",
    "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a h\u1ed9i l\u00e0",
    "answers": "A. T\u1ef1 do.                                                 B. \u0110\u1ed9c l\u1eadp.C. D\u00e2n ch\u1ee7.                                              D. \u0110\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 th\u1ed1ng nh\u1ea5t.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 th\u1ed1ng nh\u1ea5t."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 573",
    "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa k\u00ec b\u1ea7u c\u1eed Qu\u1ed1c h\u1ed9i 1976 v\u1edbi k\u00ec b\u1ea7u c\u1eed Qu\u1ed1c h\u1ed9i 1946?",
    "answers": "A. Ph\u00e1t huy tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c c\u00f4ng d\u00e2n.B. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh ngay sau  nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i to l\u1edbn c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng.C. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc b\u1eb1ng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ph\u1ed5 th\u00f4ng \u0111\u1ea7u phi\u1ebfu.D. Nh\u1eb1m c\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.",
    "correct_answer": "D. Nh\u1eb1m c\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 574",
    "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam?",
    "answers": "A. Tr\u1ea7n Ph\u00fa.                                             B. Tr\u01b0\u1eddng Chinh.C. T\u00f4n \u0110\u1ee9c Th\u1eafng.                                    D. Nguy\u1ec5n V\u0103n C\u1eeb.",
    "correct_answer": "C. T\u00f4n \u0110\u1ee9c Th\u1eafng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 1",
    "question": ".\u00a0Chi\u1ebfn tranh bi\u00ean gi\u1edbi T\u00e2y Nam b\u00f9ng n\u1ed5 khi n\u00e0o ?",
    "answers": "A. Ng\u00e0y 3 - 5 \u2013 1975.B. Ng\u00e0y 10-5- 1975.C. Ng\u00e0y 22- 12- 1978.D. Ng\u00e0y 1- 1-1979.",
    "correct_answer": "C. Ng\u00e0y 22- 12- 1978."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 2",
    "question": ".\u00a0Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh b\u1ea3o v\u1ec7 bi\u00ean gi\u1edbi ph\u00eda B\u1eafc \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra tr\u00ean quy m\u00f4 bao nhi\u00eau t\u1ec9nh?",
    "answers": "A. 4 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 B. 5\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 C. 6\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 D. 7",
    "correct_answer": "C. 6"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 3",
    "question": ".\u00a0Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u00fap c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng Cam-pu-chia gi\u1ea3i ph\u00f3ng th\u1ee7 \u0111\u00f4 Phn\u00f4m P\u00eanh v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?",
    "answers": "A. Ng\u00e0y 22 - 12 - 1978.B. Ng\u00e0y 7 - 1 - 1979.C. Ng\u00e0y 17 - 2 - 1979.D. Ng\u00e0y 18 - 3 - 1979.",
    "correct_answer": "Khong co dap an"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 4",
    "question": ".\u00a0Chi\u1ebfn th\u1eafng bi\u00ean gi\u1edbi T\u00e2y Nam c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n ta c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?",
    "answers": "A. T\u1ea1o th\u1eddi c\u01a1 thu\u1eadn l\u1ee3i cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Cam-pu-chia gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.B. Ti\u00eau di\u1ec7t ho\u00e0n to\u00e0n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 P\u00f4n-p\u1ed1t - I\u00eang-x\u00ea-ri.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. T\u1ea1o n\u00ean s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1ed5ng h\u1ee3p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n hai n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Cam-pu-chia.",
    "correct_answer": ". T\u1ea1o th\u1eddi c\u01a1 thu\u1eadn l\u1ee3i cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Cam-pu-chia gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 575",
    "question": ". Trong b\u1ed1i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y, Vi\u1ec7t Nam th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi (1986)? ",
    "answers": "A. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f2n nh\u1ecf b\u00e9, c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u0129 thu\u1eadt l\u1ea1c h\u1eadu, n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng th\u1ea5p. B. N\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng v\u00e0 hi\u1ec7u qu\u1ea3 kinh t\u1ebf ch\u01b0a cao, ch\u01b0a c\u00f3 t\u00edch l\u0169y t\u1eeb n\u1ed9i b\u1ed9 n\u1ec1n kinh t\u1ebf. C. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, l\u1ea1m ph\u00e1t \u1edf m\u1ee9c cao, lao \u0111\u1ed9ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m.  D. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e2m v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft l\u00e0 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i.  ",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e2m v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft l\u00e0 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 576",
    "question": ". Vi\u1ec7t Nam th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi trong ho\u00e0n c\u1ea3nh qu\u1ed1c t\u1ebf nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o? ",
    "answers": "A. T\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f3 nhi\u1ec1u thay \u0111\u1ed5i, Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n, tr\u1ea7m tr\u1ecdng.  B. H\u1ec7 th\u1ed1ng XHCN th\u1ebf gi\u1edbi s\u1ee5p \u0111\u1ed5, Li\u00ean X\u00f4 tan r\u00e3, phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi tho\u00e1i tr\u00e0o.    C. H\u00f2a b\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1, nh\u01b0ng xung \u0111\u1ed9t, kh\u1ee7ng b\u1ed1 v\u1eabn di\u1ec5n ra \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 khu v\u1ef1c. D. Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh k\u1ebft th\u00fac, quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf chuy\u1ec3n t\u1eeb \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u sang \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i. ",
    "correct_answer": "A. T\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f3 nhi\u1ec1u thay \u0111\u1ed5i, Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n, tr\u1ea7m tr\u1ecdng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 577",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u cho c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V (1982).                            B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI (1986).                    C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII (1991).                          D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII (1996).",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI (1986)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 578",
    "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh, b\u1ed5 sung, ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ea1i c\u00e1c k\u00ec \u0111\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i IV, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI. B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII. C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i IX. D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII. ",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII, \u0110\u1ea1i h\u1ed9i IX."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 579",
    "question": ". Ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra trong k\u1ebf ho\u1ea1ch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc 5 n\u0103m 1986-1990?",
    "answers": "B. V\u01b0\u1eddn- Ao -Chu\u1ed3ng.A. N\u00f4ng-L\u00e2m -Ng\u01b0 nghi\u1ec7pC. L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c-th\u1ef1c ph\u1ea9m -H\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u.D. L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c-Th\u1ef1c ph\u1ea9m-H\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng v\u00e0 h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u.",
    "correct_answer": "D. L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c-Th\u1ef1c ph\u1ea9m-H\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng v\u00e0 h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 580",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf l\u00e0 ",
    "answers": "A. ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n, \u01b0u ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.B. ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a. C. c\u1ea3i t\u1ea1o x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p t\u01b0 b\u1ea3n t\u01b0 doanh. D. x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc v\u1ec1 c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t-k\u0129 thu\u1eadt c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i, h\u00ecnh th\u00e0nh c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf m\u1edbi. ",
    "correct_answer": "B. ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 581",
    "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0 ",
    "answers": "A. \u0111\u1ed5i m\u1edbi ph\u1ea3i to\u00e0n di\u1ec7n, \u0111\u1ed3ng b\u1ed9, t\u1eeb kinh t\u1ebf-ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ebfn t\u1ed5 ch\u1ee9c. B. ph\u00e1t huy quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1eadp th\u1ec3 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng, x\u00e2y d\u1ef1ng con ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi. C. x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e1p quy\u1ec1n x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n, do d\u00e2n, v\u00ec d\u00e2n. D. \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, ph\u00e1y huy quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n. ",
    "correct_answer": "C. x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e1p quy\u1ec1n x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n, do d\u00e2n, v\u00ec d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 582",
    "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta l\u00e0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi to\u00e0n di\u1ec7n, nh\u01b0ng tr\u1ecdng t\u00e2m l\u00e0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?",
    "answers": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb                           B. Kinh t\u1ebf.C. V\u0103n h\u00f3a.                           D. X\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "B. Kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 583",
    "question": ". C\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc giai \u0111o\u1ea1n (1986-1990) b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh t\u1ef1u, tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a ",
    "answers": "A. Ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf.                                 B. kinh t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i. C. t\u00e0i ch\u00ednh-ti\u1ec1n t\u1ec7.                                              D. kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "A. Ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 584",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u c\u01a1 b\u1ea3n b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi giai \u0111o\u1ea1n (1986-1990) trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a ",
    "answers": "A. Ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf l\u1edbn.                                     B. kinh t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i. C. t\u00e0i ch\u00ednh-ti\u1ec1n t\u1ec7.                                                        D. kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "A. Ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf l\u1edbn."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 585",
    "question": ". H\u1ea1n ch\u1ebf c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi giai \u0111o\u1ea1n (1986-1990) trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 khoa h\u1ecdc v\u00e0 c\u00f4ng ngh\u1ec7 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn ch\u1eadm. B.  Hi\u1ec7u qu\u1ea3 s\u1ea3n xu\u1ea5t kinh doanh, n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng th\u1ea5p. C. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f2n nh\u1ecf b\u00e9, c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t-k\u0129 thu\u1eadt l\u1ea1c h\u1eadu. D. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, l\u1ea1m ph\u00e1t v\u1ea9n \u1edf m\u1ee9c cao, hi\u1ec7u qu\u1ea3 kinh t\u1ebf th\u1ea5p.   ",
    "correct_answer": "D. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, l\u1ea1m ph\u00e1t v\u1ea9n \u1edf m\u1ee9c cao, hi\u1ec7u qu\u1ea3 kinh t\u1ebf th\u1ea5p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 586",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc trong th\u1eddi k\u00ec qu\u00e1 \u0111\u1ed9 l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V (1982).                                            B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI (1986).C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII (1991).                                           D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII (1996).",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII (1991)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 587",
    "question": ". Th\u00e0nh c\u00f4ng l\u1edbn c\u1ee7a ngo\u1ea1i giao Vi\u1ec7t Nam trong n\u0103m 1995 l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp WTOB. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c.C. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAND. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp di\u1ec5n \u0111\u00e0n kinh t\u1ebf Ch\u00e2u \u00c1 Th\u00e1i Binh D\u01b0\u01a1ng",
    "correct_answer": "C. Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c ASEAN"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 588",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u kinh t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong giai \u0111o\u1ea1n 1986-1990 l\u00e0 ",
    "answers": "A. h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u0103ng g\u1ea5p 1,5 l\u1ea7nB. h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u0103ng g\u1ea5p 2 l\u1ea7nC. h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u0103ng g\u1ea5p2,5 l\u1ea7nD. h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u0103ng g\u1ea5p 3 l\u1ea7n",
    "correct_answer": "D. h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u0103ng g\u1ea5p 3 l\u1ea7n"
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 589",
    "question": ". \u0110i\u1ec1n th\u00eam t\u1eeb c\u00f2n thi\u1ebfu v\u00e0o c\u00e2u sau: Ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n th\u1ee9 VIII c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u1ec1 nhi\u1ec7m v\u1ee5 k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc 5 n\u0103m 1996-2000 l\u00e0: \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a. ",
    "answers": "A. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B. s\u00e2u r\u1ed9ng.C. m\u1ed9t c\u00e1ch to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1ed9.D. tr\u00ean m\u1ecdi l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb.",
    "correct_answer": "C. m\u1ed9t c\u00e1ch to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1ed9."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 590",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u0111\u00e3 nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u00e3 tho\u00e1t ra kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V (1982).                                                 B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI (1986).C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII (1991).                                              D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII (1996).",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII (1996)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 591",
    "question": ". Th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1996-2000), c\u01a1 c\u1ea5u c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 s\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o? ",
    "answers": "A. C\u01a1 c\u1ea5u c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n d\u1ecbch theo h\u01b0\u1edbng c\u00f4ng-n\u00f4ng k\u1ebft h\u1ee3p.   B. C\u01a1 c\u1ea5u c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n d\u1ecbch theo h\u01b0\u1edbng chu\u1ea9n h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a.  C. C\u01a1 c\u1ea5u c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n d\u1ecbch theo h\u01b0\u1edbng c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a.  D. C\u01a1 c\u1ea5u c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n d\u1ecbch theo h\u01b0\u1edbng c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, n\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a.  ",
    "correct_answer": "C. C\u01a1 c\u1ea5u c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n d\u1ecbch theo h\u01b0\u1edbng c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 592",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u quan tr\u1ecdng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1991-1995) trong l\u0129nh v\u1ef1c \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i, ph\u00e1 th\u1ebf b\u1ecb bao v\u00e2y, tham gia t\u00edch c\u1ef1c v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf. B. \u0110\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao, g\u00f3p ph\u1ea7n ch\u1ea5m d\u1ee9t cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf Campuchia.C. C\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1. D. C\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u.",
    "correct_answer": "A. M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i, ph\u00e1 th\u1ebf b\u1ecb bao v\u00e2y, tham gia t\u00edch c\u1ef1c v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 593",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u00f3 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u201ct\u1ea1o n\u1ec1n t\u1ea3ng \u0111\u1ebfn n\u0103m 2020 n\u01b0\u1edbc ta c\u01a1 b\u1ea3n tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p theo h\u01b0\u1edbng hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\u201d? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V (1982).                                                     B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i IX (2001). C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI (1986).                                                    D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII (1996).",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i IX (2001)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 594",
    "question": ". \u00dd ngh\u0129a c\u01a1 b\u1ea3n to l\u1edbn c\u1ee7a th\u00e0nh t\u1ef1u v\u1ec1 kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i n\u01b0\u1edbc ta trong 15 n\u0103m (1986-2000) th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0  ",
    "answers": "A. t\u1ea1o n\u00ean nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, nh\u01b0ng kh\u1ea3 n\u0103ng to l\u1edbn \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 T\u1ed5 qu\u1ed1c.  B. h\u00e0ng h\u00f3a tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed3i d\u00e0o, l\u01b0u th\u00f4ng thu\u1eadn l\u1ee3i, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc. C. h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ed5i m\u1edbi theo h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t huy d\u00e2n ch\u1ee7 n\u1ed9i b\u1ed9 v\u00e0 quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n, t\u0103ng c\u01b0\u1eddng quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan d\u00e2n c\u1eed. D. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1ed5ng h\u1ee3p, l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i b\u1ed9 m\u1eb7t c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n. ",
    "correct_answer": "D. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1ed5ng h\u1ee3p, l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i b\u1ed9 m\u1eb7t c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 595",
    "question": ". Kh\u00f3 kh\u0103n, y\u1ebfu k\u00e9m ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u1ec1 kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta sau 15 n\u0103m (1986-2000) th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f2n nh\u1ecf b\u00e9, c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t c\u00f2n l\u1ea1c h\u1eadu. B. Hi\u1ec7u qu\u1ea3 n\u1ec1n kinh t\u1ebf qu\u1ed1c d\u00e2n th\u1ea5p, ch\u01b0a c\u00f3 t\u00edch l\u0169y t\u1eeb n\u1ed9i b\u1ed9 n\u1ec1n kinh t\u1ebf. C. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i l\u1edbn, l\u1ea1m ph\u00e1t \u1edf m\u1ee9c cao, lao \u0111\u1ed9ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m. D. Kinh t\u1ebf Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o, kinh t\u1ebf t\u1eadp th\u1ec3 ch\u01b0a m\u1ea1nh. ",
    "correct_answer": "D. Kinh t\u1ebf Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o, kinh t\u1ebf t\u1eadp th\u1ec3 ch\u01b0a m\u1ea1nh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 596",
    "question": ". N\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n, v\u1eadn h\u00e0nh theo c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00ed c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u h\u00ecnh th\u00e0nh sau khi th\u1ef1c hi\u1ec7n ",
    "answers": "A. k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1980-1985). B. k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1986-1990). C. k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1991-1995). D. k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1996-2000). ",
    "correct_answer": "B. k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1986-1990)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 597",
    "question": ". Nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf n\u00e0o sau \u0111\u00e2y v\u1ec1 kinh t\u1ebf- x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi (1986) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, l\u1ea1m ph\u00e1t cao.B. Kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, lao \u0111\u1ed9ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m t\u0103ng.C. Kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, m\u1ed9t s\u1ed1 l\u0129nh v\u1ef1c v\u0103n h\u00f3a xu\u1ed1ng c\u1ea5p.D. Kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n g\u1eb7p nhi\u1ec1u kh\u00f3 kh\u0103n.",
    "correct_answer": "B. Kinh t\u1ebf c\u00f2n m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i, lao \u0111\u1ed9ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m t\u0103ng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 598",
    "question": ". T\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 VI (1986) \u0111\u00e3 b\u1ea7u ai l\u00e0m T\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0?",
    "answers": "A. Tr\u01b0\u1eddng Chinh.                   B. Nguy\u1ec5n V\u0103n Linh.C. V\u00f5 V\u0103n Ki\u1ec7t.                     D. \u0110\u1ed7 M\u01b0\u1eddi.",
    "correct_answer": "B. Nguy\u1ec5n V\u0103n Linh."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 599",
    "question": "  . Nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi giai \u0111o\u1ea1n (1986-1990) ch\u1ee9ng t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec? ",
    "answers": "A. Quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a ta \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng, ph\u00e1 th\u1ebf b\u1ecb bao v\u00e2y. B. \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi ph\u00e1t huy \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n. C. \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng l\u00e0 \u0111\u00fang, b\u01b0\u1edbc \u0111i c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0 ph\u00f9 h\u1ee3p. D. N\u1ed9i dung v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ed5i m\u1edbi. ",
    "correct_answer": "C. \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng l\u00e0 \u0111\u00fang, b\u01b0\u1edbc \u0111i c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0 ph\u00f9 h\u1ee3p."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 600",
    "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n sang th\u1eddi k\u00ec ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi, th\u1eddi k\u00ec \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i V (1982).                                            B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI (1986).C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII (1996).                                          D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i IX (2001).",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII (1996)."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 601",
    "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 kinh t\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 VI (1986) \u0111\u1ec1 ra l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a. B. Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng nghi\u1ec7p. C.  Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng-n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p theo h\u01b0\u1edbng hang h\u00f3a. D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf hang h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n, v\u1eadn \u0111\u1ed9ng theo c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00ed c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc. ",
    "correct_answer": "D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf hang h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n, v\u1eadn \u0111\u1ed9ng theo c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00ed c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 602",
    "question": ". Th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m 1991-1995, nh\u00e2n d\u00e2n ta \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh t\u1ef1u g\u00ec trong l\u0129nh v\u1ef1c t\u00e0i ch\u00ednh? ",
    "answers": "A. \u0110\u1ed3ng ti\u1ec1n b\u1ecb ph\u00e1 gi\u00e1, ng\u00e2n s\u00e1ch thi\u1ebfu h\u1ee5t. B. L\u1ea1m ph\u00e1t \u1edf m\u1ee9c cao, thi\u1ebfu h\u1ee5t ng\u00e2n s\u00e1ch cao. C. L\u1ea1m ph\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea9y l\u00f9i, thi\u1ebfu h\u1ee5t ng\u00e2n s\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec1m ch\u1ebf. D. N\u1ea1n l\u1ea1m ph\u00e1t t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea9y l\u00f9i, t\u1ec9 l\u1ec7 thi\u1ebfu h\u1ee5t ng\u00e2n s\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec1m ch\u1ebf. ",
    "correct_answer": "D. N\u1ea1n l\u1ea1m ph\u00e1t t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea9y l\u00f9i, t\u1ec9 l\u1ec7 thi\u1ebfu h\u1ee5t ng\u00e2n s\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec1m ch\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 603",
    "question": ". L\u00ed do n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y bu\u1ed9c \u0110\u1ea3ng ta ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?",
    "answers": "A.T\u00ecnh h\u00ecnh trong n\u01b0\u1edbc c\u00f3 nhi\u1ec1u thu\u1eadn l\u1ee3i, \u0110\u1ea3ng \u0111\u1ed5i m\u1edbi  \u0111\u1ec3 n\u1eafm b\u1eaft th\u1eddi c\u01a1.B. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n, t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 nhi\u1ec1u thu\u1eadn l\u1ee3i.C. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111ang tr\u00ean \u0111\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. \u0110\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c sai l\u1ea7m, \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t ra kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.",
    "correct_answer": "D. \u0110\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c sai l\u1ea7m, \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t ra kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 604",
    "question": ". V\u00ec sao trong giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea7u c\u1ee7a th\u1eddi k\u00ec \u0111\u1ed5i m\u1edbi (1986-1990), \u0110\u1ea3ng ta ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c hi\u1ec7n Ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf l\u1edbn?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nhu c\u1ea7u v\u1ec1 l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c-th\u1ef1c ph\u1ea9m-h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng cho nh\u00e2n d\u00e2n.B. \u0110\u1ec3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u xu\u1ea5t kh\u1ea9u l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c- th\u1ef1c ph\u1ea9m-h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng.C. \u0110\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nhu c\u1ea7u v\u1ec1 thu nh\u1eadp v\u00e0 vi\u1ec7c l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng.D. \u0110\u1ec3 t\u1eadn d\u1ee5ng l\u1ee3i th\u1ebf c\u1ea1nh tranh tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 khu v\u1ef1c. ",
    "correct_answer": "A. \u0110\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nhu c\u1ea7u v\u1ec1 l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c-th\u1ef1c ph\u1ea9m-h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng cho nh\u00e2n d\u00e2n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 605",
    "question": ". X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 XHCN, \u0111\u1ea3m b\u1ea3o quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi?",
    "answers": "A. Kinh t\u1ebf.                                             B. Ch\u00ednh tr\u1ecb.C. V\u0103n h\u00f3a.                                            D. X\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "B. Ch\u00ednh tr\u1ecb."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 606",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u n\u00e0o l\u00e0 c\u01a1 b\u1ea3n trong b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi (1986-1990)?",
    "answers": "A. Ki\u1ec1m ch\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ea1m ph\u00e1t.B. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf.D. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "D. T\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 607",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1eabn \u0111\u1ebfn kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng v\u1ec1 kinh t\u1ebf- x\u00e3 h\u1ed9i trong th\u1eddi k\u1ef3 1980-1985?",
    "answers": "A. Do h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh.B. Do ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ea5m v\u1eadn c\u1ee7a M\u0129.C. Do sai l\u1ea7m, khuy\u1ebft \u0111i\u1ec3m trong vi\u1ec7c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, qu\u1ea3n l\u00ed.D. Do quan h\u1ec7 gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam \u2013 Trung Qu\u1ed1c c\u0103ng th\u1eb3ng.",
    "correct_answer": "C. Do sai l\u1ea7m, khuy\u1ebft \u0111i\u1ec3m trong vi\u1ec7c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, qu\u1ea3n l\u00ed."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 608",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc ta tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 sau th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. Chuy\u1ec3n t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u1eadp trung bao c\u1ea5p sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.B. Chuy\u1ec3n t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u1eadp trung bao c\u1ea5p.C. X\u00f3a b\u1ecf n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u1eadp trung bao c\u1ea5p h\u00ecnh th\u00e0nh n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u1edbi.D. X\u00f3a b\u1ecf n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng h\u00ecnh th\u00e0nh n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u1edbi.",
    "correct_answer": "A. Chuy\u1ec3n t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u1eadp trung bao c\u1ea5p sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 609",
    "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0m n\u00ean th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u1edf n\u01b0\u1edbc ta l\u00e0",
    "answers": "A. tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft, lao \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n c\u00f9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.B. s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o sang su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, s\u00e1ng  t\u1ea1o.C. ho\u00e0n c\u1ea3nh qu\u1ed1c t\u1ebf thu\u1eadn l\u1ee3i, s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 to l\u1edbn c\u1ee7a b\u1ea1n b\u00e8 th\u1ebf gi\u1edbi.D. t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft, gi\u00fap \u0111\u1ee1 l\u1eabn nhau c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.",
    "correct_answer": "B. s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o sang su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, s\u00e1ng  t\u1ea1o."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 610",
    "question": ". T\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ebfn c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta l\u00e0",
    "answers": "A. cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh ch\u1ea5m d\u1ee9t.B. h\u1ec7 th\u1ed1ng CNTB th\u1ebf gi\u1edbi l\u1edbn m\u1ea1nh.C. ch\u00ednh s\u00e1ch di\u1ec5n bi\u1ebfn h\u00f2a b\u00ecnh t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n.D. cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n, tr\u1ea7m tr\u1ecdng c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng XHCN.",
    "correct_answer": "D. cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n, tr\u1ea7m tr\u1ecdng c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng XHCN."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 611",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i sau th\u1eddi k\u00ec \u0111\u1ed5i m\u1edbi so v\u1edbi tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 l\u00e0",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam mu\u1ed1n l\u00e0m b\u1ea1n v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B. Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 y\u1ebfu quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN.C. Vi\u1ec7t Nam ch\u1ec9 quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u.D. Vi\u1ec7t Nam ch\u1ec9 quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ASEAN.",
    "correct_answer": "A. Vi\u1ec7t Nam mu\u1ed1n l\u00e0m b\u1ea1n v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 612",
    "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y trong c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi nh\u1eb1m ho\u00e0n thi\u1ec7n c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c kho\u00e1n s\u1ea3n ph\u1ea9m \u0111\u1ebfn nh\u00f3m v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng?",
    "answers": "A. \u0110\u1ec3 ti\u1ec7n l\u1ee3i cho vi\u1ec7c s\u1ea3n xu\u1ea5t.B. \u0110\u1ec3 lo\u1ea1i b\u1ecf c\u00e1c hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau c\u1ef1c.C. \u0110\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n.D. \u0110\u1ec3 khuy\u1ebfn kh\u00edch s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n.",
    "correct_answer": "C. \u0110\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 613",
    "question": ". V\u00ec sao trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi (1986), \u0110\u1ea3ng ch\u1ecdn \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf l\u00e0 tr\u1ecdng t\u00e2m?",
    "answers": "A. Do \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111ang kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf tr\u1ea7m tr\u1ecdng.B. Do \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111ang thi\u1ebfu l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c tr\u1ea7m tr\u1ecdng.C. Do y\u00eau c\u1ea7u gi\u1ea3i quy\u1ebft vi\u1ec7c l\u00e0m cho nh\u00e2n d\u00e2n.D. Do h\u00e0ng h\u00f3a tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng khan hi\u1ebfm.",
    "correct_answer": "A. Do \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111ang kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf tr\u1ea7m tr\u1ecdng."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 614",
    "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta sau 20 n\u0103m \u0111\u1ed5i m\u1edbi (1986-2000) l\u00e0 g\u00ec? ",
    "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t trong nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc xu\u1ea5t kh\u1ea9u g\u1ea1o l\u1edbn c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi. B. Kinh t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh, m\u1edf r\u1ed9ng v\u1ec1 quy m\u00f4 v\u00e0 h\u00ecnh th\u1ee9c. C. H\u00e0ng h\u00f3a tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng d\u1ed3i d\u00e0o, \u0111a d\u1ea1ng, l\u01b0u th\u00f4ng thu\u1eadn l\u1ee3i.D. \u0110\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i. ",
    "correct_answer": "D. \u0110\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 615",
    "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 VI (1986) so v\u1edbi \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 V (1982) l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea3ng nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eddi k\u00ec qu\u00e1 \u0111\u1ed9 l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec l\u00e2u d\u00e0i nh\u01b0ng g\u1eb7p nhi\u1ec1u thu\u1eadn l\u1ee3i.B. \u0110\u1ea3ng nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eddi k\u00ec qu\u00e1 \u0111\u1ed9 l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec l\u00e2u d\u00e0i, kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 tr\u1ea3i qua nhi\u1ec1u giai \u0111o\u1ea1n.C. \u0110\u1ea3ng nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eddi k\u00ec qu\u00e1 \u0111\u1ed9 l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u c\u1ea5p thi\u1ebft v\u00e0 quy\u1ebft t\u00e2m th\u1ef1c hi\u1ec7n.D. \u0110\u1ea3ng nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ea3i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ec3 nhanh ch\u00f3ng \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.",
    "correct_answer": "B. \u0110\u1ea3ng nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eddi k\u00ec qu\u00e1 \u0111\u1ed9 l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec l\u00e2u d\u00e0i, kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 tr\u1ea3i qua nhi\u1ec1u giai \u0111o\u1ea1n."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 616",
    "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 th\u00e0nh c\u00f4ng trong giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi (1986-1990) l\u00e0",
    "answers": "A. \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf-ch\u00ednh tr\u1ecb.B. \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a -x\u00e3 h\u1ed9i.C. \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.D. \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 t\u01b0 duy, nh\u1ea5t l\u00e0 t\u01b0 duy v\u1ec1 kinh t\u1ebf.",
    "correct_answer": "D. \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 t\u01b0 duy, nh\u1ea5t l\u00e0 t\u01b0 duy v\u1ec1 kinh t\u1ebf."
  },
  {
    "question_name": "C\u00e2u 617",
    "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta r\u00fat ra trong th\u1eddi k\u00ec \u0111\u1ea7u \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0 g\u00ec?",
    "answers": "A. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh.B. Tranh th\u1ee7 s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1edf c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c. C. Duy tr\u00ec m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng h\u00f2a b\u00ecnh \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. D. Huy \u0111\u1ed9ng c\u1ea3 h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0o c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi. ",
    "correct_answer": "D. Huy \u0111\u1ed9ng c\u1ea3 h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0o c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi."
  }
]
